@prefix : <http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#> .
@prefix icd: <http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix wiki: <http://www.wikidata.org/entity/> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix collectionentity: <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#> .
@prefix cpannotationschema: <http://www.ontologydesignpatterns.org/schemas/cpannotationschema.owl#> .
@base <http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor> .

<http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor> rdf:type owl:Ontology ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Lorenzo Sciandra"^^xsd:string ,
                                                                                                          "Stefano Vittorio Porta"^^xsd:string ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> "2020-12-29T18:30:10"^^xsd:dateTime ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> "Ontologia che tratta esercizi alimentari, pietanze servite ed interazione con utenti al fine dell'ordine, consegna e consumo di queste in precisi luoghi geografici."@it ,
                                                                                                              "Ontology that deals with food exercises, dishes served and interaction with users for the purpose of ordering, delivery and consumption of these in specific geographic locations."@en ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/language> "it-it"@en ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/subject> "food delivery"^^xsd:string ,
                                                                                                          "food delivery and allergies"@en ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Delivery Doctor"^^xsd:string ;
                                                                vann:preferedNamespacePrefix "deliverydr"^^xsd:string ;
                                                                vann:preferredNamespaceUri "http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor"^^xsd:string ;
                                                                rdfs:label "deliverydr"^^xsd:string .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
<http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
<http://purl.org/dc/elements/1.1/date> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
<http://purl.org/dc/elements/1.1/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/language
<http://purl.org/dc/elements/1.1/language> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/subject
<http://purl.org/dc/elements/1.1/subject> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title
<http://purl.org/dc/elements/1.1/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/type
<http://purl.org/dc/elements/1.1/type> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferedNamespacePrefix
vann:preferedNamespacePrefix rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri
vann:preferredNamespaceUri rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled
<http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel
skos:altLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
skos:prefLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#starRating
:starRating rdf:type rdfs:Datatype ;
            rdfs:comment "Classic evaluation system that allows you to assign a numerical value, even fractional, ranging from 1 to 5 inclusive"@en ,
                         "Classico sistema di valutazione che permette di assegnare un valore numerico, anche frazionario, che va da 1 a 5 compreso"@it ;
            rdfs:label "Star Rating"@en ,
                       "Valutazione a Stelle"@it ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                  owl:onDatatype xsd:double ;
                                  owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive "1.0"^^xsd:double
                                                         ]
                                                         [ xsd:maxInclusive "5.0"^^xsd:double
                                                         ]
                                                       )
                                ] .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://schema.org/reviewRating
schema:reviewRating rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain :Recensione ;
                    rdfs:range schema:Rating .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#avviareIlLocale
:avviareIlLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                 rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain :AvviareImpresa ;
                 rdfs:range :EsercizioAlimentare ;
                 rdfs:comment "Property that links the activity of opening a food establishment with the local involved"@en ,
                              "Proprietà che collega l'attività di aprire un esercizio alimentare con il locale coinvolto"@it ;
                 rdfs:label "Avviare Il Locale"@it ,
                            "Start The Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#componeIngredienteDerivato
:componeIngredienteDerivato rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            owl:inverseOf :ingredienteDerivatoDa ;
                            rdfs:domain :ingrediente ;
                            rdfs:range :IngredienteDerivato ;
                            rdfs:comment "Property that indicates which derived ingredients use this ingredient."@en ,
                                         "Proprietà che indica quali ingredienti derivati utilizzano questo ingrediente."@it ;
                            rdfs:label "Compone ingrediente derivato"@it ,
                                       "Part of derived ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#consegnareAlCliente
:consegnareAlCliente rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                     rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                     rdfs:domain :Consegnare ;
                     rdfs:range :Cliente ;
                     rdfs:comment "Activity that links the activity of delivering an order to the customer who made that order"@en ,
                                  "Attività che collega l'attività di consegnare un ordine al cliente che ha fatto quell'ordine"@it ;
                     rdfs:label "Consegnare Al Cliente"@it ,
                                "Deliver To The Customer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#consegnareOrdine
:consegnareOrdine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                  rdfs:domain :Consegnare ;
                  rdfs:range :Ordine ;
                  rdfs:comment "Property that links the delivering activity with the order to be delivered"@en ,
                               "Proprietà che collega l'attività di consegnare con l'ordine che deve essere consegnato"@it ;
                  rdfs:label "Consegnare Ordine"@it ,
                             "Deliver The Order"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#consegnatoDa
:consegnatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> ;
              rdfs:domain :Consegnare ;
              rdfs:range :Fattorino ;
              rdfs:comment "Property that links the delivery activity with the person who has to do the delivery"@en ,
                           "Proprietà che collega l'attività di consegnare con la persona che deve fare la consegna"@it ;
              rdfs:label "Consegnato Da"@it ,
                         "Delivered By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#disturboLimitaAssunzioneDiIngrediente
:disturboLimitaAssunzioneDiIngrediente rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                       owl:inverseOf :ingredienteIncompatibileConDisturbo ;
                                       rdfs:domain :Disturbo ;
                                       rdfs:range :ingrediente ;
                                       rdfs:comment "Property that specifies which ingredients are not recommended for a certain disorder."@en ,
                                                    "Proprietà che specifica quali ingredienti sono sconsigliati per un determinato disturbo."@it ;
                                       rdfs:label "Limita l'assunzione di"@it ,
                                                  "Limits the assumption of"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#disturboLimitaConsumazioneDiPietanza
:disturboLimitaConsumazioneDiPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                      owl:inverseOf :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                      rdfs:domain :Disturbo ;
                                      rdfs:range :Pietanza ;
                                      rdfs:comment "Property that specifies which Food Preparations are not recommended for a certain disorder."@en ,
                                                   "Proprietà che specifica quali Pietanze sono sconsigliate per un determinato disturbo."@it ;
                                      rdfs:label "Limita il consumo di"@it ,
                                                 "Limits the consumption of"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#eStatoRecensitoDa
:eStatoRecensitoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf :haFattoRecensioneAlLocale ;
                   rdfs:comment "Property that links a food establishment with the person who reviewed it"@en ,
                                "Proprietà che collega un esercizio alimentare con la persona che l'ha recensito"@it ;
                   rdfs:label "E Stato Recensito Da"@it ,
                              "Has Been Reviewed By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#entitaWikidata
:entitaWikidata rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ,
                         owl:InverseFunctionalProperty ;
                rdfs:domain owl:Thing ;
                rdfs:comment "L'entità corrispondente su Wikidata."@it ,
                             "The corresponding entity on wikidata."@en ;
                rdfs:label "Entità Wikidata"@it ,
                           "Wikidata Entity"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#frittoCon
:frittoCon rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:subPropertyOf :utilizzaIngrediente ;
           rdfs:domain :Pietanza ;
           rdfs:range :ingrediente ;
           rdfs:comment "Property that indicates with which ingredients the food preparation has been deep fried."@en ,
                        "Proprietà che indica con quali ingredienti la pietanza è stata fritta."@it ;
           skos:altLabel "Deep fried using"@en ,
                         "Deep fried with"@en ,
                         "Fritto in"@it ,
                         "Fritto usando"@it ;
           skos:prefLabel "Deep fried in"@en ,
                          "Fritto con"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haAvviatoImpresa
:haAvviatoImpresa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  owl:inverseOf :localeAvviatoDa ;
                  owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :impresaAvviataDa
                                           ]
                                           :avviareIlLocale
                                         ) ;
                  rdfs:comment "Property that links the person with the food establishments that he has started"@en ,
                               "Proprietà che collega la persona con i vari esercizi alimentari che ha avviato"@it ;
                  rdfs:label "Ha Avviato Impresa"@it ,
                             "Has Opened The Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haConsegnatoOrdine
:haConsegnatoOrdine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:inverseOf :ordineConsegnatoDa ;
                    owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :consegnatoDa
                                             ]
                                             :consegnareOrdine
                                           ) ;
                    rdfs:comment "Property that links the delivery guy with the orders delivered"@en ,
                                 "Proprietà che collega il fattorino con gli ordini che ha consegnato"@it ;
                    rdfs:label "Ha Consegnato Ordine"@it ,
                               "Has Delivered Order"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haFattoOrdine
:haFattoOrdine rdf:type owl:ObjectProperty ;
               owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :ordinatoDa
                                        ]
                                        [ owl:inverseOf :ordineCreatoDaAzione
                                        ]
                                      ) ;
               rdfs:comment "Property that links the person with the order made"@en ,
                            "Proprietà che collega la persona con l'ordine che ha fatto"@it ;
               rdfs:label "Ha Fatto Ordine"@it ,
                          "Has Made Order"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haFattoRecensione
:haFattoRecensione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf :recensioneFattaDa ;
                   rdfs:comment "Property that links the person to the review made"@en ,
                                "Proprietà che collega la persona alla recensione che ha fatto"@it ;
                   rdfs:label "Ha Fatto Recensione"@it ,
                              "Has Made The Review"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haFattoRecensioneAlLocale
:haFattoRecensioneAlLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :recensitoDa
                                                    ]
                                                    :recensireLocale
                                                  ) ;
                           rdfs:comment "Property that links the person to the place they reviewed"@en ,
                                        "Proprietà che collega la persona al locale di cui ha fatto una recensione"@it ;
                           rdfs:label "Ha Fatto Recensione Al Locale"@it ,
                                      "Has Reviewed The Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haOrdinatoDalLocale
:haOrdinatoDalLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf :haRicevutoOrdineDa ;
                     owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :ordinatoDa
                                              ]
                                              :ordinareDalLocale
                                            ) ;
                     rdfs:comment "Property that connects the person to the place where he placed an order"@en ,
                                  "Proprietà che collega la persona al locale presso cui ha fatto un ordine"@it ;
                     rdfs:label "Ha Ordinato Dal Locale"@it ,
                                "Has Ordered From The Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haOrdinatoPietanza
:haOrdinatoPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:propertyChainAxiom ( :haFattoOrdine
                                             :ordineCompostoDaPietanza
                                           ) ;
                    rdfs:comment "Property that links the person to the food preparation that makes up one of his orders"@en ,
                                 "Proprietà che collega la persona alla pietanza che compone uno dei suoi ordini"@it ;
                    rdfs:label "Ha Ordinato Pietanza"@it ,
                               "Has Ordered Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haRicevutoOrdineDa
:haRicevutoOrdineDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:comment "Property that links the food establishment with the customer who placed an order"@en ,
                                 "Proprietà che collega il locale con il cliente che ha effettuato un ordine"@it ;
                    rdfs:label "Ha Ricevuto Ordine Da"@it ,
                               "Has Received Order By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haRuolo
:haRuolo rdf:type owl:ObjectProperty ;
         rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#hadRole> ;
         rdf:type owl:AsymmetricProperty ,
                  owl:IrreflexiveProperty ;
         rdfs:domain :Persona ;
         rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
         rdfs:comment "Property that connects a person to the role they play in the context of a particular activity"@en ,
                      "Proprietà che collega una persona al ruolo che svolge nel contesto di una particolare attivitià"@it ;
         rdfs:label "Ha Ruolo"@it ,
                    "Has Role"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#hasMember
:hasMember rdf:type owl:ObjectProperty ;
           owl:inverseOf :isMemberOf ;
           rdfs:domain collectionentity:Collection ;
           rdfs:range owl:Thing ;
           rdfs:comment "A relation between collections and entities, e.g. 'my collection of saxophones includes an old Adolphe Sax original alto' (i.e. my collection has member an Adolphe Sax alto)."@en ,
                        "The link to the members of a Set"@en ;
           rdfs:isDefinedBy <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl> ;
           rdfs:label "has member"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#impresaAvviataDa
:impresaAvviataDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> ;
                  rdfs:domain :AvviareImpresa ;
                  rdfs:range :TitolareImpresa ;
                  rdfs:comment "Property that links the starting a new food establishment with the corrispective owner"@en ,
                               "Proprietà che collega l'attività di avviare un impresa con il corrispettivo proprietario"@it ;
                  rdfs:label "Food Establishment Started By"@en ,
                             "Impresa Avviata Da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ingredienteCoagulatoDa
:ingredienteCoagulatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf :ingredienteDerivatoDa ;
                        rdfs:domain :IngredienteDerivato ;
                        rdfs:range :LatteAnimale ;
                        rdfs:comment "Property that specifies that one ingredient is derived from another via protein coagulation mechanisms."@en ,
                                     "Proprietà che specifica che un ingrediente è derivato da un altro tramite meccanismi di coagulazione delle proteine."@it ;
                        rdfs:label "Ingredient obtained by coagulating"@en ,
                                   "Ingrediente ottenuto dalla coagulazione di"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ingredienteDerivatoDa
:ingredienteDerivatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:IrreflexiveProperty ;
                       rdfs:domain :IngredienteDerivato ;
                       rdfs:range :ingrediente ;
                       rdfs:comment """Property that specifies from which ingredient another ingredient derives.
When used multiple times for the same individual, it indicates that an ingredient is made up of multiple ingredients."""@en ,
                                    """Proprietà che specifica da quale ingrediente deriva un altro ingrediente.
Se usata multiple volte per un individuo, indica che un ingrediente è composto da più ingredienti."""@it ;
                       rdfs:label "Ingredient derived from"@en ,
                                  "Ingrediente derivato da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ingredienteFermentatoDa
:ingredienteFermentatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf :ingredienteDerivatoDa ;
                         rdfs:domain :IngredienteDerivato ;
                         rdfs:range :ingrediente ;
                         rdfs:comment "Property that specifies that one ingredient is derived from another via sugar fermentation mechanisms."@en ,
                                      "Proprietà che specifica che un ingrediente è derivato da un altro tramite meccanismi di fermentazione degli zuccheri."@it ;
                         rdfs:label "Ingredient obtained by fermenting"@en ,
                                    "Ingrediente ottenuto dalla fermentazione di"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ingredienteIncompatibileConDisturbo
:ingredienteIncompatibileConDisturbo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                     rdfs:domain :ingrediente ;
                                     rdfs:range :Disturbo ;
                                     owl:propertyChainAxiom ( :ingredienteDerivatoDa
                                                              :ingredienteIncompatibileConDisturbo
                                                            ) ;
                                     rdfs:comment """Property that associates an ingredient with the disorders that a person may have, thus discouraging its intake.
Ingredients that derive from other ingredients inherit this property."""@en ,
                                                  """Proprietà che associa un ingrediente ai disturbi che una persona può avere, sconsigliandone l'assunzione.
La proprietà è ereditata dagli ingredienti derivanti da multipli ingredienti."""@it ;
                                     rdfs:label "Ingredient incompatible with disorder"@en ,
                                                "Ingrediente incompatibile con disturbo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#isMemberOf
:isMemberOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain owl:Thing ;
            rdfs:range collectionentity:Collection ;
            rdfs:isDefinedBy <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl> ;
            rdfs:label "is member of"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeAvviatoDa
:localeAvviatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:comment "Property that links the food establishment with the owner"@en ,
                              "Proprietà che collega il locale con il proprietario"@it ;
                 rdfs:label "Food Establishment Started By"@en ,
                            "Locale Avviato Da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeGestisceOrdine
:localeGestisceOrdine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :ordinareDalLocale
                                               ]
                                               [ owl:inverseOf :ordineCreatoDaAzione
                                               ]
                                             ) ;
                      rdfs:comment "Property that links the food establishment to the orders they have managed"@en ,
                                   "Proprietà che collega il locale agli ordini che hanno gestito"@it ;
                      rdfs:label "Food Establishment Handles Order"@en ,
                                 "Locale Gestisce Ordine"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeHaRecensione
:localeHaRecensione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :recensireLocale
                                             ]
                                             [ owl:inverseOf :recensioneCreataDaAzione
                                             ]
                                           ) ;
                    rdfs:comment "Property chain che collega direttamente l'esercizio alimentare alle recensioni che ha ricevuto"@it ,
                                 "Property chain that links the food establishment directly to the reviews it has received"@en ;
                    rdfs:label "Food Establishment Has Review"@en ,
                               "Locale Ha Recensione"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeServePietanza
:localeServePietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf :pietanzaServitaInLocale ;
                     rdfs:domain :EsercizioAlimentare ;
                     rdfs:range :Pietanza ;
                     rdfs:comment "Property that associates a food establishment with the dishes it serves."@en ,
                                  "Proprietà che associa un locale alle pietanze che serve."@it ;
                     rdfs:label "Food Establishment serves Food Preparation"@en ,
                                "Locale serve pietanza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeSituatoIn
:localeSituatoIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain :EsercizioAlimentare ;
                 rdfs:range :LuogoGeografico ;
                 rdfs:comment "Property that allows a food establishment to be geographically and uniquely localized"@en ,
                              "Proprietà che permette di localizzare geograficamente ed univocamente un esercizio alimentare"@it ;
                 rdfs:label "Food Establishment Located In"@en ,
                            "Locale Situato In"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeSituatoInCitta
:localeSituatoInCitta rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf :localeSituatoIn ;
                      rdfs:domain :EsercizioAlimentare ;
                      rdfs:range :Città ;
                      rdfs:comment "Property that connects a food establishment with the city in which it is located"@en ,
                                   "Proprietà che collega un locale con la città nella quale si trova"@it ;
                      rdfs:label "Food Establishment located in City"@en ,
                                 "Locale Situato In Citta"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ordinareDalLocale
:ordinareDalLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                   rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                   rdfs:domain :Ordinare ;
                   rdfs:range :EsercizioAlimentare ;
                   rdfs:comment "Property that links the activity of ordering with the food establishment where the order was placed"@en ,
                                "Proprietà che collega l'attività di ordinare con il locale presso cui si è fatto l'ordine"@it ;
                   rdfs:label "Order From The Food Establishment"@en ,
                              "Ordinare Dal Locale"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ordinatoDa
:ordinatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> ;
            rdfs:domain :Ordinare ;
            rdfs:range :Cliente ;
            rdfs:comment "Property that links the order activity with the person that made the order"@en ,
                         "Proprietà che collega l'attività ordinare con la persona che effettua l'ordine"@it ;
            rdfs:label "Order By"@en ,
                       "Ordinato Da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ordineCompostoDaPietanza
:ordineCompostoDaPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain :Ordine ;
                          rdfs:range :Pietanza ;
                          rdfs:comment "Property that links the order to the food preparations that compose it"@en ,
                                       "Proprietà che lega l'ordine alle pietanza che lo compongono"@it ;
                          rdfs:label "Order Consisting Of Food Preparation"@en ,
                                     "Ordine Composto Da Pietanza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ordineConsegnatoDa
:ordineConsegnatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:comment "Property that links the order to the delivery guy who delivered it"@en ,
                                 "Proprietà che collega l'ordine al fattorino che l'ha consegnato"@it ;
                    rdfs:label "Order Deliverd By"@en ,
                               "Ordine Consegnato Da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ordineCreatoDaAzione
:ordineCreatoDaAzione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> ;
                      rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain :Ordine ;
                      rdfs:range :Ordinare ;
                      rdfs:comment "Property that links the order to the activity that created it"@en ,
                                   "Proprietà che collega l'ordine all'azione ordinare che l'ha creato"@it ;
                      rdfs:label "Order Created By Activity"@en ,
                                 "Ordine Creato Da Azione"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#piazzaDellaCittà
:piazzaDellaCittà rdf:type owl:ObjectProperty ,
                           owl:FunctionalProperty ;
                  rdfs:domain :Piazza ;
                  rdfs:range :Città ;
                  rdfs:comment "Property that connects the square to the city it belongs to"@en ,
                               "Proprietà che collega la piazza alla città a cui appartiene"@it ;
                  rdfs:label "Piazza Della Città"@it ,
                             "Square of the City"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#pietanzaCompatibileConDisturbo
:pietanzaCompatibileConDisturbo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                rdfs:domain :Pietanza ;
                                rdfs:range :Disturbo ;
                                rdfs:comment "Property that connects a food preparation with the disorders with which it is compatible."@en ,
                                             "Proprietà che collega una pietanza con i disturbi con i quali risulta compatibile."@it ;
                                rdfs:label "Food Preparation Compatible with Disorder"@en ,
                                           "Pietanza Compatibile Con Disturbo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#pietanzaIncompatibileConDisturbo
:pietanzaIncompatibileConDisturbo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                  rdfs:domain :Pietanza ;
                                  rdfs:range :Disturbo ;
                                  owl:propertyChainAxiom ( :utilizzaIngrediente
                                                           :ingredienteIncompatibileConDisturbo
                                                         ) ;
                                  rdfs:comment """Property that associates a preparation with the ailments that a person may have, not recommending its intake.
A preparation inherits all the incompatibilities of the ingredients that compose it."""@en ,
                                               """Proprietà che associa una preparazione ai disturbi che una persona può avere, sconsigliandone l'assunzione.
Una preparazione eredita tutte le incompatibilità degli ingredienti che la compongono."""@it ;
                                  rdfs:label "Food preparation incompatible with disorder"@en ,
                                             "Pietanza incompatibile con disturbo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#pietanzaServitaInLocale
:pietanzaServitaInLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :Pietanza ;
                         rdfs:range :EsercizioAlimentare ;
                         rdfs:comment "Property that connects the dish with the place where it is served"@en ,
                                      "Proprietà che collega la pietanza con il locale in cui viene servita"@it ;
                         rdfs:label "Food Preparation Served in Food Establishment"@en ,
                                    "Pietanza Servita In Locale"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#recensioneCreataDaAzione
:recensioneCreataDaAzione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> ;
                          owl:inverseOf :scrivereRecensione ;
                          rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                          rdfs:domain :Recensione ;
                          rdfs:range :Recensire ;
                          rdfs:comment "Property that links the review to the action from which it is created"@en ,
                                       "Proprietà che collega la recensione all'azione dalla quale viene creata"@it ;
                          rdfs:label "Recensione Creata Da Azione"@it ,
                                     "Review Created From Activity"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#recensioneFattaDa
:recensioneFattaDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:propertyChainAxiom ( :recensioneCreataDaAzione
                                            :recensitoDa
                                          ) ;
                   rdfs:comment "Property chain che collega la recensione alla persona che l'ha fatta"@it ,
                                "Property chain that links the review to the person who did it"@en ;
                   rdfs:label "Recensione Fatta Da"@it ,
                              "Review Made By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#recensireLocale
:recensireLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                 rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain :Recensire ;
                 rdfs:range :EsercizioAlimentare ;
                 rdfs:comment "Property that links the activity of reviewing with the food establishment under review"@en ,
                              "Proprietà che permette di collegare l'attività di recensire con l'esercizio alimentare oggetto della recensione"@it ;
                 rdfs:label "Recensire Locale"@it ,
                            "Review Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#recensitoDa
:recensitoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> ;
             rdfs:domain :Recensire ;
             rdfs:range :Recensore ;
             rdfs:comment "Property that links the activity of reviewing to the reviewer"@en ,
                          "Proprietà che collega l'attività di recensire a colui che fa la recensione"@it ;
             rdfs:label "Recensito Da"@it ,
                        "Review By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#scrivereRecensione
:scrivereRecensione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                    rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                    rdfs:domain :Recensire ;
                    rdfs:range :Recensione ;
                    rdfs:comment "Property that links the action of writing a review with the review produced."@en ,
                                 "Proprietà che collega l'azione di scrivere una recensione con la recensione prodotta."@it ;
                    rdfs:label "Scrivere Recensione"@it ,
                               "Write Review"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#simileEntitaWikidata
:simileEntitaWikidata rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain owl:Thing ;
                      rdfs:comment "Property indicating that a certain entity is similar (i.e. not exactly the same) to a Wikidata entity."@en ,
                                   "Proprietà che indica che una certa entità è simile (cioè non coincide esattamente) ad un'entità di Wikidata."@it ;
                      rdfs:label "Similar to Wikidata entity"@en ,
                                 "Simile ad Entità Wikidata"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#utilizzaIngrediente
:utilizzaIngrediente rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf :hasMember ;
                     owl:inverseOf :utilizzatoInPietanza ;
                     rdfs:domain :Pietanza ;
                     rdfs:range :ingrediente ;
                     rdfs:comment "Property that binds the food preparation with the set of simple or derivative ingredients that compose it."@en ,
                                  "Proprietà che lega la pietanza con l'insieme degli ingredienti semplici o derivati che la compongono."@it ;
                     rdfs:label "Use Ingredient"@en ,
                                "Utilizza Ingrediente"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#utilizzaIngredienteIndirettamente
:utilizzaIngredienteIndirettamente rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                   rdfs:subPropertyOf :hasMember ;
                                   owl:inverseOf :utilizzatoIndirettamenteInPietanza ;
                                   rdfs:domain :Pietanza ;
                                   rdfs:range :ingrediente ;
                                   owl:propertyChainAxiom ( :utilizzaIngrediente
                                                            :ingredienteDerivatoDa
                                                          ) ,
                                                          ( :utilizzaIngredienteIndirettamente
                                                            :ingredienteDerivatoDa
                                                          ) ;
                                   rdfs:comment """Property that indicates for a given preparation all the ingredients it uses indirectly.
By \"indirect ingredients\" we mean all the ingredients not directly used in the preparation, but that make up the derived ingredients that the preparation uses."""@en ,
                                                """Proprietà che indica per una data preparazione tutti gli ingredienti che utilizza indirettamente.
Per \"ingredienti indiretti\" si intendono tutti gli ingredienti non direttamente utilizzati dalla preparazione, ma che compongono degli ingredienti derivati di cui la preparazione si avvale."""@it ;
                                   rdfs:label "Indirectly uses ingredient"@en ,
                                              "Utilizza indirettamente ingrediente"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#utilizzatoInPietanza
:utilizzatoInPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf :isMemberOf ;
                      rdfs:domain :ingrediente ;
                      rdfs:range :Pietanza ;
                      rdfs:comment "Property that binds the ingredients to the food preparations in which they are used"@en ,
                                   "Proprietà che lega gli ingredienti alle pietanze in cui sono utilizzati"@it ;
                      rdfs:label "Used In Food Preparation"@en ,
                                 "Utilizzato In Pietanza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#utilizzatoIndirettamenteInPietanza
:utilizzatoIndirettamenteInPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                    rdfs:subPropertyOf :isMemberOf ;
                                    rdfs:domain :ingrediente ;
                                    rdfs:range :Pietanza ;
                                    rdfs:comment """Property that indicates for a given ingredient all the preparations that use it indirectly.
By \"indirect ingredients\" we mean all the ingredients not directly used in the preparation, but that make up the derived ingredients that the preparation uses."""@en ,
                                                 """Proprietà che indica per un dato ingrediente tutte le preparazioni che lo utilizzano indirettamente.
Per \"ingredienti indiretti\" si intendono tutti gli ingredienti non direttamente utilizzati dalla preparazione, ma che compongono degli ingredienti derivati di cui la preparazione si avvale."""@it ;
                                    rdfs:label "Indirectly used in food preparation"@en ,
                                               "Utilizzato indirettamente in pietanza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#viaDellaCittà
:viaDellaCittà rdf:type owl:ObjectProperty ,
                        owl:FunctionalProperty ;
               rdfs:domain :Via ;
               rdfs:range :Città ;
               rdfs:comment "Property that connects the street to the city it belongs to"@en ,
                            "Proprietà che collega la via alla città a cui appartiene"@it ;
               rdfs:label "City ​​Street"@en ,
                          "Via Della Città"@it .


###  http://www.w3.org/ns/prov#hadRole
<http://www.w3.org/ns/prov#hadRole> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                    rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ;
                                    rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Role> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#used
<http://www.w3.org/ns/prov#used> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                 rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
                                 rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith
<http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                              rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
                                              rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy
<http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
                                           rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://schema.org/Name
schema:Name rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            owl:equivalentProperty :haNome .


###  http://schema.org/ratingValue
schema:ratingValue rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain schema:Rating ;
                   rdfs:range xsd:double .


###  http://schema.org/reviewBody
schema:reviewBody rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain schema:Review ;
                  rdfs:range xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haAbitanti
:haAbitanti rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                     owl:FunctionalProperty ;
            rdfs:domain :Città ;
            rdfs:range xsd:positiveInteger ;
            rdfs:comment "Property that specifies the number of inhabitants of a city"@en ,
                         "Proprietà che specifica il numero di abitanti di una città"@it ;
            rdfs:label "Ha Abitanti"@it ,
                       "Has Inhabitants"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haNome
:haNome rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain owl:Thing ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:comment "Data property generica usata per associare un nome a qualsiasi persona/oggetto che ne abbia uno"@it ,
                     "Generic data property used to associate a name to any person / object that has one"@en ;
        rdfs:label "Ha Nome"@it ,
                   "Has Name"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haNumeroCivico
:haNumeroCivico rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :EsercizioAlimentare ;
                rdfs:range xsd:positiveInteger ;
                rdfs:comment "Property that connects the food establishment with the street number in which it resides"@en ,
                             "Proprietà che collega il locale con il numero civico della via/piazza in cui risiede"@it ;
                rdfs:label "Ha Numero Civico"@it ,
                           "Has street number"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haNumeroIngredienti
:haNumeroIngredienti rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf :size ;
                     rdfs:domain :Pietanza ;
                     rdfs:range xsd:positiveInteger ;
                     rdfs:comment "Data property che specifica il numero di ingredienti che compongono una pietanza"@it ,
                                  "Data property that specifies the number of ingredients that make up a dish"@en ;
                     rdfs:label "Ha Numero Ingredienti"@it ,
                                "Has Number of Ingredients"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#possiedeStelle
:possiedeStelle rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf schema:ratingValue ;
                rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain schema:Rating ;
                rdfs:range :starRating ;
                rdfs:comment "Classica valutazione basata da un range di minimo 1 stella ad un massimo di 5. Possono essere assegnate anche valori intermedi."@it ,
                             "Rating based on a range of minimum 1 star to a maximum of 5. Intermediate values ​​can also be assigned."@en ;
                rdfs:label "Has Stars"@en ,
                           "Possiede Stelle"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#size
:size rdf:type owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain collectionentity:Collection ;
      rdfs:range xsd:integer ;
      rdfs:comment "size - The number of items belonging to a collection"^^xsd:string ;
      rdfs:label "size"^^xsd:string .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation
skos:notation rdf:type owl:DatatypeProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName
foaf:givenName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf schema:Name ;
               rdfs:domain foaf:Person ;
               rdfs:range xsd:string .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/D55.0
icd:D55.0 rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass :Favismo ;
          rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/E73
icd:E73 rdf:type owl:Class ;
        owl:equivalentClass :IntolleranzaLattosio ;
        rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/E74.10
icd:E74.10 rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass :IntolleranzaFruttosio ;
           rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/K90.0
icd:K90.0 rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass :Celiachia ;
          rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/K90.41
icd:K90.41 rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass :AllergiaGlutine ;
           rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/L23.0
icd:L23.0 rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass :AllergiaNickel ;
          rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/Z91.010
icd:Z91.010 rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass :AllergiaArachidi ;
            rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/Z91.012
icd:Z91.012 rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass :AllergiaUova ;
            rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/Z91.013
icd:Z91.013 rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass :AllergiaFruttiDiMare ;
            rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/Z91.018
icd:Z91.018 rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://schema.org/BarOrPub
schema:BarOrPub rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass :Bar ;
                rdfs:subClassOf schema:FoodEstablishment .


###  http://schema.org/City
schema:City rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass :Città ;
            rdfs:subClassOf schema:Place ;
            owl:disjointWith :Piazza ,
                             :Via .


###  http://schema.org/FoodEstablishment
schema:FoodEstablishment rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass :EsercizioAlimentare ;
                         rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
                         owl:disjointWith :Ordine ,
                                          :Pietanza ,
                                          :Recensione .


###  http://schema.org/LandmarksOrHistoricalBuildings
schema:LandmarksOrHistoricalBuildings rdf:type owl:Class ;
                                      owl:equivalentClass :PuntoRiferimentoOEdificioStorico ;
                                      rdfs:subClassOf schema:Place .


###  http://schema.org/Place
schema:Place rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass :LuogoGeografico ;
             owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                              <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> .


###  http://schema.org/Rating
schema:Rating rdf:type owl:Class .


###  http://schema.org/Restaurant
schema:Restaurant rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass :Ristorante ;
                  rdfs:subClassOf schema:FoodEstablishment .


###  http://schema.org/Review
schema:Review rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass :Recensione ;
              rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection
collectionentity:Collection rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:comment "Any container for entities that share one or more common properties. E.g. \"stone objects\", \"the nurses\", \"the Louvre Aegyptian collection\". A collection is not a logical class: a collection is a first-order entity, while a class is a second-order one."@en ;
                            rdfs:isDefinedBy <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl> ;
                            rdfs:label "Collection"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Additivo
:Additivo rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Additivo
                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                       owl:onProperty :ingredienteIncompatibileConDisturbo ;
                                                       owl:someValuesFrom :AllergiaAdditivi
                                                     ]
                                                   ) ;
                                rdf:type owl:Class
                              ] ;
          rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
          rdfs:comment "Sostanze deliberatamente aggiunte ai prodotti alimentari per svolgere determinate funzioni tecnologiche, ad esempio per colorare, dolcificare, conservare o migliorare l'aspetto, il sapore, il colore e il profumo."@it ,
                       "Substances deliberately added to food products to perform certain technological functions, for example to color, sweeten, preserve or improve the appearance, flavor, color and aroma."@en ;
          rdfs:label "Additive"@en ,
                     "Additivo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaAdditivi
:AllergiaAdditivi rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                        owl:oneOf ( :AllergiaAdditivi
                                                  )
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaArachidi
:AllergiaArachidi rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                        owl:oneOf ( :AllergiaArachidi
                                                  )
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaCrostacei
:AllergiaCrostacei rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                         owl:oneOf ( :AllergiaCrostacei
                                                   )
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaFruttaSecca
:AllergiaFruttaSecca rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                           owl:oneOf ( :AllergiaFruttaSecca
                                                     )
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaFruttiDiMare
:AllergiaFruttiDiMare rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                            owl:oneOf ( :AllergiaFruttiDiMare
                                                      )
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaGlutine
:AllergiaGlutine rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                       owl:oneOf ( :AllergiaGlutine
                                                 )
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaNickel
:AllergiaNickel rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                      owl:oneOf ( :AllergiaNickel
                                                )
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaPesce
:AllergiaPesce rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                     owl:oneOf ( :AllergiaPesce
                                               )
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaSoia
:AllergiaSoia rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( :AllergiaSoia
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaUova
:AllergiaUova rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( :AllergiaUova
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AvviareImpresa
:AvviareImpresa rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
                owl:disjointWith :Consegnare ,
                                 :Ordinare ,
                                 :Recensire ;
                rdfs:comment "Attività di inaugurazione di un esercizio alimentare da parte di un proprietario"@it ,
                             "Inauguration of a food establishment by an owner"@en ;
                rdfs:label "Avviare Impresa"@it ,
                           "Start Business"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Bar
:Bar rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf :EsercizioAlimentare ;
     rdfs:comment "Esercizio pubblico in cui si sosta brevemente per consumare generalmente bevande, dolci e cibi leggeri"@it ,
                  "Public exercise where you stop briefly to generally consume drinks, sweets and light foods"@en ;
     rdfs:label "Bar"@it ,
                "Pub"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Carne
:Carne rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :IngredienteNonVegetariano ;
       rdfs:comment "Any edible part of animals"@en ,
                    "Qualsiasi parte commestibile degli animali"@it ;
       rdfs:label "Carne"@it ,
                  "Meat"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Celiachia
:Celiachia rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                 owl:oneOf ( :Celiachia
                                           )
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Città
:Città rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :LuogoGeografico ;
       owl:disjointWith :Piazza ,
                        :Via ;
       rdfs:comment "Centro abitato formato da un aggregato di costruzioni più o meno pianificato, sorto da un accentramento culturale, economico e amministrativo."@it ,
                    "Inhabited centre formed by a more or less planned aggregate of buildings, which arose from a cultural, economic and administrative centralisation"@en ;
       rdfs:label "Città"@it ,
                  "City"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Cliente
:Cliente rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :Persona ;
         rdfs:comment "Person who has consumed at least once at a certain food establishment"@en ,
                      "Persona che ha consumato almeno una volta presso un certo esercizio alimentare"@it ;
         rdfs:label "Cliente"@it ,
                    "Customer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Consegnare
:Consegnare rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
            owl:disjointWith :Ordinare ,
                             :Recensire ;
            rdfs:comment "Activity of delivering a certain food preparation, previously ordered, to a customer"@en ,
                         "Attività di recapitare ad un cliente una certa portata precedentemente ordinata"@it ;
            rdfs:label "Consegnare"@it ,
                       "Deliver"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Crostaceo
:Crostaceo rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Crostaceo
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty :ingredienteIncompatibileConDisturbo ;
                                                        owl:someValuesFrom :AllergiaCrostacei
                                                      ]
                                                    ) ;
                                 rdf:type owl:Class
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :FruttoDimare ;
           rdfs:comment "Crustaceans form a large, diverse arthropod taxon which includes such animals as crabs, lobsters, crayfish, shrimps, prawns, krill, woodlice, and barnacles."@en ,
                        "I crostacei costituiscono un subphylum degli Artropodi che comprende principalmente animali acquatici marini, sebbene siano ampiamente presenti anche nelle acque dolci e sia nota qualche specie terrestre."@it ;
           rdfs:label "Crostaceo"@it ,
                      "Crustacean"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Disturbo
:Disturbo rdf:type owl:Class ;
          rdfs:comment "Class representing the various disorders that make intakes of certain foods incompatible or unwelcome for a person's health."@en ,
                       "Classe rappresentante diversi disturbi che rendono incompatibile o sgradita per la propria salute l'assunzione di determinati alimenti."@it ;
          rdfs:label "Disorder"@en ,
                     "Disturbo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#EsercizioAlimentare
:EsercizioAlimentare rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
                     owl:disjointWith :Ordine ,
                                      :Pietanza ,
                                      :Recensione ;
                     rdfs:comment "Attività commerciale a carattere alimentare"@it ,
                                  "Commercial activity in food sector"@en ,
                                  "Person who has consumed in a certain food establishment at least once"@en ;
                     rdfs:label "Esercizio Alimentare"@it ,
                                "Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#EsercizioAlimentareNonOttimo
:EsercizioAlimentareNonOttimo rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf :EsercizioAlimentare ;
                              rdfs:comment "Esercizio alimentare con associata almeno una recensione con una sola stella"@it ,
                                           "Food establishement with at least one single star review associated"@en ;
                              rdfs:label "Esercizio Alimentare Non Ottimo"@it ,
                                         "Not Great Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Fattorino
:Fattorino rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Persona ;
           rdfs:comment "La persona incaricata di consegnare un ordine ad un cliente."@it ,
                        "The person who delivers orders to customers"@en ;
           rdfs:label "Delivery Guy"@en ,
                      "Fattorino"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Favismo
:Favismo rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:oneOf ( :Favismo
                                         )
                             ] ;
         rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Formaggio
:Formaggio rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :IngredienteDerivato
                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                        owl:onProperty :ingredienteCoagulatoDa ;
                                                        owl:someValuesFrom :LatteAnimale
                                                      ]
                                                    ) ;
                                 rdf:type owl:Class
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :IngredienteVegetariano ;
           rdfs:comment "Dairy product obtained from the acid or rennet coagulation of whole milk, partially or totally skimmed by coagulation of caseins."@en ,
                        "Prodotto caseario ottenuto dalla coagulazione acida o presamica del latte intero, parzialmente o totalmente scremato per coagulazione delle caseine."@it ;
           rdfs:label "Cheese"@en ,
                      "Formaggio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttiSemplici
:FruttiSemplici rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Frutto ;
                rdfs:comment "Formati esclusivamente dall'ovario del singolo fiore."@it ,
                             "Fruit derived from the ripening of a simple or compound ovary in a flower with only one pistil."@en ;
                rdfs:label "Frutti Semplici"@it ,
                           "Simple Fruit"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Frutto
:Frutto rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
        owl:disjointUnionOf ( :FruttiSemplici
                              :FruttoAggregato
                              :Infruttescenza
                            ) ;
        rdfs:comment "Alimento costituito dal complesso delle parti del fiore, e talora di organi vicini, che accompagnano o racchiudono i semi fino alla loro maturità."@it ,
                     "Food formed by the complex of the parts of the flower, and sometimes of neighboring organs, which accompany or enclose the seeds until their maturity."@en ;
        rdfs:label "Fruit"@en ,
                   "Frutto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttoAggregato
:FruttoAggregato rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Frutto ;
                 rdfs:comment "Frutto derivato da più pistilli dello stesso fiore che rimangono uniti anche nel frutto."@it ,
                              "ruits form from single flowers that have multiple carpels which are not joined together, i.e. each pistil contains one carpel."@en ;
                 rdfs:label "Aggregate Fruit"@en ,
                            "Frutto Aggregato"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttoCarnoso
:FruttoCarnoso rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :FruttiSemplici ;
               rdfs:comment "Fruits with parenchyma rich in water."@en ,
                            "Frutti con parenchimi ricchi di acqua"@it ;
               rdfs:label "Fleshy Fruit"@en ,
                          "Frutto Carnoso"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttoDimare
:FruttoDimare rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :FruttoDimare
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty :ingredienteIncompatibileConDisturbo ;
                                                           owl:someValuesFrom :AllergiaFruttiDiMare
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf :IngredienteNonVegetariano ;
              rdfs:comment "In gastronomia, con il termine frutti di mare si indica un gruppo di alimenti di origine animale, derivati da organismi acquatici invertebrati (e quindi diversi dai pesci), che si catturano con modalità più simili alla raccolta della frutta che alla pesca."@it ,
                           "Seafood is any form of sea life regarded as food by humans, prominently including fish and shellfish. Shellfish include various species of molluscs (e.g. bivalve molluscs such as clams, oysters, and mussels and cephalopods such as octopus and squid), crustaceans (e.g. shrimp, crabs, and lobster), and echinoderms (e.g. sea cucumbers and sea urchins)."@en ;
              rdfs:label "Frutto di mare"@it ,
                         "Seafood"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttoSecco
:FruttoSecco rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :FruttiSemplici ;
             rdfs:comment "Fruits in which at maturity all the layers have scarce parenchyma and a rather low water content."@en ,
                          "Frutti in cui a maturità tutti gli strati hanno scarsi parenchimi e un contenuto di acqua piuttosto basso."@it ;
             rdfs:label "Dry Fruit"@en ,
                        "Frutto Secco"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Fungo
:Fungo rdf:type owl:Class ;
       owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Fungo
                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty :ingredienteIncompatibileConDisturbo ;
                                                    owl:someValuesFrom :AllergiaNickel
                                                  ]
                                                ) ;
                             rdf:type owl:Class
                           ] ;
       rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
       rdfs:comment "Heterotrophic, saprophytic or parasitic plant organism, devoid of leaves, flowers, roots, usually of soft and spongy consistency."@en ,
                    "Organismo vegetale eterotrofo, saprofita o parassita, privo di foglie, di fiori, di radici, di consistenza generalmente molle e spugnosa."@it ;
       rdfs:label "Fungo"@it ,
                  "Mushroom"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Infruttescenza
:Infruttescenza rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Frutto ;
                rdfs:comment "Insieme dei frutti derivanti dagli ovari di una infiorescenza."@it ,
                             "The ensemble of fruits derived from the ovaries of an inflorescence."@en ;
                rdfs:label "Infructescence"@en ,
                           "Infruttescenza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteDerivato
:IngredienteDerivato rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                           owl:someValuesFrom :ingrediente
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf :ingrediente ;
                     rdfs:comment "Ingredient derived from other simple or derived derivatives"@en ,
                                  "Ingrediente derivato da altri ingredienti semplici o a loro vo0lta derivati"@it ;
                     rdfs:label "Derived Ingredient"@en ,
                                "Ingrediente Derivato"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteNonVegetariano
:IngredienteNonVegetariano rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :ingrediente ;
                           owl:disjointWith :IngredienteVegetariano ;
                           rdfs:comment "Any food that is derived from animals, in the sense of compound of animal meat."@en ,
                                        "Qualsiasi alimento che sia derivato da animali, nell'accezione di composto di carne animale"@it ;
                           rdfs:label "Ingrediente Non Vegetariano"@it ,
                                      "Non Vegetarian Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteNonVegetarianoDerivato
:IngredienteNonVegetarianoDerivato rdf:type owl:Class ;
                                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                         owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                                         owl:someValuesFrom :IngredienteNonVegetariano
                                                       ] ;
                                   rdfs:subClassOf :IngredienteDerivato ,
                                                   :IngredienteNonVegetariano ;
                                   owl:disjointWith :IngredienteVegetarianoDerivato ;
                                   rdfs:comment "Ingredient that is derived from other simple or derivatives non vegetarian ingredients"@en ,
                                                "Ingrediente che viene derivato da altri ingredienti semplici o a loro derivati non vegetariani"@it ;
                                   rdfs:label "Ingrediente Non Vegetariano Derivato"@it ,
                                              "Non Vegetarian Derived Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteVegano
:IngredienteVegano rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :IngredienteVegetariano ;
                   owl:disjointWith :Uovo ;
                   rdfs:comment "Any food that is not of animal origin, not even produced by them."@en ,
                                "Qualsiasi alimento che non sia di origine animale, neanche da loro prodotto."@it ;
                   rdfs:label "Ingrediente Vegano"@it ,
                              "Vegan Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteVeganoDerivato
:IngredienteVeganoDerivato rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :IngredienteDerivato
                                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                        owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                                                        owl:allValuesFrom :IngredienteVegano
                                                                      ]
                                                                    ) ;
                                                 rdf:type owl:Class
                                               ] ;
                           rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ,
                                           :IngredienteVegetarianoDerivato ;
                           rdfs:comment "Ingredient derived from only basic or derivatives vegan ingredients"@en ,
                                        "Ingrediente derivato da soli ingredienti base o derivati vegani"@it ;
                           rdfs:label "Ingrediente Vegano Derivato"@it ,
                                      "Vegan Derived Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteVegetariano
:IngredienteVegetariano rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf :ingrediente ;
                        rdfs:comment "Any food that is not of animal origin, in the sense of compound of animal meat."@en ,
                                     "Qualsiasi alimento che non sia di origine animale, nell'accezione di composto di carne animale."@it ;
                        rdfs:label "Ingrediente Vegetariano"@it ,
                                   "Vegetarian Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteVegetarianoDerivato
:IngredienteVegetarianoDerivato rdf:type owl:Class ;
                                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :IngredienteDerivato
                                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                             owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                                                             owl:allValuesFrom :IngredienteVegetariano
                                                                           ]
                                                                         ) ;
                                                      rdf:type owl:Class
                                                    ] ;
                                rdfs:subClassOf :IngredienteDerivato ,
                                                :IngredienteVegetariano ;
                                rdfs:comment "Ingredient derived from only basic or derivatives vegetarian ingredients"@en ,
                                             "Ingrediente derivato da soli altri ingredienti semplici o derivati vegetariani"@it ;
                                rdfs:label "Ingrediente Vegetariano Derivato"@it ,
                                           "Vegetarian Derived Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IntolleranzaFruttosio
:IntolleranzaFruttosio rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                             owl:oneOf ( :IntolleranzaFruttosio
                                                       )
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IntolleranzaLattosio
:IntolleranzaLattosio rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                            owl:oneOf ( :IntolleranzaLattosio
                                                      )
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteAnimale
:LatteAnimale rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :LatteAnimale
                                                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                           owl:onProperty :ingredienteIncompatibileConDisturbo ;
                                                           owl:someValuesFrom :IntolleranzaLattosio
                                                         ]
                                                       ) ;
                                    rdf:type owl:Class
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( :LatteAsina
                                                :LatteBufala
                                                :LatteCapra
                                                :LatteMucca
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf :IngredienteVegetariano ;
              rdfs:comment "Liquido bianco secreto dalla ghiandola mammaria delle femmine dei mammiferi. Costituisce l'alimento indispensabile dei neonati di questa classe zoologica."@it ,
                           "White liquid secreted by the mammary gland of female mammals. It constitutes the indispensable food of the newborns of this zoological class."@en ;
              rdfs:label "Latte"@it ,
                         "Milk"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteVegetale
:LatteVegetale rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
               rdfs:comment "Bevanda simile al latte animale."@it ,
                            "Drink similar to animal milk."@en ;
               skos:altLabel "Nut milk"@en ,
                             "Vegan milk"@en ;
               skos:prefLabel "Latte vegetale"@it ,
                              "Plant milk"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LuogoGeografico
:LuogoGeografico rdf:type owl:Class ;
                 owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
                 rdfs:comment "Area spaziale univocamente identificato da coordinate geografiche di latitudine e longitudine"@it ,
                              "Spatial area uniquely identified by geographic coordinates of latitude and longitude"@en ;
                 rdfs:label "Geographical Location"@en ,
                            "Luogo Geografico"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Metropoli
:Metropoli rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :haAbitanti ;
                                 owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                      owl:onDatatype xsd:positiveInteger ;
                                                      owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive "1000000"^^xsd:positiveInteger
                                                                             ]
                                                                           )
                                                    ]
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Città ;
           rdfs:comment "Città di grandi dimensioni con un'area comunale fortemente popolata, centro economico e culturale di una regione o di un Paese, e spesso nodo di comunicazioni internazionali."@it ,
                        "Large city with a heavily populated municipal area, economic and cultural center of a region or country, and often a hub for international communications."@en ;
           rdfs:label "Metropoli"@it ,
                      "Metropolis"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Mollusco
:Mollusco rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :IngredienteNonVegetariano ;
          rdfs:comment "I molluschi costituiscono il secondo phylum del regno animale per numero di specie dopo gli artropodi, con 85844 specie note. Sono animali primariamente marini, ma alcune specie hanno colonizzato le acque dolci come, ad esempio, i Bivalvi ed i Gasteropodi, ed alcune specie di questi ultimi si sono adattate anche all'ambiente terrestre."@it ,
                       "Molluscs constitute the second phylum of the animal kingdom by number of species after arthropods, with 85844 known species. They are primarily marine animals, but some species have colonized fresh waters such as, for example, the Bivalves and the Gastropods, and some species of the latter have also adapted to the terrestrial environment."@en ;
          rdfs:label "Mollusca"@en ,
                     "Mollusco"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#MolluscoMarino
:MolluscoMarino rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :FruttoDimare ,
                                :Mollusco ;
                rdfs:comment "Genere di mollusco che vive nell'acqua."@it ,
                             "Kind of mollusca that lives in water."@en ;
                rdfs:label "Aquatic mollusca"@en ,
                           "Mollusco acquatico"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#MolluscoTerrestre
:MolluscoTerrestre rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :Mollusco ;
                   rdfs:comment "Genere di mollusco che vive sulla terraferma."@it ,
                                "Kind of mollusca that lives on land."@en ;
                   rdfs:label "Mollusco terrestre"@it ,
                              "Terrestrial mollusca"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ordinare
:Ordinare rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
          owl:disjointWith :Recensire ;
          rdfs:comment "Activity of commissioning one or more desired food preparations from a certain food establishment"@en ,
                       "Attività di commissionare ad un certo esercizio alimentare una o più portate desiderate."@it ;
          rdfs:label "Order"@en ,
                     "Ordinare"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ordine
:Ordine rdf:type owl:Class ;
        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty <http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> ;
                              owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                              owl:onClass :Ordinare
                            ] ;
        rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
        owl:disjointWith :Pietanza ,
                         :Recensione ;
        rdfs:comment "Any number of food preparations or drinks that can be commissioned to a food establishment"@en ,
                     "Qualsiasi numero di alimenti/bevande che possa essere commissionata ad un esercizio alimentare"@it ;
        rdfs:label "Order"@en ,
                   "Ordine"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ortaggio
:Ortaggio rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
          rdfs:comment "Insieme di alimenti vegetali, perlopiù coltivati e costituiti da piante intere o da loro parti."@it ,
                       "Set of foods, mostly cultivated and made up of whole plants or their parts."@en ;
          rdfs:label "Ortaggio"@it ,
                     "Vegetable"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Paninoteca
:Paninoteca rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :EsercizioAlimentare ;
            rdfs:comment "Luogo specializzato nella preparazione di panini, che risultano generalmente le uniche pietanza servite"@it ,
                         "Place specialized in the preparation of sandwiches, which are generally the only food preparation served"@en ;
            rdfs:label "Paninoteca"@it ,
                       "Sandwich and Burger Shop"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Persona
:Persona rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass foaf:Person ;
         rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                         <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         rdfs:comment "Individual of the human species"@en ,
                      "Individuo della specie umana."@it ;
         rdfs:label "Person"@en ,
                    "Persona"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pesce
:Pesce rdf:type owl:Class ;
       owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pesce
                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                    owl:onProperty :ingredienteIncompatibileConDisturbo ;
                                                    owl:someValuesFrom :AllergiaPesce
                                                  ]
                                                ) ;
                             rdf:type owl:Class
                           ] ;
       rdfs:subClassOf :Carne ;
       rdfs:comment "Any edible part derived directly from a fish"@en ,
                    "Qualsiasi parte commestibile derivata direttamente da un pesce"@it ;
       rdfs:label "Fish"@en ,
                  "Pesce"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Piazza
:Piazza rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :PuntoRiferimentoOEdificioStorico ;
        owl:disjointWith :Via ;
        rdfs:comment "Area libera, limitata in tutto o in parte da costruzioni, con varia funzione urbanistica, all'incrocio di più strade."@it ,
                     "Free area, limited in whole or in part by buildings, with various urban functions, at the intersection of several roads."@en ;
        rdfs:label "Piazza"@it ,
                   "Place"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pietanza
:Pietanza rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                                owl:someValuesFrom :ingrediente
                              ] ;
          rdfs:subClassOf :Set ;
          owl:disjointWith :Recensione ,
                           :ingrediente ;
          rdfs:comment "Result of a series of steps in the preparation of one or more ingredients. In the context of this ontology the offer of restaurants, pizzerias, pubs, etc ..."@en ,
                       "Risultato di una serie di passaggi di preparazione di uno o più ingredienti. Nel contesto di questa ontologia le proposte dei vari ristoranti, pizzerie, pub, ecc..."@it ;
          rdfs:label "Food Preparation"@en ,
                     "Pietanza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaComplessa
:PietanzaComplessa rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                   rdfs:comment "Food Preparation that requires at least 10 ingredients"@en ,
                                "Pietanza che richiede almeno 10 ingredienti per essere completata"@it ;
                   rdfs:label "Complex Food Preparation"@en ,
                              "Pietanza Complessa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaNonVegetariana
:PietanzaNonVegetariana rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                                              owl:someValuesFrom :IngredienteNonVegetariano
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                        rdfs:comment "Food Preparation that uses at least one non-vegetarian ingredient"@en ,
                                     "Una Pietanza che usa almeno un ingrediente non vegetariano"@it ;
                        rdfs:label "Non Vegetarian Food Preparation"@en ,
                                   "Pietanza Non Vegetariana"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSemplice
:PietanzaSemplice rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                  rdfs:comment "Food Preparation that requires at most 3 ingredients"@en ,
                               "Pietanza che richiede al più 3 ingredienti"@it ;
                  rdfs:label "Pietanza Semplice"@it ,
                             "Simple Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaAdditivi
:PietanzaSenzaAdditivi rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                                  [ rdf:type owl:Class ;
                                                                    owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                       owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                       owl:someValuesFrom :AllergiaAdditivi
                                                                                     ]
                                                                  ]
                                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                    owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                    owl:someValuesFrom :AllergiaAdditivi
                                                                  ]
                                                                ) ;
                                             rdf:type owl:Class
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                       rdfs:comment "Food preparation that doesn't use particular food additives."@en ,
                                    "Una Pietanza che non usa alcun genere di additivo alimentare."@it ;
                       rdfs:label "Additive free Food Preparation"@en ,
                                  "Pietanza senza Additivi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaArachidi
:PietanzaSenzaArachidi rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                                  [ rdf:type owl:Class ;
                                                                    owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                       owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                       owl:someValuesFrom :AllergiaArachidi
                                                                                     ]
                                                                  ]
                                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                    owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                    owl:someValuesFrom :AllergiaArachidi
                                                                  ]
                                                                ) ;
                                             rdf:type owl:Class
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                       rdfs:comment "A food preparation that doesn't contain peanuts or peanut derivatives."@en ,
                                    "Una pietanza che non contiene arachidi o suoi derivati."@it ;
                       rdfs:label "Peanut free Food Preparation"@en ,
                                  "Pietanza senza Arachidi"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaFave
:PietanzaSenzaFave rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                              [ rdf:type owl:Class ;
                                                                owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                   owl:someValuesFrom :Favismo
                                                                                 ]
                                                              ]
                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                owl:someValuesFrom :Favismo
                                                              ]
                                                            ) ;
                                         rdf:type owl:Class
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                   rdfs:comment "A food preparation that doesn't contain broad beans or any of its derivatives."@en ,
                                "Una pietanza che non contiene fave o suoi derivati."@it ;
                   rdfs:label "Broad Bean free Food Preparation"@en ,
                              "Pietanza senza Fave"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaFruttaSecca
:PietanzaSenzaFruttaSecca rdf:type owl:Class ;
                          owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                                     [ rdf:type owl:Class ;
                                                                       owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                          owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                          owl:someValuesFrom :AllergiaFruttaSecca
                                                                                        ]
                                                                     ]
                                                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                       owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                       owl:someValuesFrom :AllergiaFruttaSecca
                                                                     ]
                                                                   ) ;
                                                rdf:type owl:Class
                                              ] ;
                          rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                          rdfs:comment "A food preparation that doesn't contain nuts or any of its derivatives."@en ,
                                       "Una pietanza che non contiene frutta secca o suoi derivati."@it ;
                          rdfs:label "Nut free Food Preparation"@en ,
                                     "Pietanza senza Frutta Secca"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaGlutine
:PietanzaSenzaGlutine rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                                 [ rdf:type owl:Class ;
                                                                   owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                      owl:someValuesFrom :AllergiaGlutine
                                                                                    ]
                                                                 ]
                                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                   owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                   owl:someValuesFrom :AllergiaGlutine
                                                                 ]
                                                               ) ;
                                            rdf:type owl:Class
                                          ] ,
                                          [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                                 [ rdf:type owl:Class ;
                                                                   owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                      owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                      owl:someValuesFrom :Celiachia
                                                                                    ]
                                                                 ]
                                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                   owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                   owl:someValuesFrom :Celiachia
                                                                 ]
                                                               ) ;
                                            rdf:type owl:Class
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                      rdfs:comment "A food preparation that doesn't contain gluten."@en ,
                                   "Una pietanza che non contiene glutine."@it ;
                      rdfs:label "Gluten free Food Preparation"@en ,
                                 "Pietanza senza Glutine"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaLattosio
:PietanzaSenzaLattosio rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                                  [ rdf:type owl:Class ;
                                                                    owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                       owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                       owl:someValuesFrom :IntolleranzaLattosio
                                                                                     ]
                                                                  ]
                                                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                    owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                    owl:someValuesFrom :IntolleranzaLattosio
                                                                  ]
                                                                ) ;
                                             rdf:type owl:Class
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                       rdfs:comment "A food preparation that doesn't contain lactose."@en ,
                                    "Una pietanza che non contiene lattosio."@it ;
                       rdfs:label "Lactose free Food Preparation"@en ,
                                  "Pietanza senza Lattosio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaMare
:PietanzaSenzaMare rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                              [ rdf:type owl:Class ;
                                                                owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                   owl:someValuesFrom :AllergiaCrostacei
                                                                                 ]
                                                              ]
                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                owl:someValuesFrom :AllergiaCrostacei
                                                              ]
                                                            ) ;
                                         rdf:type owl:Class
                                       ] ,
                                       [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                              [ rdf:type owl:Class ;
                                                                owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                   owl:someValuesFrom :AllergiaFruttiDiMare
                                                                                 ]
                                                              ]
                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                owl:someValuesFrom :AllergiaFruttiDiMare
                                                              ]
                                                            ) ;
                                         rdf:type owl:Class
                                       ] ,
                                       [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                              [ rdf:type owl:Class ;
                                                                owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                   owl:someValuesFrom :AllergiaPesce
                                                                                 ]
                                                              ]
                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                owl:someValuesFrom :AllergiaPesce
                                                              ]
                                                            ) ;
                                         rdf:type owl:Class
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                   rdfs:comment "A food preparation that doesn't contain crustaceans/fish/seafood or any of their derivatives."@en ,
                                "Una pietanza che non contiene crostacei/pesce/frutti di mare o loro derivati."@it ;
                   rdfs:label "Pietanza senza prodotti marini"@it ,
                              "Sea product free Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaSoia
:PietanzaSenzaSoia rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                              [ rdf:type owl:Class ;
                                                                owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                   owl:someValuesFrom :AllergiaSoia
                                                                                 ]
                                                              ]
                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                owl:someValuesFrom :AllergiaSoia
                                                              ]
                                                            ) ;
                                         rdf:type owl:Class
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                   rdfs:comment "A food preparation that doesn't contain soy or any of its derivatives."@en ,
                                "Una pietanza che non contiene soia o suoi derivati."@it ;
                   rdfs:label "Pietanza senza Soia"@it ,
                              "Soy free Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaSenzaUova
:PietanzaSenzaUova rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                              [ rdf:type owl:Class ;
                                                                owl:complementOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                                   owl:onProperty :pietanzaIncompatibileConDisturbo ;
                                                                                   owl:someValuesFrom :AllergiaUova
                                                                                 ]
                                                              ]
                                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty :pietanzaCompatibileConDisturbo ;
                                                                owl:someValuesFrom :AllergiaUova
                                                              ]
                                                            ) ;
                                         rdf:type owl:Class
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                   rdfs:comment "A food preparation that doesn't contain broad beans or any of its derivatives."@en ,
                                "Una pietanza che non contiene uova o suoi derivati."@it ;
                   rdfs:label "Broad Bean free Food Preparation"@en ,
                              "Pietanza senza Uova"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaVegana
:PietanzaVegana rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                                                             owl:allValuesFrom :IngredienteVegano
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf :PietanzaVegetariana ;
                rdfs:comment "Risultato della preparazione di soli ingredienti vegetariani"@it ,
                             "The result of the preparation of only vegan ingredients"@en ;
                rdfs:label "Pietanza Vegana"@it ,
                           "Vegan Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaVegetariana
:PietanzaVegetariana rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                  owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                                                                  owl:allValuesFrom :IngredienteVegetariano
                                                                ]
                                                              ) ;
                                           rdf:type owl:Class
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                     rdfs:comment "Risultato della preparazione di soli ingredienti vegetariani"@it ,
                                  "The result of the preparation of only vegetarian ingredients"@en ;
                     rdfs:label "Pietanza Vegetariana"@it ,
                                "Vegetarian Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pizzeria
:Pizzeria rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Ristorante ;
          rdfs:comment "Locale pubblico in cui si preparano e si servono ai clienti pizze e simili."@it ,
                       "Public place in which they prepare and serve to the customers pizzas and similar foods."@en ;
          rdfs:label "Pizzeria"@en ,
                     "Pizzeria"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PuntoRiferimentoOEdificioStorico
:PuntoRiferimentoOEdificioStorico rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf :LuogoGeografico ;
                                  rdfs:comment "An historical landmark or building."@en ,
                                               "Un punto di riferimento storico, o un edificio."@it ;
                                  rdfs:label "Landmark or Historical Building"@en ,
                                             "Punto di Riferimento Storico o Edificio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Recensione
:Recensione rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty <http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> ;
                                  owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                  owl:onClass :Recensire
                                ] ;
            rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
            rdfs:comment "Commento di esamina e valutazione di una pietanza consumata presso un certo esercizio alimentare"@it ,
                         "Evaluation of a food preparation consumed in a specific food establishment"@en ;
            rdfs:label "Recensione"@it ,
                       "Review"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Recensire
:Recensire rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
           rdfs:comment "Activity of examining and evaluating a food preparation at a certain food establishment"@en ,
                        "Attività di esaminare e valutare una pietanza consumata presso un certo esercizio alimentare"@it ;
           rdfs:label "Recensire"@it ,
                      "Review"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Recensore
:Recensore rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Cliente ;
           rdfs:comment "Person who has reviewed the food establishment tried, after a consummation"@en ,
                        "Persona che a seguito di una consumazione ha recensito l'esercizio alimentare provato"@it ;
           rdfs:label "Recensore"@it ,
                      "Reviewer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ristorante
:Ristorante rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :EsercizioAlimentare ;
            rdfs:comment "Esercizio pubblico dove si consumano pasti completi che vengono serviti da camerieri su tavoli disposti in un locale apposito."@it ,
                         "Public exercise where complete meals are consumed, which are served by waiters on tables arranged in a special room."@en ;
            rdfs:label "Restaurant"@en ,
                       "Ristorante"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloCliente
:RuoloCliente rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( :RuoloDelCliente
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
              rdfs:comment "Role of a person who has consumed at least once at a certain food establishment"@en ,
                           "Ruolo assunto da una persona che ha consumato almeno una volta presso un certo esercizio alimentare"@it ;
              rdfs:label "Customer Role"@en ,
                         "Ruolo Cliente"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloFattorino
:RuoloFattorino rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                      owl:oneOf ( :RuoloDelFattorino
                                                )
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
                rdfs:comment "Role of a person that delivers one or more orders to customers of a food establishment."@en ,
                             "Ruolo svolto da una persona nella consegna di uno o più ordini ai clienti di un esercizio alimentare."@it ;
                rdfs:label "Delivery Guy Role"@en ,
                           "Ruolo Fattorino"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloRecensore
:RuoloRecensore rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                      owl:oneOf ( :RuoloDelRecensore
                                                )
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
                rdfs:comment "Role of a person who has reviewed the food establishment tried, after a consummation"@en ,
                             "Ruolo assunto da una persona che a seguito di una consumazione ha recensito l'esercizio alimentare provato"@it ;
                rdfs:label "Reviewer Role"@en ,
                           "Ruolo Recensore"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloTitolareImpresa
:RuoloTitolareImpresa rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                            owl:oneOf ( :RuoloDelTitolare
                                                      )
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
                      rdfs:comment "Role of a person who owns a food establishment"@en ,
                                   "Ruolo di una persona che possiede un esercizio alimentare"@it ;
                      rdfs:label "Business Owner Role"@en ,
                                 "Ruolo Titolare Impresa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#SelfService
:SelfService rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Ristorante ;
             rdfs:comment "Sales system in which the customer serves himself in shops, restaurants and other public establishments, without the assistance of shop assistants, waiters and the like."@en ,
                          "Sistema di vendita per il quale il cliente si serve da solo in negozi, ristoranti e altri pubblici esercizi, senza l'assistenza di commessi, camerieri e simili."@it ;
             rdfs:label "Ristorante Self Service"@it ,
                        "Self Service Restaurant"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Seme
:Seme rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
      rdfs:comment "In plants with visible reproductive organs, fertilized egg containing the embryo and the nutrients needed to make it develop"@en ,
                   "Nelle piante con organi riproduttivi visibili, ovulo fecondato contenente l'embrione e le sostanze nutritive atte a farlo sviluppare"@it ;
      rdfs:label "Seed"@en ,
                 "Seme"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Set
:Set rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf collectionentity:Collection ;
     rdfs:comment "Set - A collection that cannot contain duplicate elements."@en ;
     rdfs:label "set"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#TitolareImpresa
:TitolareImpresa rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Persona ;
                 rdfs:comment "Person that owns a food establishment"@en ,
                              "Persona che possiede un esercizio alimentare"@it ;
                 rdfs:label "Food Establishment Owner"@en ,
                            "Titolare Impresa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Uovo
:Uovo rdf:type owl:Class ;
      owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Uovo
                                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty :ingredienteIncompatibileConDisturbo ;
                                                   owl:someValuesFrom :AllergiaUova
                                                 ]
                                               ) ;
                            rdf:type owl:Class
                          ] ;
      rdfs:subClassOf :IngredienteVegetariano ;
      rdfs:comment "Female gamete from which the embryo of a new individual develops."@en ,
                   "Gamete femminile dal quale si sviluppa l'embrione di un nuovo individuo."@it ;
      rdfs:label "Egg"@en ,
                 "Uovo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Via
:Via rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf :LuogoGeografico ;
     rdfs:comment "More or less long strip of land with a considerably constant section, equipped for the transit of people and vehicles both in inhabited centers and outside these"@en ,
                  "Striscia di terreno più o meno lunga e di sezione sensibilmente costante, attrezzata per il transito di persone e di veicoli sia nei centri abitati sia fuori di questi"@it ;
     rdfs:label "Street"@en ,
                "Via"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ingrediente
:ingrediente rdf:type owl:Class ;
             owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                              <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
             rdfs:comment "Class containing everything that can be eaten and that makes up all the food preparations."@en ,
                          "Classe contenente tutto ciò che si può mangiare e che quindi compone le pietanze."@it ;
             rdfs:label "Ingredient"@en ,
                        "Ingrediente"@it .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Activity
<http://www.w3.org/ns/prov#Activity> rdf:type owl:Class ;
                                     owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                                                      <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Agent
<http://www.w3.org/ns/prov#Agent> rdf:type owl:Class ;
                                  owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Role> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Entity
<http://www.w3.org/ns/prov#Entity> rdf:type owl:Class ;
                                   owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Role> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Role
<http://www.w3.org/ns/prov#Role> rdf:type owl:Class .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person
foaf:Person rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AcetoVinoBianco
:AcetoVinoBianco rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onClass :ingrediente
                          ] ;
                 :entitaWikidata wiki:Q41354 ;
                 :ingredienteFermentatoDa :Uva ;
                 rdfs:comment "Viene definito aceto il liquido acido che è ottenuto grazie all'azione di batteri Gram-negativi del genere Acetobacter, che, in presenza di aria e acqua, ossidano l'etanolo contenuto nel vino."@it ,
                              "Vinegar is defined as the acidic liquid obtained thanks to the action of Gram-negative bacteria of the genus Acetobacter, which, in the presence of air and water, oxidize the ethanol contained in the wine."@en ;
                 skos:prefLabel "Aceto di Vino Bianco"@it ,
                                "Wine Vinegar"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AcidoTartarico
:AcidoTartarico rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         :Additivo ;
                :entitaWikidata wiki:Q194322 ;
                rdfs:comment "Acido organico diprotico cristallino bianco."@it ,
                             "Crystalline organic acid that occurs naturally in many fruits"@en ;
                skos:prefLabel "Acido tartarico"@it ,
                               "Tartaric acid"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Acqua
:Acqua rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :IngredienteVegano ;
       :entitaWikidata wiki:Q7892 ;
       rdfs:comment "Composto chimico più abbondante sulla terra, si trova in tutti gli ambienti ed è parte integrante di tutti gli organismi viventi."@it ,
                    "The most abundant chemical compound on earth, it is found in all environments and is an integral part of all living organisms."@en ;
       skos:prefLabel "Acqua"@it ,
                      "Water"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Albicocca
:Albicocca rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :FruttoCarnoso ;
           :entitaWikidata wiki:Q3733836 ;
           :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
           rdfs:comment """An apricot is a fruit of several species in the genus Prunus (stone fruits).
Usually, an apricot is from the species P. armeniaca, but the fruits of the other species in Prunus sect. Armeniaca are also called apricots."""@en ,
                        "L'albicocca è il frutto dell'albicocco, appartiene alla famiglia delle Rosacee e al genere prunus, cui appartengono anche ciliegia, prugna, mandorla, pesca."@it ;
           skos:prefLabel "Albicocca"@it ,
                          "Apricot"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaAdditivi
:AllergiaAdditivi rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaArachidi
:AllergiaArachidi rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaCrostacei
:AllergiaCrostacei rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaFruttaSecca
:AllergiaFruttaSecca rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaFruttiDiMare
:AllergiaFruttiDiMare rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaGlutine
:AllergiaGlutine rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaNickel
:AllergiaNickel rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaPesce
:AllergiaPesce rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaSoia
:AllergiaSoia rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaUova
:AllergiaUova rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Arachide
:Arachide rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoSecco ;
          :entitaWikidata wiki:Q3621199 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaArachidi ,
                                               :AllergiaFruttaSecca ,
                                               :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Legume often used to produce oil or as a paste for other preparations."@en ,
                       "Legume spesso utilizzato per produrre olio o come pasta per altre preparazioni."@it ;
          skos:prefLabel "Arachide"@it ,
                         "Peanut"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Aragosta
:Aragosta rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Crostaceo ;
          :entitaWikidata wiki:Q61864890 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "I nefropidi sono una famiglia di crostacei decapodi marini."@it ,
                       "Lobsters are a family (Nephropidae, sometimes also Homeridae) of large marine crustaceans."@en ;
          skos:prefLabel "Aragosta"@it ,
                         "Lobster"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Asparago
:Asparago rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Ortaggio ;
          :entitaWikidata wiki:Q23041045 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Asparagus, or garden asparagus, folk name sparrow grass, scientific name Asparagus officinalis, is a perennial flowering plant species in the genus Asparagus. Its young shoots are used as a spring vegetable."@en ,
                       "L'asparago è una pianta erbacea e perenne che cresce fino a 100–150 cm di altezza, con steli robusti con fogliame molto ramificato."@it ;
          skos:prefLabel "Asparago"@it ,
                         "Asparagus"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Asti
:Asti rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Città ;
      :entitaWikidata wiki:Q6122 ;
      :haAbitanti 76164 ;
      :haNome "Asti" ;
      rdfs:comment "Comune Italiano e capoluogo dell'omonima provincia piemontese. Rinomata per i vini e le manifestazioni enogastronomiche."@it ,
                   "Italian town and capital of the Piedmontese province of the same name. Renowned for its food and wine events."@en ;
      skos:prefLabel "Asti"@en ,
                     "Asti"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Avena
:Avena rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Seme ;
       :entitaWikidata wiki:Q12104 ;
       :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
       rdfs:comment "L'avena comune è una specie di pianta spermatofita monocotiledone appartenente alla famiglia Poaceae"@it ,
                    "The oat, sometimes called the common oat, is a species of cereal grain grown for its seed, which is known by the same name"@en ;
       skos:prefLabel "Avena"@it ,
                      "Oat"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Avigliana
:Avigliana rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :Città ;
           :entitaWikidata wiki:Q9008 ;
           :haAbitanti "12623"^^xsd:positiveInteger ;
           :haNome "Avigliana"^^xsd:string ;
           rdfs:comment "Avigliana è un comune italiano della città metropolitana di Torino in Piemonte."@it ;
           skos:prefLabel "Avigliana"@en ,
                          "Avigliana"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Avocado
:Avocado rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :FruttoCarnoso ;
         :entitaWikidata wiki:Q961769 ;
         :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
         rdfs:comment "Avocado, fruit of the homonymous plant, is a pear-shaped drupe, 7 to 20 centimeters long and with a weight that can vary from 100 to 1000 g. It has a large central seed 3–5 cm in diameter. The pulp is yellow-green or pale yellow, the epicarp (or peel) can be green or aubergine, smooth or wrinkled."@en ,
                      "L'avocado, frutto dell'omonima pianta, è una drupa a forma di pera, lunga dai 7 ai 20 centimetri e con un peso che può variare dai 100 ai 1000 g. Presenta un grosso seme centrale di 3–5 cm di diametro. La polpa è di colore giallo verde o giallo pallido, l'epicarpo (o buccia) può essere di colore verde o melanzana, liscio o rugoso."@it ;
         skos:prefLabel "Avocado"@en ,
                        "Avocado"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AvviareImpresaKingyo
:AvviareImpresaKingyo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               :AvviareImpresa ;
                      :avviareIlLocale :Kingyo ;
                      :impresaAvviataDa :Ivan ;
                      rdfs:comment "Activity concerning the start-up of the Kingyo restaurant"@en ,
                                   "Attività che riguarda l'avvio del locale Kingyo"@it ;
                      skos:prefLabel "Avviare Impresa Kingyo"@it ,
                                     "Start Kingyo business"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Bacon
:Bacon rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Carne ;
       :entitaWikidata wiki:Q11106 ;
       rdfs:comment "Bacon is a type of salt-cured pork made from various cuts, typically from the pork belly or from the less fatty back cuts."@en ,
                    "Salume di suino preparato con la pancia dell'animale, oppure con la lonza comprensiva di parte della pancetta."@it ;
       skos:prefLabel "Bacon"@en ,
                      "Bacon"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Basilico
:Basilico rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Ortaggio ;
          :entitaWikidata wiki:Q38859 ;
          rdfs:comment "Basil is a culinary herb of the family Lamiaceae (mints)."@en ,
                       "Il basilico è una pianta erbacea annuale, appartenente alla famiglia delle Lamiaceae, normalmente coltivata come pianta aromatica."@it ;
          skos:prefLabel "Basil"@en ,
                         "Basilico"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Besciamella
:Besciamella rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                        owl:qualifiedCardinality "4"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                        owl:onClass :ingrediente
                      ] ;
             :entitaWikidata wiki:Q209974 ;
             :ingredienteDerivatoDa :Burro ,
                                    :FarinaGranoTenero ,
                                    :LatteMucca ,
                                    :NoceMoscata ;
             rdfs:comment "Basic sauce of Italian cuisine, composed of flour, butter, milk and flavored with nutmeg."@en ,
                          "Salsa base della cucina italiana, composta da farina, burro, latte e aromatizzata con noce moscata."@it ;
             skos:prefLabel "Bechamel"@en ,
                            "Besciamella"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#BiscottiTritati
:BiscottiTritati rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onClass :ingrediente
                          ] ;
                 :ingredienteDerivatoDa :Biscotto ;
                 rdfs:comment "Biscotti sbriciolati tramite processi meccanici. In genere, rotti a mano o con un robot da cucina."@it ,
                              "Crumbled biscuits by mechanical processes. Typically broken by hand or with a food processor."@en ;
                 skos:altLabel "Biscotti sbriciolati"@it ,
                               "Crumbled biscuits"@en ;
                 skos:prefLabel "Biscotti tritati"@it ,
                                "Crushed cookies"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Biscotto
:Biscotto rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                     owl:qualifiedCardinality "4"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                     owl:onClass :ingrediente
                   ] ;
          :entitaWikidata wiki:Q13266 ;
          :ingredienteDerivatoDa :AcidoTartarico ,
                                 :FarinaGranoTenero ,
                                 :OlioArachidi ,
                                 :Zucchero ;
          rdfs:comment "Preparazione di cucina e di pasticceria dolce, di dimensioni ridotte (5–10 cm) e di forma geometrica variamente decorata, solitamente cotta nel forno sino a perdere quasi ogni traccia di umidità."@it ,
                       "Sweet pastry, small in size (5-10 cm) and with a variously decorated geometric shape, usually baked in the oven until almost all traces of humidity are lost."@en ;
          skos:prefLabel "Biscotto"@it ,
                         "Biscuit"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Broccolo
:Broccolo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Ortaggio ;
          :entitaWikidata wiki:Q47722 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Broccoli is an edible green plant in the cabbage family whose large flowering head, stalk and small associated leaves are eaten as a vegetable."@en ,
                       "Il broccolo, chiamato anche cavolo broccolo, è una varietà di Brassica oleracea, la grande famiglia di piante conosciute comunemente come cavoli e che comprende numerose varietà molto diverse di aspetto. I broccoli rientrano nel gruppo di piante di cui non vengono mangiate le foglie bensì le infiorescenze non ancora mature."@it ;
          skos:altLabel "Cavolo broccolo"@it ;
          skos:prefLabel "Broccoli"@en ,
                         "Broccolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#BrodoVegetale
:BrodoVegetale rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                          owl:qualifiedCardinality "4"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :ingrediente
                        ] ;
               :entitaWikidata wiki:Q42366457 ;
               :ingredienteDerivatoDa :Acqua ,
                                      :Carota ,
                                      :Cipolla ,
                                      :Sedano ;
               rdfs:comment "It is obtained by cooking different vegetables: celery, carrot, onion, courgette and sometimes potato cooked in hot water."@en ,
                            "Si ottiene dalla cottura di diverse verdure: sedano, carota, cipolla, zucchina e talvolta patata cotte in acqua calda."@it ;
               skos:prefLabel "Brodo Vegetale"@it ,
                              "Vegetable stock"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Burro
:Burro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                [ rdf:type owl:Restriction ;
                  owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                  owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                  owl:onClass :ingrediente
                ] ;
       :entitaWikidata wiki:Q34172 ;
       :ingredienteDerivatoDa :LatteMucca ;
       rdfs:comment "Fat part of the milk, separated from the buttermilk by a phase inversion process, deriving from the cream."@en ,
                    "Parte grassa del latte, separata dal latticello tramite un processo di inversione di fase, derivante dalla panna"@it ;
       skos:prefLabel "Burro"@it ,
                      "Butter"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Cacao
:Cacao rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :FruttoCarnoso ;
       :entitaWikidata wiki:Q208008 ;
       :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
       rdfs:comment "Seed commonly used for chocolate production."@en ,
                    "Seme comunemente utilizzato per la produzione di cioccolato."@it ;
       skos:prefLabel "Cacao"@it ,
                      "Cocoa"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Caffè
:Caffè rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :FruttoCarnoso ;
       :entitaWikidata wiki:Q153697 ;
       rdfs:comment "Fruit of the coffee plant, used to produce coffee-based drinks."@en ,
                    "Frutto della Coffea, utilizzato per la produzione di Caffè."@it ;
       skos:prefLabel "Caffè in chicchi"@it ,
                      "Coffee bean"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CaffèMacinato
:CaffèMacinato rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                          owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :ingrediente
                        ] ;
               :entitaWikidata wiki:Q26882413 ;
               :ingredienteDerivatoDa :Caffè ;
               rdfs:comment "Polvere ricavata dalla macinatura del caffè in chicchi."@it ,
                            "Powder produced by grinding cofee beans."@en ;
               skos:prefLabel "Caffè macinato"@it ,
                              "Ground coffee"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CappuccinoECroissant
:CappuccinoECroissant rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               :Ordine ;
                      :ordineCompostoDaPietanza :CappuccinoSpeciale ,
                                                :Croissant ;
                      :ordineCreatoDaAzione :OrdinareDubai ;
                      rdfs:comment "Luca's order for a cappuccino and a croissant at \"Dubai\"."@en ,
                                   "Ordine di un cappuccino e un croissant effettuato da Luca al \"Dubai\"."@it ;
                      skos:prefLabel "Capp&croiss order Luca @ Dubai"@en ,
                                     "Ordine capp&croiss Luca @ Dubai"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CappuccinoSpeciale
:CappuccinoSpeciale rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             :PietanzaSenzaGlutine ,
                             :PietanzaSenzaLattosio ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                               owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onClass :ingrediente
                             ] ;
                    :simileEntitaWikidata wiki:Q159774 ;
                    :utilizzaIngrediente :CaffèMacinato ,
                                         :LatteRiso ;
                    rdfs:comment "Cappuccino preparato con latte di riso, quindi senza lattosio."@it ,
                                 "Cappuccino prepared with rice milk, therefore lactose free."@en ;
                    skos:prefLabel "Cappuccino senza lattosio"@it ,
                                   "Lactose-free cappuccino"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CarneVitello
:CarneVitello rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :Carne ;
              :entitaWikidata wiki:Q957434 ;
              rdfs:comment "Carne ricavata dal vitello."@it ,
                           "Meat made from calf."@en ;
              skos:prefLabel "Calf meat"@en ,
                             "Carne di vitello"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Carota
:Carota rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Ortaggio ;
        :entitaWikidata wiki:Q81 ;
        :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
        rdfs:comment "Herbaceous plant with a green stem belonging to the Apiaceae family"@en ,
                     "Pianta erbacea dal fusto di colore verde appartenente alla famiglia delle Apiaceae"@it ;
        skos:prefLabel "Carota"@it ,
                       "Carrot"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Cavolo
:Cavolo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Ortaggio ;
        :entitaWikidata wiki:Q35051 ;
        :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
        rdfs:comment "Cabbage (comprising several cultivars of Brassica oleracea) is a leafy green, red (purple), or white (pale green) biennial plant grown as an annual vegetable crop for its dense-leaved heads. It is descended from the wild cabbage (B. oleracea var. oleracea), and belongs to the \"cole crops\" or brassicas, meaning it is closely related to broccoli and cauliflower (var. botrytis); Brussels sprouts (var. gemmifera); and Savoy cabbage (var. sabauda)."@en ,
                     "Il cavolo cappuccio (Brassica oleracea var. capitata L.) è una pianta biennale, varietà di Brassica oleracea. Ha la caratteristica di avere le foglie esterne lisce, concave e serrate, che racchiudono le foglie più giovani in modo da formare una palla compatta detta \"testa\" o \"cappuccio\"."@it ;
        skos:altLabel "Cavolo cappuccio"@it ;
        skos:prefLabel "Cabbage"@en ,
                       "Cavolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Celiachia
:Celiachia rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CheesecakeCiliegia
:CheesecakeCiliegia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             :PietanzaSenzaSoia ,
                             :PietanzaSenzaUova ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                               owl:qualifiedCardinality "4"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onClass :ingrediente
                             ] ;
                    :simileEntitaWikidata wiki:Q215348 ;
                    :utilizzaIngrediente :BiscottiTritati ,
                                         :Ciliegia ,
                                         :FormaggioCremoso ,
                                         :Zucchero ;
                    :haNumeroIngredienti "4"^^xsd:positiveInteger ;
                    rdfs:comment "Cold dessert consisting of a base of biscuit dough on which rests a high layer of fresh cream cheese. On top, a cherry jam."@en ,
                                 "Dolce freddo composto da una base di pasta biscotto su cui poggia un alto strato di crema di formaggio fresco. In cima, una confettura alle ciliegie."@it ;
                    skos:prefLabel "Cheesecake alla ciliegia"@it ,
                                   "Cherry cheesecake"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ciliegia
:Ciliegia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoCarnoso ;
          :entitaWikidata wiki:Q196 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaFruttosio ;
          rdfs:comment "Il frutto del ciliegio, drupa di colore diverso secondo le varietà, ma per lo più rosso vivo."@it ,
                       "The fruit of the cherry tree, a drupe of different color according to the variety, but mostly bright red."@en ;
          skos:prefLabel "Cherry"@en ,
                         "Ciliegia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Cioccolato
:Cioccolato rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                       owl:onClass :ingrediente
                     ] ;
            :entitaWikidata wiki:Q195 ;
            :ingredienteDerivatoDa :Cacao ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
            rdfs:comment "Chocolate is a preparation of roasted and ground cacao seeds that is made in the form of a liquid, paste, or in a block, which may also be used as a flavoring ingredient in other foods. The earliest signs of use are associated with Olmec sites (within what would become Mexico’s post-colonial territory) suggesting consumption of chocolate beverages, dating from the 19th century BC."@en ,
                         "Il cioccolato, o cioccolata (specie se fusa o da spalmare), è un alimento derivato dai semi dell'albero del cacao, ampiamente diffuso e consumato in tutto il mondo. Il termine \"cioccolata\" viene utilizzato come sinonimo di \"cioccolato\" oppure per indicare una bevanda liquida a base di polvere di semi di cacao, nell'uso occidentale contemporaneo invariabilmente con l'aggiunta di zucchero (al contrario di come veniva consumato il cacao in bevande salate e speziate nelle culture precolombiane)."@it ;
            skos:prefLabel "Chocolate"@en ,
                           "Cioccolato"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Cipolla
:Cipolla rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Ortaggio ;
         :entitaWikidata wiki:Q3406628 ;
         :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
         rdfs:comment "Bulbous plant traditionally attributed to the Liliaceae family"@en ,
                      "Pianta bulbosa tradizionalmente attribuita alla famiglia delle Liliaceae"@it ;
         skos:prefLabel "Cipolla"@it ,
                        "Onion"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ConsegnaOrdineLorenzo
:ConsegnaOrdineLorenzo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                :Consegnare ;
                       :consegnareAlCliente :Lorenzo ;
                       :consegnareOrdine :OrdineZuppaMisoLorenzoKingyo ;
                       :consegnatoDa :Federico ;
                       rdfs:comment "Attività di consegna dell'ordine effettuato da Lorenzo presso il @ kingyo"@it ,
                                    "Delivery activity of the order made by Lorenzo at the Kingyo"@en ;
                       skos:prefLabel "Consegna Ordine Lorenzo"@it ,
                                      "Delivery activity order Lorenzo"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ConsegnaOrdineLuca
:ConsegnaOrdineLuca rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             :Consegnare ;
                    :consegnareAlCliente :Luca ;
                    :consegnareOrdine :CappuccinoECroissant ;
                    :consegnatoDa :Gianni ;
                    rdfs:comment "Attività di consegna dell'ordine effettuato da Luca presso il Dubai"@it ,
                                 "Delivery activity of the order made by Luca at the Dubai"@en ;
                    skos:prefLabel "Consenga Ordine Luca"@it ,
                                   "Delivery activity order Luca"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CorsoSvizzeraTorino
:CorsoSvizzeraTorino rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :Via ;
                     :viaDellaCittà :Torino ;
                     :haNome "Corso Svizzera" ;
                     rdfs:comment "Street that runs through a large part of Turin"@en ,
                                  "Via che attraversa buona parte di Torino"@it ;
                     rdfs:label "Corso Svizzera Torino"@it ,
                                "Corso Svizzera Turin"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CorsoTorinoAvigliana
:CorsoTorinoAvigliana rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               :Via ;
                      :viaDellaCittà :Avigliana ;
                      :haNome "Corso Torino" ;
                      rdfs:comment "One of the streets of the city of Avigliana"@en ,
                                   "Uno dei corsi della città di Avigliana"@it ;
                      rdfs:label "Corso Torino Avigliana"@en ,
                                 "Corso Torino Avigliana"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Croissant
:Croissant rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :PietanzaSenzaSoia ,
                    :PietanzaSenzaUova ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                      owl:qualifiedCardinality "4"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                      owl:onClass :ingrediente
                    ] ;
           :entitaWikidata wiki:Q207832 ;
           :utilizzaIngrediente :Burro ,
                                :FarinaGranoTenero ,
                                :LievitoBirra ,
                                :Zucchero ;
           :haNumeroIngredienti "4"^^xsd:positiveInteger ;
           rdfs:comment "Il croissant è un prodotto da forno di origine austriaca, la cui versione di pasta sfoglia è stata sviluppata in Francia, e così chiamato per la forma di mezzaluna crescente."@it ,
                        "The croissant is a baked product of Austrian origin, whose puff pastry version was developed in France, and so named for the crescent shape."@en ;
           skos:prefLabel "Croissant"@en ,
                          "Croissant"@fr ,
                          "Croissant"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Dubai
:Dubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Bar ,
                :SelfService ;
       :localeServePietanza :CappuccinoSpeciale ,
                            :Croissant ,
                            :LasagneAlForno ,
                            :PolpetteAlSugo ,
                            :RisottoSugo ;
       :localeSituatoIn :CorsoSvizzeraTorino ;
       :haNome "Dubai Coffee Lounge"^^xsd:string ;
       :haNumeroCivico "185"^^xsd:positiveInteger ;
       rdfs:comment "Locale che funge sia da self-service, sia da bar, presente nel Piero della Francesca accanto al Dipartimento di Informatica."@it ,
                    "Place that serves as both a self-service and a bar, located in the Piero della Francesca next to the Department of Computer Science."@en ;
       skos:prefLabel "Dubai Coffee Lounge"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Edam
:Edam rdf:type owl:NamedIndividual ;
      :entitaWikidata wiki:Q597473 ;
      :ingredienteCoagulatoDa :LatteMucca ;
      rdfs:comment "Edam is a semi-hard cheese that originated in the Netherlands, traditionally sold in flat ended spheres with a pale yellow interior and a coat, or rind, of red paraffin wax."@en ,
                   "L'edam è un formaggio a base di latte vaccino con l'aggiunta di caglio animale tipico dei Paesi Bassi, venduto in forme dalla pasta giallo tenue e con una sottile protezione di cera rossastra."@it ;
      skos:altLabel "Edam"@it ;
      skos:prefLabel "Edam Cheese"@en ,
                     "Edamer"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Fagiolo
:Fagiolo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Seme ;
         :entitaWikidata wiki:Q74662248 ;
         :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
         rdfs:comment """Il fagiolo è il seme commestibile di diverse cultivar della pianta del fagiolo comune (Phaseolus vulgaris), utilizzato come verdura.
Fa parte dell'insieme dei legumi."""@it ,
                      """The bean is the edible seed of several cultivars of the common bean plant (Phaseolus vulgaris), used as a vegetable.
It is part of the set of legumes."""@en ;
         skos:prefLabel "Bean"@en ,
                        "Fagiolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FarinaGranoTenero
:FarinaGranoTenero rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                              owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                              owl:onClass :ingrediente
                            ] ;
                   :entitaWikidata wiki:Q2249305 ;
                   :ingredienteDerivatoDa :GranoTenero ;
                   rdfs:comment "Farina prodotta dalla macinazione del grano tenero. E' facilmente impastabile e ha una buona elasticità."@it ,
                                "Flour produced by grinding soft wheat. It is easily kneaded and has good elasticity."@en ;
                   skos:prefLabel "Farina di grano tenero"@it ,
                                  "Wheat flour"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Favismo
:Favismo rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Federico
:Federico rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Persona ;
          foaf:givenName "Federico Torrielli" ;
          rdfs:comment """A friend of the two creators of ontology.

<<Dank diabetic friend>>"""@en ,
                       """Un amico dei due creatori dell'ontologia.

<<Dank diabetic friend>>"""@it ;
          skos:prefLabel "Federico Torrielli"@en ,
                         "Federico Torrielli"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Fico
:Fico rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Infruttescenza ;
      :entitaWikidata wiki:Q2746643 ;
      :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
      rdfs:comment "Infructescence of the homonymous plant."@en ,
                   "Infruttescenza della pianta omonima."@it ;
      skos:prefLabel "Fico"@it ,
                     "Fig"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FormaggioCremoso
:FormaggioCremoso rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                             owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass :ingrediente
                           ] ;
                  :entitaWikidata wiki:Q259642 ;
                  :ingredienteCoagulatoDa :LatteMucca ;
                  rdfs:comment "Formaggio tipo quark."@it ,
                               "Quark-like cheese."@en ;
                  skos:prefLabel "Creamy cheese"@en ,
                                 "Formaggio cremoso"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#GalaxyBurger
:GalaxyBurger rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :Paninoteca ;
              :localeServePietanza :HamburgerBigBang ,
                                   :HamburgerLuna ,
                                   :HamburgerVega ,
                                   :PatateFritte ;
              :localeSituatoIn :PiazzaStatutoAsti ;
              :haNome "Galaxy Burger"^^xsd:string ;
              :haNumeroCivico "18"^^xsd:positiveInteger ;
              rdfs:comment "Food establishment that prepares hamburgers, located in the center of Asti"@en ,
                           "Hamburgeria situata in centro ad Asti."@it ;
              skos:prefLabel "Galaxy Burger"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Gianni
:Gianni rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Persona ;
        foaf:givenName "Gianni"^^xsd:string ;
        rdfs:comment "Any person who performs the duty of delivery guy"@en ,
                     "Persona qualsiasi che svolge il compito di fattorino"@it ;
        skos:prefLabel "Gianni"@en ,
                       "Gianni"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#GranoTenero
:GranoTenero rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :FruttoSecco ;
             :entitaWikidata wiki:Q15645384 ;
             :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaGlutine ,
                                                  :Celiachia ;
             rdfs:comment "Specie di frumento più impiegata al mondo nella panificazione e nella produzione di paste alimentari fresche."@it ,
                          "Wheat species most used in the world in baking and in the production of fresh pasta."@en ;
             skos:prefLabel "Grano tenero"@it ,
                            "Wheat"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HamburgerBigBang
:HamburgerBigBang rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                             owl:qualifiedCardinality "8"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass :ingrediente
                           ] ;
                  :simileEntitaWikidata wiki:Q6663 ;
                  :utilizzaIngrediente :Bacon ,
                                       :Edam ,
                                       :Insalata ,
                                       :Ketchup ,
                                       :MacinatoCarneVitello ,
                                       :Maionese ,
                                       :Pane ,
                                       :Pomodoro ;
                  :haNumeroIngredienti "8"^^xsd:positiveInteger ;
                  rdfs:comment "Gustoso Bacon croccante e filante formaggio Edamer per valorizzare uno squisito hamburger, accompagnato da insalata e pomodoro fresco e guarnito con maionese e ketchup."@it ,
                               "Tasty crunchy Bacon and stringy Edamer cheese to enhance an exquisite hamburger, accompanied by salad and fresh tomato and garnished with mayonnaise and ketchup."@en ;
                  skos:prefLabel "Big Bang (Hamburger)"@en ,
                                 "Big Bang (Hamburger)"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HamburgerLuna
:HamburgerLuna rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                          owl:qualifiedCardinality "7"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :ingrediente
                        ] ;
               :simileEntitaWikidata wiki:Q6663 ;
               :utilizzaIngrediente :Edam ,
                                    :Insalata ,
                                    :Ketchup ,
                                    :MacinatoCarneVitello ,
                                    :Maionese ,
                                    :Pane ,
                                    :Pomodoro ;
               :haNumeroIngredienti "7"^^xsd:positiveInteger ;
               rdfs:comment "Edamer cheese embellishes the fassone hamburger, accompanied by salad and fresh tomato and garnished with mayonnaise and ketchup."@en ,
                            "Filante formaggio edamer impreziosisce l'hamburger di fassone, accompagnato da insalata e pomodoro fresco e guarnito con maionese e ketchup."@it ;
               skos:prefLabel "Luna (Hamburger)" .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HamburgerVega
:HamburgerVega rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                          owl:qualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :ingrediente
                        ] ;
               :simileEntitaWikidata wiki:Q6663 ;
               :utilizzaIngrediente :Insalata ,
                                    :PolpettaVegana ,
                                    :Pomodoro ;
               :haNumeroIngredienti 3 ;
               rdfs:comment "Hamburger vegano composto da mais, carote, cipolle e peperoni, con insalata e pomodoro fresco."@it ,
                            "Vegan burger consisting of corn, carrots, onions and peppers, with salad and fresh tomato."@en ;
               skos:prefLabel "Vega (Hamburger)"@en ,
                              "Vega (Hamburger)"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ImpastoPizza
:ImpastoPizza rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                         owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass :ingrediente
                       ] ;
              :entitaWikidata wiki:Q178024 ;
              :ingredienteDerivatoDa :FarinaGranoTenero ,
                                     :LievitoBirra ;
              rdfs:comment "Dough that, once risen and stretched, is used for the preparation of pizzas or fried."@en ,
                           "Impasto che, una volta lievitato e steso, viene usato per la preparazione di pizze o fritti."@it ;
              skos:prefLabel "Impasto per la Pizza"@it ,
                             "Pizza dough"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Insalata
:Insalata rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Ortaggio ;
          :entitaWikidata wiki:Q83193 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "L'insalata indica genericamente diversi vegetali commestibili le cui foglie si possono mangiare crude e variamente condite."@it ,
                       "The salad generically indicates various edible vegetables whose leaves can be eaten raw and variously seasoned."@en ;
          skos:prefLabel "Insalata"@it ,
                         "Salad"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IntolleranzaFruttosio
:IntolleranzaFruttosio rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IntolleranzaLattosio
:IntolleranzaLattosio rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ivan
:Ivan rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Persona ;
      foaf:givenName "Ivan Spada" ;
      rdfs:comment "A friend of the two creators of ontology"@en ,
                   "Un amico dei due creatori dell'ontologia"@it ;
      skos:prefLabel "Ivan Spada"@en ,
                     "Ivan Spada"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ketchup
:Ketchup rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                    owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                    owl:qualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                    owl:onClass :ingrediente
                  ] ;
         :entitaWikidata wiki:Q178143 ;
         :ingredienteDerivatoDa :AcetoVinoBianco ,
                                :Pomodoro ,
                                :Zucchero ;
         rdfs:comment "Il ketchup è una salsa agrodolce a base di pomodoro, di origine asiatica e tradizionalmente utilizzata per accompagnare patatine fritte e altri fritti, oppure per insaporire panini farciti."@it ,
                      "Ketchup is a tomato-based sweet and sour sauce of Asian origin and traditionally used to accompany fries and other fried foods, or to flavor stuffed sandwiches."@en ;
         skos:prefLabel "Ketchup" .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Kingyo
:Kingyo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Ristorante ;
        :localeServePietanza :ZuppaDiMiso ;
        :localeSituatoIn :CorsoTorinoAvigliana ;
        :haNome "Kingyo"^^xsd:string ;
        :haNumeroCivico "90"^^xsd:positiveInteger ;
        rdfs:comment "Ristorante di sushi ad Avigliana"@it ,
                     "Sushi restaurant in Avigliana"@en ;
        skos:prefLabel "Kingyo"@en ,
                       "Kingyo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Lasagne
:Lasagne rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                    owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                    owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                    owl:onClass :ingrediente
                  ] ;
         :entitaWikidata wiki:Q3827309 ;
         :ingredienteDerivatoDa :FarinaGranoTenero ,
                                :UovoGallina ;
         rdfs:comment "Particolare formato di impasto, ottenuto tagliando in grossi quadrati, o rettangoli, la sfoglia di pasta all'uovo."@it ,
                      "Particular shape of dough, obtained by cutting the sheet of egg pasta into large squares or rectangles."@en ;
         skos:prefLabel "Lasagne"@en ,
                        "Lasagne"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LasagneAlForno
:LasagneAlForno rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                           owl:qualifiedCardinality "6"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :entitaWikidata wiki:Q20034 ;
                :utilizzaIngrediente :Besciamella ,
                                     :Lasagne ,
                                     :MacinatoCarneVitello ,
                                     :OlioExtraOliva ,
                                     :ParmigianoReggiano ,
                                     :SugoPomodoro ;
                :haNumeroIngredienti "6"^^xsd:positiveInteger ;
                rdfs:comment "Baked lasagna consists of a sheet of egg pasta, cut into roughly rectangular sheets which, once boiled and drained, are arranged in a variable sequence of layers, each of which separated by a filling that varies according to the different local traditions."@en ,
                             "Le lasagne al forno sono costituite da una sfoglia di pasta all'uovo, tagliata in fogli grossolanamente rettangolari che, una volta bollite e scolate, vengono disposte in una sequenza variabile di strati, ognuno dei quali separato da una farcitura che varia in relazione alle diverse tradizioni locali."@it ;
                skos:prefLabel "Lasagne al forno"@it ,
                               "Oven Lasagne"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteAsina
:LatteAsina rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :entitaWikidata wiki:Q1239497 ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaLattosio ;
            rdfs:comment "Donkey milk is the milk from the domesticated donkey."@en ,
                         "Il latte di asina è il latte prodotto dalla specie asinina."@it ;
            skos:prefLabel "Donkey milk"@en ,
                           "Latte d'Asina"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteBufala
:LatteBufala rdf:type owl:NamedIndividual ;
             :entitaWikidata wiki:Q16571278 ;
             :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaLattosio ;
             rdfs:comment "Latte di bufala di razza mediterranea italiana."@it ,
                          "Milk from Italian buffalos."@en ;
             skos:altLabel "Latte bufalino"@it ,
                           "Latte di bufala mediterranea italiana"@it ;
             skos:prefLabel "Italian buffalo's milk"@en ,
                            "Latte di Bufala"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteCapra
:LatteCapra rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :entitaWikidata wiki:Q1418287 ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaLattosio ;
            rdfs:comment "Latte generato dalle capre."@it ,
                         "Milk that comes from goats."@en ;
            skos:altLabel "Latte caprino"@it ;
            skos:prefLabel "Goat milk"@en ,
                           "Latte di Capra"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteMandorla
:LatteMandorla rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :LatteVegetale ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                          owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :ingrediente
                        ] ;
               :entitaWikidata wiki:Q975953 ;
               :ingredienteDerivatoDa :Mandorla ;
               rdfs:comment "Bevanda analcolica dolce realizzata mettendo in infusione in acqua le mandorle finemente tritate e spremendo poi le stesse per farne uscire tutto il succo"@it ,
                            "Sweet non-alcoholic drink made by infusing finely chopped almonds in water and then squeezing them to release all the juice"@en ;
               skos:prefLabel "Almond milk"@en ,
                              "Latte di Mandorla"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteMucca
:LatteMucca rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :entitaWikidata wiki:Q10988133 ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaLattosio ;
            rdfs:comment "Latte ricavato dalla mungitura della vacca."@it ,
                         "Milk obtained from the milking of the cow."@en ;
            skos:altLabel "Latte di mucca"@it ;
            skos:prefLabel "Cow milk"@en ,
                           "Latte vaccino"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteRiso
:LatteRiso rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LatteVegetale ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                      owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                      owl:onClass :ingrediente
                    ] ;
           :entitaWikidata wiki:Q715187 ;
           :ingredienteDerivatoDa :Riso ;
           rdfs:comment "Bevanda alimentare vegetale a base di riso."@it ,
                        "Plant milk made from rice."@en ;
           skos:prefLabel "Latte di Riso"@it ,
                          "Rice Milk"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteSoia
:LatteSoia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LatteVegetale ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                      owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                      owl:onClass :ingrediente
                    ] ;
           :entitaWikidata wiki:Q192199 ;
           :ingredienteDerivatoDa :Soia ;
           rdfs:comment "Latte vegetale a base di soia."@it ,
                        "Plant-based drink produced by soaking and grinding soybeans, boiling the mixture, and filtering out remaining particulates."@en ;
           skos:prefLabel "Latte di Soia"@it ,
                          "Soy milk"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Lenticchia
:Lenticchia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Seme ;
            :entitaWikidata wiki:Q61505177 ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
            rdfs:comment "Seme dell'omonima pianta, dalla caratteristica forma a lente leggermente bombata. Il colore dei semi varia secondo le varietà da pallido (verde chiaro, biondo, rosa) a più scuro (verde scuro, bruno, violaceo)."@it ;
            skos:prefLabel "Lenticchia"@it ,
                           "Lentil"@en ,
                           "Seed of the homonymous plant, with a characteristic slightly rounded lens shape. The color of the seeds varies according to the variety from pale (light green, blond, pink) to darker (dark green, brown, purple)."@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LievitoBirra
:LievitoBirra rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :IngredienteVegano ;
              :entitaWikidata wiki:Q45422 ;
              :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
              rdfs:comment "Lievito più importante nell'ambito dell'alimentazione umana. Il suo utilizzo è noto fin dall'antichità per la panificazione, la vinificazione e la produzione di birra."@it ,
                           "Most important yeast in human nutrition. Its use has been known since ancient times for bread making, wine making and beer production."@en ;
              skos:altLabel "Saccharomyces cerevisiae" ;
              skos:prefLabel "Beer yeast"@en ,
                             "Lievito di birra"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Lorenzo
:Lorenzo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Persona ;
         foaf:givenName "Lorenzo Sciandra"^^xsd:string ;
         rdfs:comment "One of the two creators of this ontology"@en ,
                      "Uno dei due creatori di questa ontologia"@it ;
         skos:prefLabel "Lorenzo Sciandra"@en ,
                        "Lorenzo Sciandra"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Luca
:Luca rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Persona ;
      foaf:givenName "Luca"^^xsd:string ;
      rdfs:comment "Potresti pensare che si tratti di un nostro amico, ma a quanto pare a Lorenzo è venuto in mente (a caso) questo nome."@it ,
                   "You may think that this is a friend of ours, but apparently Lorenzo came up with this name (by chance)."@en ;
      skos:prefLabel "Luca"@en ,
                     "Luca"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#MacinatoCarneVitello
:MacinatoCarneVitello rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass :ingrediente
                               ] ;
                      :entitaWikidata wiki:Q13400960 ;
                      :ingredienteDerivatoDa :CarneVitello ;
                      rdfs:comment "Ground meat composed of calf meat."@en ,
                                   "Macinato ottenuto macinando carne di vitello."@it ;
                      skos:prefLabel "Ground calf meat"@en ,
                                     "Macinato di carne di vitello"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Maionese
:Maionese rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                     owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                     owl:onClass :ingrediente
                   ] ;
          :entitaWikidata wiki:Q167893 ;
          :ingredienteDerivatoDa :OlioExtraOliva ,
                                 :UovoGallina ;
          rdfs:comment "La maionese è una salsa cremosa e omogenea, generalmente di colore bianco o giallo pallido, che viene consumata fredda. Si tratta di un'emulsione stabile di olio vegetale frazionato in acqua, con tuorlo d'uovo e aromatizzato con aceto o succo di limone."@it ,
                       "Mayonnaise is a smooth, creamy sauce, generally white or pale yellow in color, which is eaten cold. It is a stable emulsion of vegetable oil fractionated in water, with egg yolk and flavored with vinegar or lemon juice"@en ;
          skos:altLabel "Mayo"@en ;
          skos:prefLabel "Maionese"@it ,
                         "Mayonnaise"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Mais
:Mais rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :FruttoSecco ;
      :entitaWikidata wiki:Q25618328 ;
      :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
      rdfs:comment "Il mais è una pianta erbacea annuale della famiglia delle Poaceae, tribù delle Maydeae: addomesticato dalle popolazioni indigene in Messico centrale in tempi preistorici circa 10.000 anni fa, è uno dei più importanti cereali, largamente coltivato sia nelle regioni tropicali sia in quelle temperate, in quest'ultimo caso a ciclo primavera-estate."@it ,
                   "Maize, also known as corn, is a cereal grain first domesticated by indigenous peoples in southern Mexico about 10,000 years ago. The leafy stalk of the plant produces pollen inflorescences and separate ovuliferous inflorescences called ears that yield kernels or seeds, which are fruits."@en ;
      skos:altLabel "Granoturco"@it ,
                    "Maize"@en ;
      skos:prefLabel "Corn"@en ,
                     "Mais"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Mandorla
:Mandorla rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoSecco ;
          :entitaWikidata wiki:Q184357 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ,
                                               :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Edible seed grown from the almond tree."@en ,
                       "Seme commestibile del mandorlo."@it ;
          skos:prefLabel "Almond"@en ,
                         "Mandorla"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Margarina
:Margarina rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :IngredienteVeganoDerivato ;
           :entitaWikidata wiki:Q4287 ;
           :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
           rdfs:comment "La margarina è un grasso alimentare, costituito da due fasi: una lipidica (oli e grassi) e una acquosa intimamente mescolate. Come il burro è una emulsione, cioè una dispersione di un fluido sotto forma di minutissime goccioline (acqua) in un altro fluido non miscibile (olio). A tale emulsione possono essere poi aggiunti alcuni ingredienti minori per stabilizzare e migliorare il prodotto finale, come sale, emulsionanti, siero di latte o latte scremato, coloranti, conservanti o aromi."@it ,
                        "Margarine is a spread used for flavoring, baking and cooking. It is most often used as an inexpensive butter substitute. It was named oleomargarine from Latin for oleum (olive oil) and Greek margarite (pearl indicating luster) but was later named margarine."@en ;
           owl:versionInfo "Attualmente è stata classificata manualmente come Ingrediente Vegano Derivato, tuttavia se in futuro dovesse essere introdotto un \"Olio Vegetale\", converrebbe aggiornare questo individuo."@it ,
                           "Currently it has been manually classified as a Vegan Derived Ingredient, however if a \"Vegetable Oil\" were to be introduced in the future, it would be worth updating this individual."@en ;
           skos:prefLabel "Margarina"@it ,
                          "Margarine"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Mirtillo
:Mirtillo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoCarnoso ;
          :entitaWikidata wiki:Q60708120 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Bilberries, or occasionally European blueberries, are a primarily Eurasian species of low-growing shrubs in the genus Vaccinium (family Ericaceae), bearing edible, dark blue berries. The species most often referred to is Vaccinium myrtillus L., but there are several other closely related species."@en ,
                       "Il mirtillo è il nome comune dato alla bacca di colore blu, ottenuta da diverse varietà della sezione Myrtillus del genere Vaccinium e inclusa nella categoria dei frutti di bosco."@it ;
          skos:prefLabel "Bilberry"@en ,
                         "Mirtillo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Miso
:Miso rdf:type owl:NamedIndividual ,
               [ rdf:type owl:Restriction ;
                 owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                 owl:onClass :ingrediente
               ] ;
      :entitaWikidata wiki:Q235169 ;
      :ingredienteFermentatoDa :Soia ;
      rdfs:comment "Condimento derivato dai semi della soia gialla, di origine giapponese,"@it ,
                   "Seasoning derived from yellow soybeans, of Japanese origin."@en ;
      skos:prefLabel "Miso"@en ,
                     "Miso"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Mondovì
:Mondovì rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Città ;
         :entitaWikidata wiki:Q20188 ;
         :haAbitanti "23000"^^xsd:positiveInteger ;
         :haNome "Mondovì"^^xsd:string ;
         rdfs:comment "Mondovì is an Italian town in the province of Cuneo in Piedmont."@en ,
                      "Mondovì è un comune italiano della provincia di Cuneo in Piemonte."@it ;
         skos:prefLabel "Mondovì"@en ,
                        "Mondovì"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Mozzarella
:Mozzarella rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :ingrediente ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                       owl:onClass :ingrediente
                     ] ;
            :entitaWikidata wiki:Q14088 ;
            :ingredienteCoagulatoDa :LatteMucca ;
            rdfs:comment "La mozzarella è un latticino a pasta filata originario dell'Italia meridionale e prodotta da secoli anche in Italia centrale. Essendo prodotta con latte vaccino e non di bufala, è chiamata \"fior di latte\"."@it ,
                         "Mozzarella is a stretched curd dairy product originally from southern Italy and produced for centuries also in central Italy. Being produced with cow's milk and not buffalo's milk, it is called \"fior di latte\"."@en ;
            skos:prefLabel "Fior di latte Mozzarella cheese"@en ,
                           "Mozzarella fior di latte"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Napples
:Napples rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :EsercizioAlimentare ;
         :localeServePietanza :PizzaMargherita ;
         :localeSituatoIn :ViaSantAnselmoTorino ;
         :haNome "Napples"^^xsd:string ;
         :haNumeroCivico 36 ;
         rdfs:comment "Restaurant serving pizza and fried fish and seafood in a refined setting, with details related to the New York of yesteryear."@en ,
                      "Ristorante che serve pizza e fritture di mare e di terra in un ambiente curato, con dettagli legati alla New York d'altri tempi."@it ;
         skos:prefLabel "Napples"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Nocciola
:Nocciola rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoSecco ;
          :entitaWikidata wiki:Q578307 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ,
                                               :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Fruit of the hazel."@en ,
                       "Frutto del nocciolo."@it ;
          skos:prefLabel "Hazelnut"@en ,
                         "Nocciola"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Noce
:Noce rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :FruttoSecco ;
      :entitaWikidata wiki:Q208021 ;
      :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ,
                                           :AllergiaNickel ;
      rdfs:comment "Frutto degli alberi del genere Juglans, spesso riferito al Juglans regia."@it ,
                   "Nut of any tree of the genus Juglans, particularly the Persian or English walnut, Juglans regia."@en ;
      skos:prefLabel "Noce"@it ,
                     "Walnut"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#NoceMoscata
:NoceMoscata rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :Seme ;
             :entitaWikidata wiki:Q83165 ;
             rdfs:comment "Seed or ground spice of several species of the genus Myristica (particularly, of Myristica fragrans)."@en ,
                          "Seme decorticato della Myristica fragrans."@it ;
             skos:prefLabel "Noce moscata"@it ,
                            "Nutmeg"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Noir
:Noir rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Bar ;
      :localeServePietanza :Toast ;
      :localeSituatoIn :PiazzaMartiriDellaLibertàMondovì ;
      :haNome "Noir Caffè"^^xsd:string ;
      :haNumeroCivico "1"^^xsd:positiveInteger ;
      rdfs:comment "Bar located in the center of Mondovì"@en ,
                   "Bar situato nel centro di Mondovì"@it ;
      skos:prefLabel "Noir Caffè"@en ,
                     "Noir Caffè"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OlioArachidi
:OlioArachidi rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                         owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass :ingrediente
                       ] ;
              :entitaWikidata wiki:Q265878 ;
              :ingredienteDerivatoDa :Arachide ;
              rdfs:comment "Olio vegetale che si ricava per pressione o per mezzo di solventi dai semi di arachidi."@it ,
                           "Vegetable oil that is obtained by pressure or by means of solvents from peanut seeds."@en ;
              skos:altLabel "Olio di semi di Arachide"@it ;
              skos:prefLabel "Olio di Arachidi"@it ,
                             "Peanut oil"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OlioExtraOliva
:OlioExtraOliva rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                           owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :entitaWikidata wiki:Q93165 ;
                :ingredienteDerivatoDa :Oliva ;
                rdfs:comment "Olio d'oliva estratto con soli processi meccanici."@it ,
                             "Olive oil extracted only by mechanical means"@en ;
                skos:prefLabel "Extra-virgin olive oil"@en ,
                               "Olio extra-vergine d'oliva"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Oliva
:Oliva rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :FruttoCarnoso ;
       :entitaWikidata wiki:Q1621080 ;
       rdfs:comment "Fruit of the olive tree used for food both directly, after adequate processing, and as a raw material for oil extraction."@en ,
                    "Frutto dell'ulivo usato a scopo alimentare sia direttamente, dopo adeguata trasformazione, sia come materia prima per l'estrazione dell'olio."@it ;
       skos:prefLabel "Oliva"@it ,
                      "Olive"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OrdinareDubai
:OrdinareDubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :Ordinare ;
               :ordinareDalLocale :Dubai ;
               :ordinatoDa :Luca ;
               rdfs:comment "L'ordine di Luca @ \"Dubai\""@it ,
                            "Luca's order @ \"Dubai\""@en ;
               skos:prefLabel "Luca Order Dubai"@en ,
                              "Ordinazione Luca Dubai"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OrdinazioneLorenzoKingyo
:OrdinazioneLorenzoKingyo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :Ordinare ;
                          :ordinareDalLocale :Kingyo ;
                          :ordinatoDa :Lorenzo ;
                          rdfs:comment "L'attività di ordinazione di Lorenzo al Kingyo"@it ;
                          skos:prefLabel "Lorenzo Order Kingyo"@en ,
                                         "Lorenzo's ordination activity at Kingyo"@en ,
                                         "Ordinazione Lorenzo Kingyo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OrdinazioneStefanoGalaxy
:OrdinazioneStefanoGalaxy rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   :Ordinare ;
                          :ordinareDalLocale :GalaxyBurger ;
                          :ordinatoDa :Stefano ;
                          rdfs:comment "Azione di ordine di Stefano"@it ,
                                       "Stefano's order action"@en ;
                          rdfs:label "Ordinazione Stefano Galaxy Burger"@it ,
                                     "Stefano's order action @ Dubai"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OrdineHamburgerStefanoGalaxy
:OrdineHamburgerStefanoGalaxy rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                       :Ordine ;
                              :ordineCompostoDaPietanza :HamburgerLuna ;
                              :ordineCreatoDaAzione :OrdinazioneStefanoGalaxy ;
                              rdfs:comment "Order made by Stefano at Galaxy Burger"@en ,
                                           "Ordine effettuato da Stefano al Galaxy Burger."@it ;
                              rdfs:label "Order for Hamburger Stefano @ Galaxy"@en ,
                                         "Ordine Hamburger Stefano @ Galaxy"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OrdineZuppaMisoLorenzoKingyo
:OrdineZuppaMisoLorenzoKingyo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                       :Ordine ;
                              :ordineCompostoDaPietanza :ZuppaDiMiso ;
                              :ordineCreatoDaAzione :OrdinazioneLorenzoKingyo ;
                              rdfs:comment "Order made by Lorenzo at Kingyo"@en ,
                                           "Ordine effettuato da Lorenzo presso Kingyo"@it ;
                              skos:prefLabel "Miso soup order Lorenzo @ Kingyo"@en ,
                                             "Ordine Zuppa di Miso Lorenzo @ Kingyo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ostrica
:Ostrica rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :MolluscoMarino ;
         :entitaWikidata wiki:Q1996210 ;
         :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
         rdfs:comment """L'ostrica è un genere di molluschi bivalvi dalla conchiglia tondeggiante ricoperta di lamelle squamose ondulate.
Le due valve sono disuguali e quella inferiore, a cui è ancorato l'animale, è più grande e incavata della superiore. Il mollusco ha corpo di forma tondeggiante, con i margini dei due lembi del mantello frangiati. Vive in tutti i mari d'Europa a bassa profondità, abbarbicata alle rocce o ad altri corpi solidi.
Alcune ostriche, principalmente le specie dei mari orientali, producono perle. È molto apprezzata nella cucina mediterranea."""@it ,
                      """The oyster is a genus of bivalve molluscs with a rounded shell covered with wavy scaly gills.
The two valves are unequal and the lower one, to which the animal is anchored, is larger and hollow than the upper one. The mollusk has a rounded body, with the margins of the two edges of the mantle fringed. It lives in all the seas of Europe at low depth, clinging to rocks or other solid bodies.
Some oysters, mainly eastern sea species, produce pearls. It is very popular in Mediterranean cuisine."""@en ;
         skos:prefLabel "Ostrica"@it ,
                        "Oyster"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pane
:Pane rdf:type owl:NamedIndividual ,
               [ rdf:type owl:Restriction ;
                 owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                 owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                 owl:onClass :ingrediente
               ] ;
      :entitaWikidata wiki:Q7802 ;
      :ingredienteDerivatoDa :FarinaGranoTenero ,
                             :LievitoBirra ;
      rdfs:comment "Food product obtained from fermentation, from forming followed by leavening, and subsequent baking in the oven of a dough based on flour (normal or wholemeal) of cereals, water, packaged in different ways, enriched and frequently characterized by different ingredients depending on of the place and traditions where it is prepared."@en ,
                   "Prodotto alimentare ottenuto dalla fermentazione, dalla formatura a cui segue una lievitazione, e successiva cottura in forno di un impasto a base di farina (normale o integrale) di cereali, acqua, confezionato con diverse modalità, arricchito e caratterizzato frequentemente da ingredienti differenti a seconda del luogo e delle tradizioni dove viene preparato."@it ;
      skos:prefLabel "Bread"@en ,
                     "Pane"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PaneSemiSesamo
:PaneSemiSesamo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                           owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :simileEntitaWikidata wiki:Q7802 ;
                :utilizzaIngrediente :Pane ,
                                     :Sesamo ;
                rdfs:comment "Bread with sesame seeds sprinkled on the surface."@en ,
                             "Pagnotta con semi di sesamo sparsi sulla superficie."@it ;
                skos:prefLabel "Bread with sesame seeds"@en ,
                               "Pane con semi di sesamo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ParmigianoReggiano
:ParmigianoReggiano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                               owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onClass :ingrediente
                             ] ;
                    :entitaWikidata wiki:Q155922 ;
                    :ingredienteCoagulatoDa :LatteMucca ;
                    rdfs:comment "Formaggio a pasta dura DOP, prodotto con latte vaccino crudo, parzialmente scremato per affioramento, senza l'aggiunta di additivi."@it ,
                                 "Hard PDO cheese, produced with raw cow's milk, partially skimmed by surfacing, without the addition of additives."@en ;
                    skos:prefLabel "Parmigiano Reggiano"@it ,
                                   "Parmigiano-Reggiano"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Patata
:Patata rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Ortaggio ;
        :entitaWikidata wiki:Q16587531 ;
        :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
        rdfs:comment "La patata è un tubero commestibile ottenuto dalle piante della specie Solanum tuberosum, molto utilizzato a scopo alimentare previa cottura."@it ,
                     "The potato is a root vegetable native to the Americas, a starchy tuber of the plant Solanum tuberosum, and the plant itself is a perennial in the nightshade family, Solanaceae."@en ;
        skos:prefLabel "Patata"@it ,
                       "Potato"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PatateFritte
:PatateFritte rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                         owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass :ingrediente
                       ] ;
              :entitaWikidata wiki:Q152088 ;
              :frittoCon :OlioArachidi ;
              :utilizzaIngrediente :Patata ;
              :haNumeroIngredienti 2 ;
              rdfs:comment """French fries, or simply fries (North American English), chips (British and Commonwealth English, Hiberno-English), finger chips (Indian English), or French-fried potatoes, are batonnet or allumette-cut deep-fried potatoes.
French fries are served hot, either soft or crispy, and are generally eaten as part of lunch or dinner or by themselves as a snack, and they commonly appear on the menus of diners, fast food restaurants, pubs, and bars. They are usually salted and, depending on the country, may be served with ketchup, vinegar, mayonnaise, tomato sauce, or other local specialties. Fries can be topped more heavily, as in the dishes of poutine or chili cheese fries. Chips can be made from sweet potatoes instead of potatoes. A baked variant, oven chips, uses less oil or no oil."""@en ,
                           "Le patate fritte (chiamate familiarmente anche patatine o patatine fritte) sono un alimento a base di patate tagliate a fette di forma allungata e fritte in vari modi nei diversi paesi: in Belgio si usa il sego bovino \"Blanc de bœuf\" in una speciale friggitrice, ma in generale sono gli oli vegetali (anche di arachidi) i più diffusi; in Italia e Spagna le patate sono cotte anche al forno fino a quando non assumono la caratteristica croccantezza, e poi servite."@it ;
              skos:altLabel "French fries"@en ,
                            "Patate fritte"@it ;
              skos:prefLabel "Fries"@en ,
                             "Patatine fritte"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Peperone
:Peperone rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoCarnoso ;
          :entitaWikidata wiki:Q1548030 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Il peperone è il nome comune dato alla bacca ottenuta da alcune varietà della specie Capsicum annuum e utilizzata come verdura."@it ,
                       "The bell pepper (also known as sweet pepper, pepper or capsicum) is the fruit of plants in the Grossum cultivar group of the species Capsicum annuum."@en ;
          skos:prefLabel "Bell pepper"@en ,
                         "Peperone"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pera
:Pera rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Frutto ;
      :entitaWikidata wiki:Q13099586 ;
      :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ,
                                           :IntolleranzaFruttosio ;
      rdfs:comment """Con il termine pera si intende il falso frutto delle piante del genere Pyrus a cui appartengono molte specie differenti. Alcune delle specie producono frutti eduli e vengono perciò coltivate, quella più diffusa è la specie Pyrus communis.
La pera è ricca di zuccheri semplici, specialmente fruttosio."""@it ,
                   """The term pear refers to the false fruit of the plants of the genus Pyrus to which many different species belong. Some of the species produce edible fruits and are therefore cultivated, the most common being the Pyrus communis species.
Pear is rich in simple sugars, especially fructose."""@en ;
      skos:prefLabel "Pear"@en ,
                     "Pera"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PiazzaMartiriDellaLibertàMondovì
:PiazzaMartiriDellaLibertàMondovì rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                           :Piazza ;
                                  :piazzaDellaCittà :Mondovì ;
                                  :haNome "Piazza Martiri della Libertà" ;
                                  rdfs:comment "Central square of the Breo district of Mondovì"@en ,
                                               "Piazza centrale del rione breo di Mondovì"@it ;
                                  rdfs:label "Piazza Martiri della Libertà Mondovì"@en ,
                                             "Piazza Martiri della Libertà Mondovì"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PiazzaStatutoAsti
:PiazzaStatutoAsti rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            :Piazza ;
                   :piazzaDellaCittà :Asti ;
                   :haNome "Piazza Statuto" ;
                   rdfs:comment "Piazza in centro ad Asti"@it ,
                                "Square near the center of Asti"@en ;
                   rdfs:label "Piazza Statuto Asti"@en ,
                              "Piazza Statuto Asti"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Piselli
:Piselli rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Seme ;
         :entitaWikidata wiki:Q29472543 ;
         :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
         rdfs:comment "Il pisello secco è un alimento tradizionalmente importante in alcuni paesi, in particolare nel subcontinente indiano e in Etiopia, ma è relativamente in disuso come farinaceo e come fonte di proteine nella maggior parte dei paesi occidentali, dove è ormai principalmente coltivato per l'alimentazione animale o per l'esportazione. Dopo il XVII secolo, il pisello è divenuto un legume fresco popolare, la cui consumazione durante tutto l'anno è favorita dalle tecniche di conservazione e di surgelazione."@it ,
                      "The pea is most commonly the small spherical seed or the seed-pod of the pod fruit Pisum sativum. Each pod contains several peas, which can be green or yellow. Botanically, pea pods are fruit, since they contain seeds and develop from the ovary of a (pea) flower."@en ;
         skos:prefLabel "Pea"@en ,
                        "Pisello"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pistacchio
:Pistacchio rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :FruttoSecco ;
            :entitaWikidata wiki:Q14959225 ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ;
            rdfs:comment "Frutto dell'omonima pianta di colore verde vivo sotto una buccia viola."@en ,
                         "Frutto dell'omonima pianta di colore verde vivo sotto una buccia viola."@it ;
            skos:prefLabel "Pistacchio"@it ,
                           "Pistachio"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PizzaMargherita
:PizzaMargherita rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                            owl:qualifiedCardinality "5"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onClass :ingrediente
                          ] ;
                 :entitaWikidata wiki:Q500724 ;
                 :utilizzaIngrediente :Basilico ,
                                      :ImpastoPizza ,
                                      :Mozzarella ,
                                      :OlioExtraOliva ,
                                      :SugoPomodoro ;
                 :haNumeroIngredienti "5"^^xsd:positiveInteger ;
                 rdfs:comment "La pizza Margherita è la tipica pizza napoletana, condita con pomodoro, mozzarella (tradizionalmente è usato il fior di latte, non quella di bufala), basilico fresco e olio d'oliva; è, assieme alla pizza marinara, la più popolare pizza italiana."@it ,
                              "Pizza Margherita is a typical Neapolitan pizza, made with San Marzano tomatoes, mozzarella cheese, fresh basil and extra-virgin olive oil."@en ;
                 skos:altLabel "Margherita"@it ;
                 skos:prefLabel "Margherita Pizza"@en ,
                                "Pizza Margherita"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PolpettaVegana
:PolpettaVegana rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                           owl:qualifiedCardinality "4"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :ingredienteDerivatoDa :Carota ,
                                       :Cipolla ,
                                       :Mais ,
                                       :Peperone ;
                rdfs:comment "A dough that can be used as a hamburger meatball."@en ,
                             "Un impasto utilizzabile come polpetta per hamburger."@it ;
                skos:prefLabel "Polpetta vegana"@it ,
                               "Vegan meatball"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Polpette
:Polpette rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                     owl:qualifiedCardinality "6"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                     owl:onClass :ingrediente
                   ] ;
          :ingredienteDerivatoDa :FarinaGranoTenero ,
                                 :LatteMucca ,
                                 :MacinatoCarneVitello ,
                                 :Pane ,
                                 :Prezzemolo ,
                                 :UovoGallina ;
          rdfs:comment "Ingredient based on meat, vegetables or fish, spices and herbs mixed in egg yolks, flour and breadcrumbs. Usually round."@en ,
                       "Ingrediente a base di carne, verdure o pesce, spezie e aromi impastati in tuorli d'uovo, farina e pangrattato, dalla forma tondeggiante."@it ;
          skos:prefLabel "Meatballs (raw)"@en ,
                         "Polpette (crude)"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PolpetteAlSugo
:PolpetteAlSugo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                           owl:qualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :entitaWikidata wiki:Q4831844 ;
                :frittoCon :OlioArachidi ;
                :utilizzaIngrediente :Polpette ,
                                     :SugoPomodoro ;
                :haNumeroIngredienti "3"^^xsd:positiveInteger ;
                rdfs:comment "Fried dish based on meat, vegetables or fish, spices and herbs mixed in egg yolks, flour and breadcrumbs. Usually round. Served with lots of tomato sauce."@en ,
                             "Pietanza fritta a base di carne, verdure o pesce, spezie e aromi impastati in tuorli d'uovo, farina e pangrattato, dalla forma tondeggiante. Servite con abbondante sugo di pomodoro."@it ;
                skos:prefLabel "Meatballs"@en ,
                               "Polpette"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pomodoro
:Pomodoro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Ortaggio ;
          :entitaWikidata wiki:Q20638126 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Si tratta di bacche dal caratteristico colore rosso, largamente utilizzate in ambito alimentare in molti Paesi del mondo."@it ,
                       "These are berries with a characteristic red color, widely used in the food sector in many countries of the world."@en ;
          skos:prefLabel "Pomodoro"@it ,
                         "Tomato"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Prezzemolo
:Prezzemolo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Ortaggio ;
            :entitaWikidata wiki:Q25284 ;
            rdfs:comment "Biennial herbaceous plant in temperate zones and annual in tropical ones."@en ,
                         "Pianta erbacea biennale nelle zone temperate e annuale in quelle tropicali."@it ;
            skos:prefLabel "Parsley"@en ,
                           "Prezzemolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ProsciuttoCotto
:ProsciuttoCotto rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :IngredienteNonVegetarianoDerivato ;
                 :entitaWikidata wiki:Q96761025 ;
                 rdfs:comment "Cooked ham is a typical Italian cured meat obtained by salting and cooking the pork leg"@en ,
                              "Il prosciutto cotto è un salume tipico italiano ottenuto dalla salatura e cottura della coscia del maiale"@it ;
                 owl:versionInfo "Attualmente è stato classificato manualmente come Ingrediente Non Vegetariano Derivato, tuttavia se in futuro dovesse essere introdotta una classe che specifica meglio la derivazione, converrebbe aggiornare questo individuo."@it ,
                                 "Currently it has been manually classified as a Non-Vegetarian Derivative Ingredient, however if a class that better specifies the derivation were to be introduced in the future, it would be worth updating this individual."@en ;
                 skos:prefLabel "Ham"@en ,
                                "Prosciutto Cotto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RadiceLiquirizia
:RadiceLiquirizia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :IngredienteVegano ;
                  :entitaWikidata wiki:Q27631426 ;
                  :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
                  rdfs:comment "Radice ottenuta dalla Glycyrrhiza glabra."@it ,
                               "Root obtained from Glycyrrhiza glabra."@en ;
                  skos:prefLabel "Liquorice root"@en ,
                                 "Radice di liquirizia"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RecensionePositivaDubai
:RecensionePositivaDubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :Recensione ;
                         schema:reviewRating :ValutazionePositivaDubai ;
                         :recensioneCreataDaAzione :RecensireDubai ;
                         schema:reviewBody "Servono un'ottima cheesecake e dei cappuccini gustosissimi (nonostante non usino latte)!"^^xsd:string ;
                         rdfs:comment "Luca's review about his order at \"Dubai\""@en ,
                                      "Recensione di Luca per il suo ordine al \"Dubai\"."@it ;
                         skos:prefLabel "Luca's Review for \"Dubai\""@en ,
                                        "Recensione Luca per \"Dubai\""@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RecensireDubai
:RecensireDubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         :Recensire ;
                :recensireLocale :Dubai ;
                :recensitoDa :Luca ;
                rdfs:comment "Azione di recensione del \"Dubai\" da parte di Luca."@it ,
                             "Review action for \"Dubai\" made by Luca."@en ;
                skos:prefLabel "Azione di recensire di Luca"@it ,
                               "Luca's review action"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Riso
:Riso rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :FruttoSecco ;
      :entitaWikidata wiki:Q5090 ;
      rdfs:comment "Alimento costituito dalla cariosside prodotta da diverse piante dei generi Oryza e Zizania, opportunamente lavorata."@it ,
                   "Food consisting of the caryopsis produced by various plants of the genera Oryza and Zizania, suitably processed."@en ;
      skos:prefLabel "Rice"@en ,
                     "Riso"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RisottoSugo
:RisottoSugo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :PietanzaSenzaAdditivi ,
                      :PietanzaSenzaArachidi ,
                      :PietanzaSenzaFave ,
                      :PietanzaSenzaFruttaSecca ,
                      :PietanzaSenzaGlutine ,
                      :PietanzaSenzaLattosio ,
                      :PietanzaSenzaMare ,
                      :PietanzaSenzaSoia ,
                      :PietanzaSenzaUova ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                        owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                        owl:onClass :ingrediente
                      ] ;
             :simileEntitaWikidata wiki:Q208105 ;
             :utilizzaIngrediente :Riso ,
                                  :SugoPomodoro ;
             :haNumeroIngredienti "2"^^xsd:positiveInteger ;
             rdfs:comment "Risotto fatto con riso e sugo di pomodoro."@it ,
                          "Risotto made with rice and tomato sauce."@en ;
             skos:altLabel "Risotto al pomodoro"@it ,
                           "Tomato risotto"@en ;
             skos:prefLabel "Risotto al sugo"@it ,
                            "Risotto with tomato sauce"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloDelCliente
:RuoloDelCliente rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          :RuoloCliente ;
                 rdfs:comment "Role of a person who has consumed at least once at a certain food establishment"@en ,
                              "Ruolo assunto da una persona che ha consumato almeno una volta presso un certo esercizio alimentare"@it ;
                 skos:prefLabel "Customer Role"@en ,
                                "Ruolo Cliente"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloDelFattorino
:RuoloDelFattorino rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            :RuoloFattorino ;
                   rdfs:comment "Role of a person that delivers one or more orders to customers of a food establishment."@en ,
                                "Ruolo svolto da una persona nella consegna di uno o più ordini ai clienti di un esercizio alimentare."@it ;
                   skos:prefLabel "Delivery Guy Role"@en ,
                                  "Ruolo Fattorino"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloDelRecensore
:RuoloDelRecensore rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            :RuoloRecensore ;
                   rdfs:comment "Role of a person who has reviewed the food establishment tried, after a consummation"@en ,
                                "Ruolo assunto da una persona che a seguito di una consumazione ha recensito l'esercizio alimentare provato"@it ;
                   skos:prefLabel "Reviewer Role"@en ,
                                  "Ruolo Recensore"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloDelTitolare
:RuoloDelTitolare rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :RuoloTitolareImpresa ;
                  rdfs:comment "Role of a person who owns a food establishment"@en ,
                               "Ruolo di una persona che possiede un esercizio alimentare"@it ;
                  skos:prefLabel "Business Owner Role"@en ,
                                 "Ruolo Titolare Impresa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Sedano
:Sedano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Ortaggio ;
        :entitaWikidata wiki:Q28298 ;
        rdfs:comment "Celery is a biennial herbaceous species belonging to the Apiaceae family, native to the Mediterranean area"@en ,
                     "Il sedano è una specie erbacea biennale appartenente alla famiglia delle Apiaceae, originaria della zona mediterranea"@it ;
        skos:prefLabel "Celery"@en ,
                       "Sedano"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Sesamo
:Sesamo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Seme ;
        :entitaWikidata wiki:Q12000036 ;
        :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ;
        rdfs:comment "Piccoli semi, bianchi o neri, a seconda delle varietà. Spesso utilizzati in altre preparazioni."@it ,
                     "Small seeds, white or black, depending on the variety. Often used in other preparations."@en ;
        skos:prefLabel "Sesame"@en ,
                       "Sesamo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Soia
:Soia rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :FruttoSecco ;
      :entitaWikidata wiki:Q61503220 ;
      :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaSoia ;
      rdfs:comment "Legume largamente utilizzato. Può essere consumato intero, oppure macinato. I germogli sono spesso utilizzati in piatti di cucina orientale."@it ,
                   "Widely used legume. It can be eaten whole or ground. Sprouts are often used in oriental cuisine."@en ;
      skos:prefLabel "Soia"@it ,
                     "Soy"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Spinacio
:Spinacio rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Ortaggio ;
          :entitaWikidata wiki:Q36814998 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaNickel ;
          rdfs:comment "Lo spinacio è una pianta erbacea della famiglia delle Amaranthaceae, sottofamiglia delle Chenopodioideae. Può essere consumato cotto o crudo e il gusto differisce notevolmente; l'alto contenuto di ossalato può essere ridotto mediante cottura a vapore."@it ,
                       """Spinach (Spinacia oleracea) is a leafy green flowering plant native to central and western Asia.
It is of the order Caryophyllales, family Amaranthaceae, subfamily Chenopodioideae.
Its leaves are a common edible vegetable consumed either fresh, or after storage using preservation techniques by canning, freezing, or dehydration.
It may be eaten cooked or raw, and the taste differs considerably; the high oxalate content may be reduced by steaming."""@en ;
          skos:prefLabel "Spinach"@en ,
                         "Spinacio"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Stefano
:Stefano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  :Persona ;
         foaf:givenName "Stefano Vittorio Porta" ;
         rdfs:comment """One of the two co-authors of this ontology.

It's a me!"""@en ,
                      """Uno dei due coautori di questa ontologia.

It's a me!"""@it ;
         skos:prefLabel "Stefano Vittorio Porta"@en ,
                        "Stefano Vittorio Porta"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#SugoPomodoro
:SugoPomodoro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                         owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass :ingrediente
                       ] ;
              :entitaWikidata wiki:Q3596097 ;
              :ingredienteDerivatoDa :Pomodoro ;
              rdfs:comment "Salsa prodotta spremendo e cuocendo pomodori."@it ,
                           "Sauce made by cooking tomatoes."@en ;
              skos:prefLabel "Sugo di pomodoro"@it ,
                             "Tomato sauce"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Toast
:Toast rdf:type owl:NamedIndividual ,
                [ rdf:type owl:Restriction ;
                  owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                  owl:qualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                  owl:onClass :ingrediente
                ] ;
       :entitaWikidata wiki:Q7811415 ;
       :utilizzaIngrediente :Edam ,
                            :Pane ,
                            :ProsciuttoCotto ;
       :haNumeroIngredienti "3"^^xsd:positiveInteger ;
       rdfs:comment "Tipo di panino composto solamente da pane tostato con all'interno prosciutto cotto e formaggio"@it ,
                    "Type of sandwich consisting only of toasted bread with ham and cheese inside"@en ;
       skos:prefLabel "Toast"@it ,
                      "Toast sandwich"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Torino
:Torino rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Città ;
        :entitaWikidata wiki:Q495 ;
        :haAbitanti 2282000 ;
        :haNome "Torino"^^xsd:string ;
        rdfs:comment "Comune Italiano e capoluogo dell'omonima città metropolitana e della regione Piemonte. E' il terzo complesso economico-produttivo del Paese e costituisce uno dei maggiori poli universitari, artistici, turistici, scientifici e culturali d'Italia."@it ,
                     "Italian municipality and capital of the homonymous metropolitan city and of the Piedmont region. It is the third economic-productive complex in the country and is one of the major university, artistic, tourist, scientific and cultural centers in Italy."@en ;
        skos:prefLabel "Torino"@it ,
                       "Turin"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#UovoGallina
:UovoGallina rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :Uovo ;
             :entitaWikidata wiki:Q15260613 ;
             rdfs:comment "Egg produced by a hen."@en ,
                          "Uovo prodotto da una gallina."@it ;
             skos:prefLabel "Chicken egg"@en ,
                            "Uovo di gallina"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Uva
:Uva rdf:type owl:NamedIndividual ,
              :Infruttescenza ;
     :entitaWikidata wiki:Q10978 ;
     :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaFruttosio ;
     rdfs:comment "Fruit of the vine, recovered from the bunch."@en ,
                  "Frutto della vite, recuperato dal grappolo."@it ;
     skos:prefLabel "Grapes"@en ,
                    "Uva"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ValutazionePositivaDubai
:ValutazionePositivaDubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   schema:Rating ;
                          :possiedeStelle "5.0"^^xsd:double ;
                          rdfs:comment "La valutazione positiva di Luca riguardo il suo ordine al \"Dubai\""@it ,
                                       "Luca's positive rating about his order from \"Dubai\"."@en ;
                          skos:prefLabel "Positive Rating Luca \"Dubai\""@en ,
                                         "Valutazione Positiva Luca \"Dubai\""@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ViaSantAnselmoTorino
:ViaSantAnselmoTorino rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               :Via ;
                      :viaDellaCittà :Torino ;
                      :haNome "Via Sant'Anselmo" ;
                      rdfs:comment "Strada vicina alla stazione ferroviaria di Torino Porta Nuova,"@it ,
                                   "Street located near the Porta Nuova train station."@en ;
                      skos:prefLabel "Sant'Anselmo Street Turin"@en ,
                                     "Via Sant'Anselmo Torino"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Zucchero
:Zucchero rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :IngredienteVegano ;
          :entitaWikidata wiki:Q11002 ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaFruttosio ;
          rdfs:comment "Dolcificante utilizzato nell'ambito dell'industria alimentare, specialmente dolciaria e pasticciera."@it ,
                       "Sweetener used in the food industry, especially confectionery and pastry."@en ;
          skos:prefLabel "Sugar"@en ,
                         "Zucchero"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ZuppaDiMiso
:ZuppaDiMiso rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                        owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                        owl:onClass :ingrediente
                      ] ;
             :entitaWikidata wiki:Q471866 ;
             :utilizzaIngrediente :BrodoVegetale ,
                                  :Miso ;
             :haNumeroIngredienti "2"^^xsd:positiveInteger ;
             rdfs:comment "La zuppa di miso è una zuppa tradizionale della cucina giapponese costituita sostanzialmente da brodo, in particolare dashi, mescolato con pasta di miso"@it ,
                          "Miso soup is a traditional soup of Japanese cuisine consisting basically of broth, especially dashi, mixed with miso paste"@en ;
             skos:prefLabel "Miso soup"@en ,
                            "Zuppa Di Miso"@it .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q10978
wiki:Q10978 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q10988133
wiki:Q10988133 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q11002
wiki:Q11002 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q11106
wiki:Q11106 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q12000036
wiki:Q12000036 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q12104
wiki:Q12104 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1239497
wiki:Q1239497 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q13099586
wiki:Q13099586 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q13266
wiki:Q13266 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q13400960
wiki:Q13400960 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q14088
wiki:Q14088 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1418287
wiki:Q1418287 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q14959225
wiki:Q14959225 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q152088
wiki:Q152088 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q15260613
wiki:Q15260613 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q153697
wiki:Q153697 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1548030
wiki:Q1548030 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q155922
wiki:Q155922 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q15645384
wiki:Q15645384 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q159774
wiki:Q159774 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1621080
wiki:Q1621080 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q16571278
wiki:Q16571278 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q16587531
wiki:Q16587531 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q167893
wiki:Q167893 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q178024
wiki:Q178024 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q178143
wiki:Q178143 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q184357
wiki:Q184357 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q192199
wiki:Q192199 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q194322
wiki:Q194322 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q195
wiki:Q195 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q196
wiki:Q196 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q1996210
wiki:Q1996210 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q20034
wiki:Q20034 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q20188
wiki:Q20188 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q20638126
wiki:Q20638126 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q207832
wiki:Q207832 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q208008
wiki:Q208008 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q208021
wiki:Q208021 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q208105
wiki:Q208105 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q209974
wiki:Q209974 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q215348
wiki:Q215348 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q2249305
wiki:Q2249305 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q23041045
wiki:Q23041045 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q235169
wiki:Q235169 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q25284
wiki:Q25284 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q25618328
wiki:Q25618328 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q259642
wiki:Q259642 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q265878
wiki:Q265878 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q26882413
wiki:Q26882413 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q2746643
wiki:Q2746643 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q27631426
wiki:Q27631426 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q28298
wiki:Q28298 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q29472543
wiki:Q29472543 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q3406628
wiki:Q3406628 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q34172
wiki:Q34172 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q35051
wiki:Q35051 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q3596097
wiki:Q3596097 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q3621199
wiki:Q3621199 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q36814998
wiki:Q36814998 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q3733836
wiki:Q3733836 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q3827309
wiki:Q3827309 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q38859
wiki:Q38859 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q41354
wiki:Q41354 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q42366457
wiki:Q42366457 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q4287
wiki:Q4287 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q45422
wiki:Q45422 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q471866
wiki:Q471866 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q47722
wiki:Q47722 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q4831844
wiki:Q4831844 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q495
wiki:Q495 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q500724
wiki:Q500724 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q5090
wiki:Q5090 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q578307
wiki:Q578307 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q597473
wiki:Q597473 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q60708120
wiki:Q60708120 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q6122
wiki:Q6122 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q61503220
wiki:Q61503220 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q61505177
wiki:Q61505177 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q61864890
wiki:Q61864890 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q6663
wiki:Q6663 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q715187
wiki:Q715187 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q74662248
wiki:Q74662248 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q7802
wiki:Q7802 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q7811415
wiki:Q7811415 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q7892
wiki:Q7892 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q81
wiki:Q81 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q83165
wiki:Q83165 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q83193
wiki:Q83193 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q9008
wiki:Q9008 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q93165
wiki:Q93165 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q957434
wiki:Q957434 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q961769
wiki:Q961769 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q96761025
wiki:Q96761025 rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.wikidata.org/entity/Q975953
wiki:Q975953 rdf:type owl:NamedIndividual .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

collectionentity:hasMember rdfs:comment "The link to the members of a Set"^^xsd:string .


:AllergiaAdditivi rdfs:comment "Allergy due to the consumption of foods or drinks containing particular additives."@en ;
                  rdfs:label "Additives allergy"@en ;
                  rdfs:comment "Allergia dovuta alla consumazione di alimenti o bevande contenenti particolari additivi."@it ;
                  rdfs:label "Allergia agli Additivi"@it .


:AllergiaArachidi rdfs:label "Allergia alle Arachidi"@it ;
                  rdfs:comment "Ipersensibilità immunitaria e/o potenziale reazione anafilattica alle arachidi"@it ;
                  rdfs:label "Peanut allergy"@en ;
                  rdfs:comment "Immune hypersensitivity and/or potential anaphylactic reaction to peanuts"@en .


:AllergiaCrostacei rdfs:comment "Allergy that causes an immune response following the intake of crustaceans."@en ;
                   rdfs:label "Allergia ai Crostacei"@it ,
                              "Crustaceans allergy"@en ;
                   rdfs:comment "Allergia che provoca una risposta immunitaria in seguito all'assunzione di crostacei."@it .


:AllergiaFruttaSecca rdfs:label "Allergia alla Frutta Secca"@it ;
                     rdfs:comment "Allergia che provoca una risposta immunitaria in seguito all'assunzione di frutta secca."@it ,
                                  "Allergy that causes an immune response following the intake of nuts."@en ;
                     rdfs:label "Nuts allergy"@en .


:AllergiaFruttiDiMare rdfs:comment "Immune hypersensitivity or potential anaphylactic reaction to seafood."@en ;
                      rdfs:label "Allergia ai Frutti di Mare"@it ;
                      rdfs:comment "Ipersensibilità immunitaria o potenziale reazione anafilattica ai frutti di mare."@it ,
                                   "Seafood allergy"@en .


:AllergiaGlutine rdfs:comment "A possible syndrome in which people develop a variety of intestinal and / or extraintestinal symptoms that improve when gluten is removed from the diet, after ruling out the possibility of celiac disease and wheat allergy."@en ,
                              "Una possibile sindrome in cui le persone sviluppano una varietà di sintomi intestinali e/o extraintestinali che migliorano quando il glutine è rimosso dalla dieta, dopo aver escluso la possibilità di celiachia e dell'allergia al grano."@it ;
                 skos:prefLabel "Sensibilità non celiaca al Glutine"@it ;
                 skos:altLabel "NCGS" ;
                 skos:prefLabel "Non-celiac gluten sensitivity"@en .


:AllergiaNickel rdfs:comment "Allergia che comporta una reazione immunitaria in seguito al contatto con materiali o all'assunzione di cibo contenente nickel."@it ,
                             "Allergy involving an immune reaction following contact with materials or the intake of food containing nickel."@en ;
                rdfs:label "Allergia al Nickel"@it ,
                           "Nickel allergy"@en .


:AllergiaPesce rdfs:comment "Anaphylactic reaction due to the consumption of fish."@en ;
               rdfs:label "Allergia al Pesce"@it ,
                          "Fish allergy"@en ;
               rdfs:comment "Reazione anafilattica dovuta alla consumazione di pesce."@it .


:AllergiaSoia rdfs:label "Allergia alla Soia"@it ;
              rdfs:comment "Reazione anafilattica dovuta alla consumazione di soia o dei suoi derivati."@it ;
              rdfs:label "Soy allergy"@en ;
              rdfs:comment "Anaphylactic reaction due to the consumption of soy or soy derivatives."@en .


:AllergiaUova rdfs:label "Egg allergy"@en ;
              rdfs:comment "Immune hypersensitivity to proteins found in chicken eggs, and possibly goose, duck, or turkey eggs."@en ;
              rdfs:label "Allergia alle Uova"@it ;
              rdfs:comment "Ipersensibilità immunitaria alle proteine presenti nelle uova di gallina e possibilmente nelle uova di oca, anatra o tacchino."@it .


:Celiachia skos:altLabel "Coeliac disease"@en ;
           rdfs:comment "Infiammazione cronica dell'intestino tenue, scatenata dall'ingestione di glutine in soggetti geneticamente predisposti."@it ,
                        "Chronic inflammation of the small intestine, triggered by the ingestion of gluten in genetically predisposed individuals."@en ;
           skos:prefLabel "Celiac disease"@en ,
                          "Celiachia"@it .


:Favismo rdfs:comment "Clinical manifestation characterized by a haemolytic crisis in response to the consumption of broad beans."@en ;
         skos:altLabel "Glucose-6-phosphate dehydrogenase deficiency"@en ,
                       "Carenza di glucosio-6-fosfato deidrogenasi"@it ;
         rdfs:comment "Manifestazione clinica caratterizzata da una crisi emolitica in risposta al consumo di fave."@it ;
         skos:prefLabel "Favism"@en ,
                        "Favismo"@it .


:IntolleranzaFruttosio rdfs:comment "Metabolic dysfunction resulting in severe hypoglycemia and lactic acidosis during prolonged fasting or following ingestion of food, medicines or other containing fructose, sucrose, sorbitol, xylitol and others."@en ;
                       skos:altLabel "Deficit di Fruttosio 1,6-difosfatasi"@it ;
                       rdfs:comment "Disfunzione metabolica che comporta gravi ipoglicemie e acidosi lattica in occasione di digiuni prolungati o a seguito dell'ingestione di cibo, medicinali o altro contenente fruttosio, saccarosio, sorbitolo, xilitolo e altri."@it ;
                       skos:prefLabel "Intolleranza al Fruttosio"@it ;
                       skos:altLabel "Hereditary fructose intolerance"@en ;
                       skos:prefLabel "Fructose intollerance"@en .


:IntolleranzaLattosio rdfs:label "Lactose intolerance"@en ;
                      rdfs:comment "Condizione caratterizzata da disturbi gastrointestinali che insorgono dopo l'ingestione di alimenti contenenti lattosio."@it ;
                      rdfs:label "Intolleranza al Lattosio"@it ;
                      rdfs:comment "A condition characterized by gastrointestinal disorders that occur after ingestion of lactose-containing foods."@en .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( :AllergiaAdditivi
                :AllergiaCrostacei
                :AllergiaFruttaSecca
                :AllergiaPesce
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( :FruttiSemplici
                :FruttoAggregato
                :Infruttescenza
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :AcetoVinoBianco
                        :AcidoTartarico
                        :Acqua
                        :Albicocca
                        :AllergiaAdditivi
                        :AllergiaArachidi
                        :AllergiaCrostacei
                        :AllergiaFruttaSecca
                        :AllergiaFruttiDiMare
                        :AllergiaGlutine
                        :AllergiaNickel
                        :AllergiaPesce
                        :AllergiaSoia
                        :AllergiaUova
                        :Arachide
                        :Aragosta
                        :Asparago
                        :Asti
                        :Avena
                        :Avigliana
                        :Avocado
                        :AvviareImpresaKingyo
                        :Bacon
                        :Basilico
                        :Besciamella
                        :BiscottiTritati
                        :Biscotto
                        :Broccolo
                        :BrodoVegetale
                        :Burro
                        :Cacao
                        :Caffè
                        :CaffèMacinato
                        :CappuccinoECroissant
                        :CappuccinoSpeciale
                        :CarneVitello
                        :Carota
                        :Cavolo
                        :Celiachia
                        :CheesecakeCiliegia
                        :Ciliegia
                        :Cioccolato
                        :Cipolla
                        :ConsegnaOrdineLorenzo
                        :ConsegnaOrdineLuca
                        :CorsoSvizzeraTorino
                        :CorsoTorinoAvigliana
                        :Croissant
                        :Dubai
                        :Edam
                        :Fagiolo
                        :FarinaGranoTenero
                        :Favismo
                        :Federico
                        :Fico
                        :FormaggioCremoso
                        :GalaxyBurger
                        :Gianni
                        :GranoTenero
                        :HamburgerBigBang
                        :HamburgerLuna
                        :HamburgerVega
                        :ImpastoPizza
                        :Insalata
                        :IntolleranzaFruttosio
                        :IntolleranzaLattosio
                        :Ivan
                        :Ketchup
                        :Kingyo
                        :Lasagne
                        :LasagneAlForno
                        :LatteAsina
                        :LatteBufala
                        :LatteCapra
                        :LatteMandorla
                        :LatteMucca
                        :LatteRiso
                        :LatteSoia
                        :Lenticchia
                        :LievitoBirra
                        :Lorenzo
                        :Luca
                        :MacinatoCarneVitello
                        :Maionese
                        :Mais
                        :Mandorla
                        :Margarina
                        :Mirtillo
                        :Miso
                        :Mondovì
                        :Mozzarella
                        :Napples
                        :Nocciola
                        :Noce
                        :NoceMoscata
                        :Noir
                        :OlioArachidi
                        :OlioExtraOliva
                        :Oliva
                        :OrdinareDubai
                        :OrdinazioneLorenzoKingyo
                        :OrdinazioneStefanoGalaxy
                        :OrdineHamburgerStefanoGalaxy
                        :OrdineZuppaMisoLorenzoKingyo
                        :Ostrica
                        :Pane
                        :PaneSemiSesamo
                        :ParmigianoReggiano
                        :Patata
                        :PatateFritte
                        :Peperone
                        :Pera
                        :PiazzaMartiriDellaLibertàMondovì
                        :PiazzaStatutoAsti
                        :Piselli
                        :Pistacchio
                        :PizzaMargherita
                        :PolpettaVegana
                        :Polpette
                        :PolpetteAlSugo
                        :Pomodoro
                        :Prezzemolo
                        :ProsciuttoCotto
                        :RadiceLiquirizia
                        :RecensionePositivaDubai
                        :RecensireDubai
                        :Riso
                        :RisottoSugo
                        :Sedano
                        :Sesamo
                        :Soia
                        :Spinacio
                        :Stefano
                        :SugoPomodoro
                        :Toast
                        :Torino
                        :UovoGallina
                        :Uva
                        :ValutazionePositivaDubai
                        :ViaSantAnselmoTorino
                        :Zucchero
                        :ZuppaDiMiso
                        wiki:Q10978
                        wiki:Q10988133
                        wiki:Q11002
                        wiki:Q11106
                        wiki:Q12000036
                        wiki:Q12104
                        wiki:Q1239497
                        wiki:Q13099586
                        wiki:Q13266
                        wiki:Q13400960
                        wiki:Q14088
                        wiki:Q1418287
                        wiki:Q14959225
                        wiki:Q152088
                        wiki:Q15260613
                        wiki:Q153697
                        wiki:Q1548030
                        wiki:Q155922
                        wiki:Q15645384
                        wiki:Q159774
                        wiki:Q1621080
                        wiki:Q16571278
                        wiki:Q16587531
                        wiki:Q167893
                        wiki:Q178024
                        wiki:Q178143
                        wiki:Q184357
                        wiki:Q192199
                        wiki:Q194322
                        wiki:Q195
                        wiki:Q196
                        wiki:Q1996210
                        wiki:Q20034
                        wiki:Q20188
                        wiki:Q20638126
                        wiki:Q207832
                        wiki:Q208008
                        wiki:Q208021
                        wiki:Q208105
                        wiki:Q209974
                        wiki:Q215348
                        wiki:Q2249305
                        wiki:Q23041045
                        wiki:Q235169
                        wiki:Q25284
                        wiki:Q25618328
                        wiki:Q259642
                        wiki:Q265878
                        wiki:Q26882413
                        wiki:Q2746643
                        wiki:Q27631426
                        wiki:Q28298
                        wiki:Q29472543
                        wiki:Q3406628
                        wiki:Q34172
                        wiki:Q35051
                        wiki:Q3596097
                        wiki:Q3621199
                        wiki:Q36814998
                        wiki:Q3733836
                        wiki:Q3827309
                        wiki:Q38859
                        wiki:Q41354
                        wiki:Q42366457
                        wiki:Q4287
                        wiki:Q45422
                        wiki:Q471866
                        wiki:Q47722
                        wiki:Q4831844
                        wiki:Q495
                        wiki:Q500724
                        wiki:Q5090
                        wiki:Q578307
                        wiki:Q597473
                        wiki:Q60708120
                        wiki:Q6122
                        wiki:Q61503220
                        wiki:Q61505177
                        wiki:Q61864890
                        wiki:Q6663
                        wiki:Q715187
                        wiki:Q74662248
                        wiki:Q7802
                        wiki:Q7811415
                        wiki:Q7892
                        wiki:Q81
                        wiki:Q83165
                        wiki:Q83193
                        wiki:Q9008
                        wiki:Q93165
                        wiki:Q957434
                        wiki:Q961769
                        wiki:Q96761025
                        wiki:Q975953
                      )
] .


#################################################################
#    Rules
#################################################################

:x rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable> .

:y rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable> .

:z rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable> .

:n rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable> .

:s rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable> .

:c rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable> .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Se un locale è situato in una piazza allora sarà situato anche nella città a cui la piazza appartiene"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Locale -> Piazza -> Città"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :localeSituatoIn ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :y
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Piazza ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                 rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :piazzaDellaCittà ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                                           ] ;
                                                                 rdf:rest rdf:nil
                                                               ]
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :localeSituatoInCitta ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Se una pietanza richiede 10 o più ingredienti viene definita come complessa"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Pietanza Complessa"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Pietanza ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :haNumeroIngredienti ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :n
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                 rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#builtin> <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#greaterThanOrEqual> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#arguments> [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                          rdf:first :n ;
                                                                                                                          rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                     rdf:first 10 ;
                                                                                                                                     rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                   ]
                                                                                                                        ]
                                                                           ] ;
                                                                 rdf:rest rdf:nil
                                                               ]
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :PietanzaComplessa ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Se una pietanza richiede al più 3 ingredienti verrà classificata come semplice"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Pietanza Semplice"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Pietanza ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :haNumeroIngredienti ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :n
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                 rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#builtin> <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#lessThanOrEqual> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#arguments> [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                          rdf:first :n ;
                                                                                                                          rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                     rdf:first 3 ;
                                                                                                                                     rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                   ]
                                                                                                                        ]
                                                                           ] ;
                                                                 rdf:rest rdf:nil
                                                               ]
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :PietanzaSemplice ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Regola che inferisce ad una persona il ruolo di cliente se ha fatto almeno un ordine"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Ruolo Cliente"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :RuoloCliente ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :ordinatoDa ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest rdf:nil
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :haRuolo ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :z ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Regola che inferisce ad una persona il ruolo di fattorino se ha fatto almeno una consegna"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Ruolo Fattorino"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :RuoloFattorino ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :consegnatoDa ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest rdf:nil
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :haRuolo ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :z ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Regola che inferisce ad una persona il ruolo di recensore se ha fatto almeno una recensione"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Ruolo Recensore"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :RuoloRecensore ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :recensitoDa ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest rdf:nil
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :haRuolo ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :z ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Regola che inferisce ad una persona il ruolo di titolare impresa se ha avviato almeno una impresa"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Ruolo Titolare"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :RuoloTitolareImpresa ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :impresaAvviataDa ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest rdf:nil
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :haRuolo ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :z ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :x
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Se un locale viene classificato come situato in una certa via, allora sarà ovviamente anche situato nella città a cui la via appartiene"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Locale -> Via -> Città"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :localeSituatoIn ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :y
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :Via ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                 rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :viaDellaCittà ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                                           ] ;
                                                                 rdf:rest rdf:nil
                                                               ]
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :localeSituatoInCitta ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

[ <http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled> "true"^^xsd:boolean ;
   rdfs:comment "Se un locale riceve anche solo una recensione con solo 1 stella viene classificato come locale non ottimo"^^xsd:string ;
   rdfs:label "Esercizio Alimentare Non Ottimo"^^xsd:string ;
   rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp> ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#body> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :recensioneCreataDaAzione ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :y
                                                     ] ;
                                           rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                      rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :recensireLocale ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :y ;
                                                                  <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :z
                                                                ] ;
                                                      rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                 rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom> ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> schema:reviewRating ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :x ;
                                                                             <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :s
                                                                           ] ;
                                                                 rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                            rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom> ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2003/11/swrl#propertyPredicate> :possiedeStelle ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :s ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument2> :c
                                                                                      ] ;
                                                                            rdf:rest [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                                                                       rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom> ;
                                                                                                   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#builtin> <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#equal> ;
                                                                                                   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#arguments> [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                rdf:first :c ;
                                                                                                                                                rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                           rdf:first 1 ;
                                                                                                                                                           rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                                         ]
                                                                                                                                              ]
                                                                                                 ] ;
                                                                                       rdf:rest rdf:nil
                                                                                     ]
                                                                          ]
                                                               ]
                                                    ]
                                         ] ;
   <http://www.w3.org/2003/11/swrl#head> [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList> ;
                                           rdf:first [ rdf:type <http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom> ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#classPredicate> :EsercizioAlimentareNonOttimo ;
                                                       <http://www.w3.org/2003/11/swrl#argument1> :z
                                                     ] ;
                                           rdf:rest rdf:nil
                                         ]
 ] .

###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
