@prefix : <http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#> .
@prefix icd: <http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix collectionentity: <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#> .
@prefix cpannotationschema: <http://www.ontologydesignpatterns.org/schemas/cpannotationschema.owl#> .
@base <http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor> .

<http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor> rdf:type owl:Ontology ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Lorenzo Sciandra"^^xsd:string ,
                                                                                                          "Stefano Vittorio Porta"^^xsd:string ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> "2020-12-29T18:30:10"^^xsd:dateTime ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> "Ontologia che tratta esercizi alimentari, pietanze servite ed interazione con utenti al fine dell'ordine, consegna e consumo di queste in precisi luoghi geografici."@it ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/language> "italiano"^^xsd:string ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/subject> "food delivery"^^xsd:string ,
                                                                                                          "ontology"^^xsd:string ;
                                                                <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Delivery Doctor"^^xsd:string ;
                                                                vann:preferedNamespacePrefix "deliverydr"^^xsd:string ;
                                                                vann:preferredNamespaceUri "http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor"^^xsd:string ;
                                                                rdfs:label "deliverydr"^^xsd:string .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
<http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
<http://purl.org/dc/elements/1.1/date> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
<http://purl.org/dc/elements/1.1/description> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/language
<http://purl.org/dc/elements/1.1/language> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/subject
<http://purl.org/dc/elements/1.1/subject> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/title
<http://purl.org/dc/elements/1.1/title> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/type
<http://purl.org/dc/elements/1.1/type> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferedNamespacePrefix
vann:preferedNamespacePrefix rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri
vann:preferredNamespaceUri rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#starRating
:starRating rdf:type rdfs:Datatype ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                  owl:onDatatype xsd:double ;
                                  owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive "1.0"^^xsd:double
                                                         ]
                                                         [ xsd:maxInclusive "5.0"^^xsd:double
                                                         ]
                                                       )
                                ] .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://schema.org/reviewRating
<http://schema.org/reviewRating> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                 rdfs:domain :Recensione ;
                                 rdfs:range <http://schema.org/Rating> .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AvviareIlLocale
:AvviareIlLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                 rdfs:domain :AvviareImpresa ;
                 rdfs:range :EsercizioAlimentare ;
                 rdfs:comment "Property that links the activity of opening a food establishment with the local involved"@en ,
                              "Proprietà che collega l'attività di aprire un esercizio alimentare con il locale coinvolto"@it ;
                 rdfs:label "Avviare Il Locale"@it ,
                            "Start The Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ConsegnareAlCliente
:ConsegnareAlCliente rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                     rdfs:domain :Consegnare ;
                     rdfs:range :Cliente ;
                     rdfs:comment "Activity that links the activity of delivering an order to the customer who made that order"@en ,
                                  "Attività che collega l'attività di consegnare un ordine al cliente che ha fatto quell'ordine"@it ;
                     rdfs:label "Consegnare Al Cliente"@it ,
                                "Deliver To The Customer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ConsegnareOrdine
:ConsegnareOrdine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                  rdfs:domain :Consegnare ;
                  rdfs:range :Ordine ;
                  rdfs:comment "Property that links the delivering activity with the order to be delivered"@en ,
                               "Proprietà che collega l'attività di consegnare con l'ordine che deve essere consegnato"@it ;
                  rdfs:label "Consegnare Ordine"@it ,
                             "Deliver The Order"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ConsegnatoDa
:ConsegnatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> ;
              rdfs:domain :Consegnare ;
              rdfs:range :Fattorino ;
              rdfs:comment "Property that links the delivery activity with the person who has to do the delivery"@en ,
                           "Proprietà che collega l'attività di consegnare con la persona che deve fare la consegna"@it ;
              rdfs:label "Consegnato Da"@it ,
                         "Delivered By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#EStatoRecensitoDa
:EStatoRecensitoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf :HaFattoRecensioneAlLocale ;
                   rdfs:comment "Property that links a food establishment with the person who reviewed it"@en ,
                                "Proprietà che collega un esercizio alimentare con la persona che l'ha recensito"@it ;
                   rdfs:label "E Stato Recensito Da"@it ,
                              "Has Been Reviewed By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FrittoCon
:FrittoCon rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:subPropertyOf :utilizzaIngrediente ;
           rdfs:domain :Pietanza ;
           rdfs:range :ingrediente ;
           rdfs:comment "Property that indicates with which ingredients the food preparation has been deep fried."@en ,
                        "Proprietà che indica con quali ingredienti la pietanza è stata fritta."@it ;
           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Deep fried using"@en ,
                                                          "Deep fried with"@en ,
                                                          "Fritto in"@it ,
                                                          "Fritto usando"@it ;
           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Deep fried in"@en ,
                                                           "Fritto con"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HaAvviatoImpresa
:HaAvviatoImpresa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  owl:inverseOf :LocaleAvviatoDa ;
                  owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :ImpresaAvviataDa
                                           ]
                                           :AvviareIlLocale
                                         ) ;
                  rdfs:comment "Property that links the person with the food establishments that he has started"@en ,
                               "Proprietà che collega la persona con i vari esercizi alimentari che ha avviato"@it ;
                  rdfs:label "Ha Avviato Impresa"@it ,
                             "Has Opened The Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HaConsegnatoOrdine
:HaConsegnatoOrdine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:inverseOf :OrdineConsegnatoDa ;
                    owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :ConsegnatoDa
                                             ]
                                             :ConsegnareOrdine
                                           ) ;
                    rdfs:comment "Property that links the delivery guy with the orders delivered"@en ,
                                 "Proprietà che collega il fattorino con gli ordini che ha consegnato"@it ;
                    rdfs:label "Ha Consengato Ordine"@it ,
                               "Has Delivered Order"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HaFattoRecensioneAlLocale
:HaFattoRecensioneAlLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                           owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :recensitoDa
                                                    ]
                                                    :recensireLocale
                                                  ) ;
                           rdfs:comment "Property that links the person to the place they reviewed"@en ,
                                        "Proprietà che collega la persona al locale di cui ha fatto una recensione"@it ;
                           rdfs:label "Ha Fatto Recensione Al Locale"@it ,
                                      "Has Reviewed The Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HaOrdinatoDalLocale
:HaOrdinatoDalLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf :HaRicevutoOrdineDa ;
                     owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :ordinatoDa
                                              ]
                                              :ordinareDalLocale
                                            ) ;
                     rdfs:comment "Property that connects the person to the place where he placed an order"@en ,
                                  "Proprietà che collega la persona al locale presso cui ha fatto un ordine"@it ;
                     rdfs:label "Ha Ordinato Dal Locale"@it ,
                                "Has Ordered From The Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HaOrdinatoPietanza
:HaOrdinatoPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:propertyChainAxiom ( :haFattoOrdine
                                             :OrdineCompostaDaPietanza
                                           ) ;
                    rdfs:comment "Property that links the person to the food preparation that makes up one of his orders"@en ,
                                 "Proprietà che collega la persona alla pietanza che compone uno dei suoi ordini"@it ;
                    rdfs:label "Ha Ordinato Pietanza"@it ,
                               "Has Ordered Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#HaRicevutoOrdineDa
:HaRicevutoOrdineDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:comment "Property that links the food establishment with the customer who placed an order"@en ,
                                 "Proprietà che collega il locale con il cliente che ha effettuato un ordine"@it ;
                    rdfs:label "Ha Ricevuto Ordine Da"@it ,
                               "Has Received Order By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ImpresaAvviataDa
:ImpresaAvviataDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> ;
                  rdfs:domain :AvviareImpresa ;
                  rdfs:range :TitolareImpresa ;
                  rdfs:comment "Property that links the starting a new food establishment with the corrispective owner"@en ,
                               "Proprietà che collega l'attività di avviare un impresa con il corrispettivo proprietario"@it ;
                  rdfs:label "Food Establishment Started By"@en ,
                             "Impresa Avviata Da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LocaleAvviatoDa
:LocaleAvviatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:comment "Property that links the food establishment with the owner"@en ,
                              "Proprietà che collega il locale con il proprietario"@it ;
                 rdfs:label "Food Establishment Started By"@en ,
                            "Locale Avviato Da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LocaleServePietanza
:LocaleServePietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf :PietanzaServitaInLocale ;
                     rdfs:domain :EsercizioAlimentare ;
                     rdfs:range :Pietanza .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OrdineCompostaDaPietanza
:OrdineCompostaDaPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain :Ordine ;
                          rdfs:range :Pietanza ;
                          rdfs:comment "Property that links the order to the food preparations that compose it"@en ,
                                       "Proprietà che lega l'ordine alle pietanza che lo compongono"@it ;
                          rdfs:label "Order Consisting Of Food Preparation"@en ,
                                     "Ordine Composto Da Pietanza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OrdineConsegnatoDa
:OrdineConsegnatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:comment "Property that links the order to the delivery guy who delivered it"@en ,
                                 "Proprietà che collega l'ordine al fattorino che l'ha consegnato"@it ;
                    rdfs:label "Order Deliverd By"@en ,
                               "Ordine Consegnato Da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaServitaInLocale
:PietanzaServitaInLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain :Pietanza ;
                         rdfs:range :EsercizioAlimentare .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#componeIngredienteDerivato
:componeIngredienteDerivato rdf:type owl:ObjectProperty ;
                            owl:inverseOf :ingredienteDerivatoDa ;
                            rdfs:domain :ingrediente ;
                            rdfs:range :IngredienteDerivato ;
                            rdfs:comment "Property that indicates which derived ingredients use this ingredient."@en ,
                                         "Proprietà che indica quali ingredienti derivati utilizzano questo ingrediente."@it ;
                            rdfs:label "Compone ingrediente derivato"@it ,
                                       "Part of derived ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haFattoOrdine
:haFattoOrdine rdf:type owl:ObjectProperty ;
               owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :ordinatoDa
                                        ]
                                        [ owl:inverseOf :ordineCreatoDaAzione
                                        ]
                                      ) ;
               rdfs:comment "Property that links the person with the order made"@en ,
                            "Proprietà che collega la persona con l'ordine che ha fatto"@it ;
               rdfs:label "Ha Fatto Ordine"@it ,
                          "Has Made Order"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haFattoRecensione
:haFattoRecensione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf :recensioneFattaDa ;
                   rdfs:comment "Property that links the person to the review made"@en ,
                                "Proprietà che collega la persona alla recensione che ha fatto"@it ;
                   rdfs:label "Ha Fatto Recensione"@it ,
                              "Has Made The Review"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haRuolo
:haRuolo rdf:type owl:ObjectProperty ;
         rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#hadRole> ;
         rdfs:domain :Persona ;
         rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
         rdfs:comment "Property that connects a person to the role they play in the context of a particular activity"@en ,
                      "Proprietà che collega una persona al ruolo che svolge nel contesto di una particolare attivitià"@it ;
         rdfs:label "Ha Ruolo"@it ,
                    "Has Role"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#hasMember
:hasMember rdf:type owl:ObjectProperty ;
           owl:inverseOf :isMemberOf ;
           rdfs:domain collectionentity:Collection ;
           rdfs:range owl:Thing ;
           rdfs:comment "A relation between collections and entities, e.g. 'my collection of saxophones includes an old Adolphe Sax original alto' (i.e. my collection has member an Adolphe Sax alto)."@en ,
                        "The link to the members of a Set"@en ;
           rdfs:isDefinedBy <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl> ;
           rdfs:label "has member"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ingredienteDerivatoDa
:ingredienteDerivatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain :IngredienteDerivato ;
                       rdfs:range :ingrediente ;
                       rdfs:comment """Property that specifies from which ingredient another ingredient derives.
When used multiple times for the same individual, it indicates that an ingredient is made up of multiple ingredients."""@en ,
                                    """Proprietà che specifica da quale ingrediente deriva un altro ingrediente.
Se usata multiple volte per un individuo, indica che un ingrediente è composto da più ingredienti."""@it ;
                       rdfs:label "Ingredient derived from"@en ,
                                  "Ingrediente derivato da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ingredienteIncompatibileConDisturbo
:ingredienteIncompatibileConDisturbo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                     rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                     rdfs:domain :ingrediente ;
                                     rdfs:range :Disturbo ;
                                     owl:propertyChainAxiom ( :ingredienteDerivatoDa
                                                              :ingredienteIncompatibileConDisturbo
                                                            ) ;
                                     rdfs:comment """Property that associates an ingredient with the disorders that a person may have, thus discouraging its intake.
Ingredients that derive from other ingredients inherit this property."""@en ,
                                                  """Proprietà che associa un ingrediente ai disturbi che una persona può avere, sconsigliandone l'assunzione.
La proprietà è ereditata dagli ingredienti derivanti da multipli ingredienti."""@it ;
                                     rdfs:label "Ingredient incompatible with disorder"@en ,
                                                "Ingrediente incompatibile con disturbo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#isMemberOf
:isMemberOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain owl:Thing ;
            rdfs:range collectionentity:Collection ;
            rdfs:isDefinedBy <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl> ;
            rdfs:label "is member of"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeGestisceOrdine
:localeGestisceOrdine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :ordinareDalLocale
                                               ]
                                               [ owl:inverseOf :ordineCreatoDaAzione
                                               ]
                                             ) ;
                      rdfs:comment "Property that links the room to the orders they have managed"@en ,
                                   "Proprietà che collega il locale agli ordini che hanno gestito"@it ;
                      rdfs:label "Food Establishment Handles Order"@en ,
                                 "Locale Gestisce Ordine"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeHaRecensione
:localeHaRecensione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:propertyChainAxiom ( [ owl:inverseOf :recensireLocale
                                             ]
                                             [ owl:inverseOf :recensioneCreataDaAzione
                                             ]
                                           ) ;
                    rdfs:comment "Property chain che collega direttamente l'esercizio alimentare alle recensioni che ha ricevuto"@it ,
                                 "Property chain that links the food establishment directly to the reviews it has received"@en ;
                    rdfs:label "Local Has Review"@en ,
                               "Locale Ha Recensione"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#localeSituatoIn
:localeSituatoIn rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain :EsercizioAlimentare ;
                 rdfs:range :LuogoGeografico ;
                 rdfs:comment "Property that allows a food establishment to be geographically and uniquely localized"@en ,
                              "Proprietà che permette di localizzare geograficamente ed univocamente un esercizio alimentare"@it ;
                 rdfs:label "Local Located In"@en ,
                            "Locale Situato In"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ordinareDalLocale
:ordinareDalLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                   rdfs:domain :Ordinare ;
                   rdfs:range :EsercizioAlimentare ;
                   rdfs:comment "Property that links the activity of ordering with the food establishment where the order was placed"@en ,
                                "Proprietà che collega l'attività di ordinare con il locale presso cui si è fatto l'ordine"@it ;
                   rdfs:label "Order From The Food Establishment"@en ,
                              "Ordinare Dal Locale"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ordinatoDa
:ordinatoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> ;
            rdfs:domain :Ordinare ;
            rdfs:range :Cliente ;
            rdfs:comment "Property that links the order activity with the person that made the order"@en ,
                         "Proprietà che collega l'attività ordinare con la persona che effettua l'ordine"@it ;
            rdfs:label "Order By"@en ,
                       "Ordinato Da"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ordineCreatoDaAzione
:ordineCreatoDaAzione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> ;
                      rdfs:domain :Ordine ;
                      rdfs:range :Ordinare ;
                      rdfs:comment "Property that links the order to the activity that created it"@en ,
                                   "Proprietà che collega l'ordine all'azione ordinare che l'ha creato"@it ;
                      rdfs:label "Order Created By Activity"@en ,
                                 "Ordine Creato Da Azione"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#pietanzaIncompatibileConDisturbo
:pietanzaIncompatibileConDisturbo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                                  rdfs:domain :Pietanza ;
                                  rdfs:range :Disturbo ;
                                  owl:propertyChainAxiom ( :utilizzaIngrediente
                                                           :ingredienteIncompatibileConDisturbo
                                                         ) ;
                                  rdfs:comment """Property that associates a preparation with the ailments that a person may have, not recommending its intake.
A preparation inherits all the incompatibilities of the ingredients that compose it."""@en ,
                                               """Proprietà che associa una preparazione ai disturbi che una persona può avere, sconsigliandone l'assunzione.
Una preparazione eredita tutte le incompatibilità degli ingredienti che la compongono."""@it ;
                                  rdfs:label "Food preparation incompatible with disorder"@en ,
                                             "Pietanza incompatibile con disturbo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#recensioneCreataDaAzione
:recensioneCreataDaAzione rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> ;
                          rdfs:domain :Recensione ;
                          rdfs:range :Recensire ;
                          rdfs:comment "Property that links the review to the action from which it is created"@en ,
                                       "Proprietà che collega la recensione all'azione dalla quale viene creata"@it ;
                          rdfs:label "Recensione Creata Da Azione"@it ,
                                     "Review Created From Activity"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#recensioneFattaDa
:recensioneFattaDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:propertyChainAxiom ( :recensioneCreataDaAzione
                                            :recensitoDa
                                          ) ;
                   rdfs:comment "Property chain che collega la recensione alla persona che l'ha fatta"@it ,
                                "Property chain that links the review to the person who did it"@en ;
                   rdfs:label "Recensione Fatta Da"@it ,
                              "Review Made By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#recensireLocale
:recensireLocale rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#used> ;
                 rdfs:domain :Recensire ;
                 rdfs:range :EsercizioAlimentare ;
                 rdfs:comment "Property that links the activity of reviewing with the food establishment under review"@en ,
                              "Proprietà che permette di collegare l'attività di recensire con l'esercizio alimentare oggetto della recensione"@it ;
                 rdfs:label "Recensire Locale"@it ,
                            "Review Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#recensitoDa
:recensitoDa rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> ;
             rdfs:domain :Recensire ;
             rdfs:range :Recensore ;
             rdfs:comment "Property that links the activity of reviewing to the reviewer"@en ,
                          "Proprietà che collega l'attività di recensire a colui che fa la recensione"@it ;
             rdfs:label "Recensito Da"@it ,
                        "Review By"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#utilizzaIngrediente
:utilizzaIngrediente rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf :hasMember ;
                     owl:inverseOf :utilizzatoInPietanza ;
                     rdfs:domain :Pietanza ;
                     rdfs:range :ingrediente ;
                     rdfs:comment "Property that binds the food preparation with the set of simple or derivative ingredients that compose it."@en ,
                                  "Proprietà che lega la pietanza con l'insieme degli ingredienti semplici o derivati che la compongono."@it ;
                     rdfs:label "Use Ingredient"@en ,
                                "Utilizza Ingrediente"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#utilizzaIngredienteIndirettamente
:utilizzaIngredienteIndirettamente rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                   rdfs:subPropertyOf :hasMember ;
                                   owl:inverseOf :utilizzatoIndirettamenteInPietanza ;
                                   rdfs:domain :Pietanza ;
                                   rdfs:range :ingrediente ;
                                   owl:propertyChainAxiom ( :utilizzaIngrediente
                                                            :ingredienteDerivatoDa
                                                          ) ,
                                                          ( :utilizzaIngredienteIndirettamente
                                                            :ingredienteDerivatoDa
                                                          ) ;
                                   rdfs:comment """Property that indicates for a given preparation all the ingredients it uses indirectly.
By \"indirect ingredients\" we mean all the ingredients not directly used in the preparation, but that make up the derived ingredients that the preparation uses."""@en ,
                                                """Proprietà che indica per una data preparazione tutti gli ingredienti che utilizza indirettamente.
Per \"ingredienti indiretti\" si intendono tutti gli ingredienti non direttamente utilizzati dalla preparazione, ma che compongono degli ingredienti derivati di cui la preparazione si avvale."""@it ;
                                   rdfs:label "Indirectly uses ingredient"@en ,
                                              "Utilizza indirettamente ingrediente"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#utilizzatoInPietanza
:utilizzatoInPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf :isMemberOf ;
                      rdfs:domain :ingrediente ;
                      rdfs:range :Pietanza ;
                      rdfs:comment "Property that binds the ingredients to the food preparations in which they are used"@en ,
                                   "Proprietà che lega gli ingredienti alle pietanze in cui sono utilizzati"@it ;
                      rdfs:label "Used In Food Preparation"@en ,
                                 "Utilizzato In Pietanza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#utilizzatoIndirettamenteInPietanza
:utilizzatoIndirettamenteInPietanza rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                    rdfs:subPropertyOf :isMemberOf ;
                                    rdfs:domain :ingrediente ;
                                    rdfs:range :Pietanza ;
                                    rdfs:comment """Property that indicates for a given ingredient all the preparations that use it indirectly.
By \"indirect ingredients\" we mean all the ingredients not directly used in the preparation, but that make up the derived ingredients that the preparation uses."""@en ,
                                                 """Proprietà che indica per un dato ingrediente tutte le preparazioni che lo utilizzano indirettamente.
Per \"ingredienti indiretti\" si intendono tutti gli ingredienti non direttamente utilizzati dalla preparazione, ma che compongono degli ingredienti derivati di cui la preparazione si avvale."""@it ;
                                    rdfs:label "Indirectly used in food preparation"@en ,
                                               "Utilizzato indirettamente in pietanza"@it .


###  http://www.w3.org/ns/prov#hadRole
<http://www.w3.org/ns/prov#hadRole> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                    rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ;
                                    rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Role> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#used
<http://www.w3.org/ns/prov#used> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                 rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
                                 rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith
<http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                              rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
                                              rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy
<http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
                                           rdfs:range <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://schema.org/ratingValue
<http://schema.org/ratingValue> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:domain <http://schema.org/Rating> ;
                                rdfs:range xsd:double .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haAbitanti
:haAbitanti rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                     owl:FunctionalProperty ;
            rdfs:domain :Città ;
            rdfs:range xsd:positiveInteger ;
            rdfs:comment "Property that specifies the number of inhabitants of a city"@en ,
                         "Proprietà che specifica il numero di abitanti di una città"@it ;
            rdfs:label "Ha Abitanti"@it ,
                       "Has Inhabitants"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#haNumeroIngredienti
:haNumeroIngredienti rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf :size ;
                     rdfs:domain :Pietanza ;
                     rdfs:range xsd:positiveInteger ;
                     rdfs:comment "Data property che specifica il numero di ingredienti che compongono una pietanza"@it ,
                                  "Data property that specifies the number of ingredients that make up a dish"@en ;
                     rdfs:label "Ha Numero Ingredienti"@it ,
                                "Has Number of Ingredients"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#possiedeStelle
:possiedeStelle rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf <http://schema.org/ratingValue> ;
                rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain <http://schema.org/Rating> ;
                rdfs:range :starRating ;
                rdfs:comment "Classica valutazione basata da un range di minimo 1 stella ad un massimo di 5. Possono essere assegnate anche valori intermedi."@it ,
                             "Rating based on a range of minimum 1 star to a maximum of 5. Intermediate values ​​can also be assigned."@en ;
                rdfs:label "Has Stars"@en ,
                           "Possiede Stelle"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#size
:size rdf:type owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain collectionentity:Collection ;
      rdfs:range xsd:integer ;
      rdfs:comment "size - The number of items belonging to a collection"^^xsd:string ;
      rdfs:label "size"^^xsd:string .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation> rdf:type owl:DatatypeProperty .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/D55.0
icd:D55.0 rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass :Favismo ;
          rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/E73
icd:E73 rdf:type owl:Class ;
        owl:equivalentClass :IntolleranzaLattosio ;
        rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/E74.10
icd:E74.10 rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass :IntolleranzaFruttosio ;
           rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/K90.0
icd:K90.0 rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass :Celiachia ;
          rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/K90.41
icd:K90.41 rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass :AllergiaGlutine ;
           rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/L23.0
icd:L23.0 rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass :AllergiaNickel ;
          rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/Z91.010
icd:Z91.010 rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass :AllergiaArachidi ;
            rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/Z91.012
icd:Z91.012 rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass :AllergiaUova ;
            rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/Z91.013
icd:Z91.013 rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass :AllergiaFruttiDiMare ;
            rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://purl.bioontology.org/ontology/ICD10CM/Z91.018
icd:Z91.018 rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://schema.org/BarOrPub
<http://schema.org/BarOrPub> rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass :Bar ;
                             rdfs:subClassOf <http://schema.org/FoodEstablishment> .


###  http://schema.org/City
<http://schema.org/City> rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass :Città ;
                         rdfs:subClassOf <http://schema.org/Place> ;
                         owl:disjointWith :Piazza ,
                                          :Via .


###  http://schema.org/FoodEstablishment
<http://schema.org/FoodEstablishment> rdf:type owl:Class ;
                                      owl:equivalentClass :EsercizioAlimentare ;
                                      rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
                                      owl:disjointWith :Ordine ,
                                                       :Pietanza ,
                                                       :Recensione .


###  http://schema.org/LandmarksOrHistoricalBuildings
<http://schema.org/LandmarksOrHistoricalBuildings> rdf:type owl:Class ;
                                                   owl:equivalentClass :PuntoRiferimentoOEdificioStorico ;
                                                   rdfs:subClassOf <http://schema.org/Place> .


###  http://schema.org/Place
<http://schema.org/Place> rdf:type owl:Class ;
                          owl:equivalentClass :LuogoGeografico ;
                          owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                                           <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> .


###  http://schema.org/Rating
<http://schema.org/Rating> rdf:type owl:Class .


###  http://schema.org/Restaurant
<http://schema.org/Restaurant> rdf:type owl:Class ;
                               owl:equivalentClass :Ristorante ;
                               rdfs:subClassOf <http://schema.org/FoodEstablishment> .


###  http://schema.org/Review
<http://schema.org/Review> rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass :Recensione ;
                           rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> .


###  http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl#Collection
collectionentity:Collection rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:comment "Any container for entities that share one or more common properties. E.g. \"stone objects\", \"the nurses\", \"the Louvre Aegyptian collection\". A collection is not a logical class: a collection is a first-order entity, while a class is a second-order one."@en ;
                            rdfs:isDefinedBy <http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/collectionentity.owl> ;
                            rdfs:label "Collection"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaAdditivi
:AllergiaAdditivi rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                        owl:oneOf ( :AllergiaAdditivi
                                                  )
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaArachidi
:AllergiaArachidi rdf:type owl:Class ;
                  owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                        owl:oneOf ( :AllergiaArachidi
                                                  )
                                      ] ;
                  rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaCrostacei
:AllergiaCrostacei rdf:type owl:Class ;
                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                         owl:oneOf ( :AllergiaCrostacei
                                                   )
                                       ] ;
                   rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaFruttaSecca
:AllergiaFruttaSecca rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                           owl:oneOf ( :AllergiaFruttaSecca
                                                     )
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaFruttiDiMare
:AllergiaFruttiDiMare rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                            owl:oneOf ( :AllergiaFruttiDiMare
                                                      )
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaGlutine
:AllergiaGlutine rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                       owl:oneOf ( :AllergiaGlutine
                                                 )
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaNickel
:AllergiaNickel rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                      owl:oneOf ( :AllergiaNickel
                                                )
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaPesce
:AllergiaPesce rdf:type owl:Class ;
               owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                     owl:oneOf ( :AllergiaPesce
                                               )
                                   ] ;
               rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaSoia
:AllergiaSoia rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( :AllergiaSoia
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf icd:Z91.018 .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaUova
:AllergiaUova rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( :AllergiaUova
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AvviareImpresa
:AvviareImpresa rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
                owl:disjointWith :Consegnare ,
                                 :Ordinare ,
                                 :Recensire ;
                rdfs:comment "Attività di inaugurazione di un esercizio alimentare da parte di un proprietario"@it ,
                             "Inauguration of a food establishment by an owner"@en ;
                rdfs:label "Avviare Impresa"@it ,
                           "Start Business"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Bar
:Bar rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf :EsercizioAlimentare ;
     rdfs:comment "Esercizio pubblico in cui si sosta brevemente per consumare generalmente bevande, dolci e cibi leggeri"@it ,
                  "Public exercise where you stop briefly to generally consume drinks, sweets and light foods"@en ;
     rdfs:label "Bar"@it ,
                "Pub"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Carne
:Carne rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :IngredienteNonVegetariano ;
       rdfs:comment "Any edible part of animals"@en ,
                    "Qualsiasi parte commestibile degli animali"@it ;
       rdfs:label "Carne"@it ,
                  "Meat"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Celiachia
:Celiachia rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                 owl:oneOf ( :Celiachia
                                           )
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Città
:Città rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :LuogoGeografico ;
       owl:disjointWith :Piazza ,
                        :Via ;
       rdfs:comment "Centro abitato formato da un aggregato di costruzioni più o meno pianificato, sorto da un accentramento culturale, economico e amministrativo."@it ,
                    "Inhabited centre formed by a more or less planned aggregate of buildings, which arose from a cultural, economic and administrative centralisation"@en ;
       rdfs:label "Città"@it ,
                  "City"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Cliente
:Cliente rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :haRuolo ;
                               owl:someValuesFrom :RuoloCliente
                             ] ;
         rdfs:subClassOf :Persona ;
         rdfs:comment "Person who has consumed at least once at a certain food establishment"@en ,
                      "Persona che ha consumato almeno una volta presso un certo esercizio alimentare"@it ;
         rdfs:label "Cliente"@it ,
                    "Customer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Consegnare
:Consegnare rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
            owl:disjointWith :Ordinare ,
                             :Recensire ;
            rdfs:comment "Activity of delivering a certain food preparation, previously ordered, to a customer"@en ,
                         "Attività di recapitare ad un cliente una certa portata precedentemente ordinata"@it ;
            rdfs:label "Consegnare"@it ,
                       "Deliver"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Disturbo
:Disturbo rdf:type owl:Class ;
          rdfs:comment "Class representing the various disorders that make intakes of certain foods incompatible or unwelcome for a person's health."@en ,
                       "Classe rappresentante diversi disturbi che rendono incompatibile o sgradita per la propria salute l'assunzione di determinati alimenti."@it ;
          rdfs:label "Disorder"@en ,
                     "Disturbo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#EsercizioAlimentare
:EsercizioAlimentare rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
                     owl:disjointWith :Ordine ,
                                      :Pietanza ,
                                      :Recensione ;
                     rdfs:comment "Attività commerciale a carattere alimentare"@it ,
                                  "Commercial activity in food sector"@en ,
                                  "Person who has consumed in a certain food establishment at least once"@en ;
                     rdfs:label "Esercizio Alimentare"@it ,
                                "Food Establishment"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Fattorino
:Fattorino rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :haRuolo ;
                                 owl:someValuesFrom :RuoloFattorino
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Persona ;
           rdfs:comment "La persona incaricata di consegnare un ordine ad un cliente."@it ,
                        "The person who delivers orders to customers"@en ;
           rdfs:label "Delivery Guy"@en ,
                      "Fattorino"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Favismo
:Favismo rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:oneOf ( :Favismo
                                         )
                             ] ;
         rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttiSemplici
:FruttiSemplici rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Frutto ;
                rdfs:comment "Formati esclusivamente dall'ovario del singolo fiore."@it ,
                             "Fruit derived from the ripening of a simple or compound ovary in a flower with only one pistil."@en ;
                rdfs:label "Frutti Semplici"@it ,
                           "Simple Fruit"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Frutto
:Frutto rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
        owl:disjointUnionOf ( :FruttiSemplici
                              :FruttoAggregato
                              :Infruttescenza
                            ) ;
        rdfs:comment "Alimento costituito dal complesso delle parti del fiore, e talora di organi vicini, che accompagnano o racchiudono i semi fino alla loro maturità."@it ,
                     "Food formed by the complex of the parts of the flower, and sometimes of neighboring organs, which accompany or enclose the seeds until their maturity."@en ;
        rdfs:label "Fruit"@en ,
                   "Frutto"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttoAggregato
:FruttoAggregato rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Frutto ;
                 rdfs:comment "Frutto derivato da più pistilli dello stesso fiore che rimangono uniti anche nel frutto."@it ,
                              "ruits form from single flowers that have multiple carpels which are not joined together, i.e. each pistil contains one carpel."@en ;
                 rdfs:label "Aggregate Fruit"@en ,
                            "Frutto Aggregato"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttoCarnoso
:FruttoCarnoso rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :FruttiSemplici ;
               rdfs:comment "Fruits with parenchyma rich in water."@en ,
                            "Frutti con parenchimi ricchi di acqua"@it ;
               rdfs:label "Fleshy Fruit"@en ,
                          "Frutto Carnoso"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FruttoSecco
:FruttoSecco rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :FruttiSemplici ;
             rdfs:comment "Fruits in which at maturity all the layers have scarce parenchyma and a rather low water content."@en ,
                          "Frutti in cui a maturità tutti gli strati hanno scarsi parenchimi e un contenuto di acqua piuttosto basso."@it ;
             rdfs:label "Dry Fruit"@en ,
                        "Frutto Secco"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Fungo
:Fungo rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
       rdfs:comment "Heterotrophic, saprophytic or parasitic plant organism, devoid of leaves, flowers, roots, usually of soft and spongy consistency."@en ,
                    "Organismo vegetale eterotrofo, saprofita o parassita, privo di foglie, di fiori, di radici, di consistenza generalmente molle e spugnosa."@it ;
       rdfs:label "Fungo"@it ,
                  "Mushroom"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Infruttescenza
:Infruttescenza rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Frutto ;
                rdfs:comment "Insieme dei frutti derivanti dagli ovari di una infiorescenza."@it ,
                             "The ensemble of fruits derived from the ovaries of an inflorescence."@en ;
                rdfs:label "Infructescence"@en ,
                           "Infruttescenza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteDerivato
:IngredienteDerivato rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                           owl:someValuesFrom :ingrediente
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf :ingrediente ;
                     rdfs:comment "Ingredient derived from other simple or derived derivatives"@en ,
                                  "Ingrediente derivato da altri ingredienti semplici o a loro vo0lta derivati"@it ;
                     rdfs:label "Derived Ingredient"@en ,
                                "Ingrediente Derivato"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteNonVegetariano
:IngredienteNonVegetariano rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf :ingrediente ;
                           owl:disjointWith :IngredienteVegetariano ;
                           rdfs:comment "Any food that is derived from animals, in the sense of compound of animal meat."@en ,
                                        "Qualsiasi alimento che sia derivato da animali, nell'accezione di composto di carne animale"@it ;
                           rdfs:label "Ingrediente Non Vegetariano"@it ,
                                      "Non Vegetarian Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteNonVegetarianoDerivato
:IngredienteNonVegetarianoDerivato rdf:type owl:Class ;
                                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                         owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                                         owl:someValuesFrom :IngredienteNonVegetariano
                                                       ] ;
                                   rdfs:subClassOf :IngredienteDerivato ,
                                                   :IngredienteNonVegetariano ;
                                   owl:disjointWith :IngredienteVegetarianoDerivato ;
                                   rdfs:comment "Ingredient that is derived from other simple or derivatives non vegetarian ingredients"@en ,
                                                "Ingrediente che viene derivato da altri ingredienti semplici o a loro derivati non vegetariani"@it ;
                                   rdfs:label "Ingrediente Non Vegetariano Derivato"@it ,
                                              "Non Vegetarian Derived Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteVegano
:IngredienteVegano rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :IngredienteVegetariano ;
                   owl:disjointWith :Uovo ;
                   rdfs:comment "Any food that is not of animal origin, not even produced by them."@en ,
                                "Qualsiasi alimento che non sia di origine animale, neanche da loro prodotto."@it ;
                   rdfs:label "Ingrediente Vegano"@it ,
                              "Vegan Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteVeganoDerivato
:IngredienteVeganoDerivato rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :IngredienteDerivato
                                                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                        owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                                                        owl:allValuesFrom :IngredienteVegano
                                                                      ]
                                                                    ) ;
                                                 rdf:type owl:Class
                                               ] ;
                           rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ,
                                           :IngredienteVegetarianoDerivato ;
                           rdfs:comment "Ingredient derived from only basic or derivatives vegan ingredients"@en ,
                                        "Ingrediente derivato da soli ingredienti base o derivati vegani"@it ;
                           rdfs:label "Ingrediente Vegano Derivato"@it ,
                                      "Vegan Derived Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteVegetariano
:IngredienteVegetariano rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf :ingrediente ;
                        rdfs:comment "Any food that is not of animal origin, in the sense of compound of animal meat."@en ,
                                     "Qualsiasi alimento che non sia di origine animale, nell'accezione di composto di carne animale."@it ;
                        rdfs:label "Ingrediente Vegetariano"@it ,
                                   "Vegetarian Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IngredienteVegetarianoDerivato
:IngredienteVegetarianoDerivato rdf:type owl:Class ;
                                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :IngredienteDerivato
                                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                             owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                                                             owl:allValuesFrom :IngredienteVegetariano
                                                                           ]
                                                                         ) ;
                                                      rdf:type owl:Class
                                                    ] ;
                                rdfs:subClassOf :IngredienteDerivato ,
                                                :IngredienteVegetariano ;
                                rdfs:comment "Ingredient derived from only basic or derivatives vegetarian ingredients"@en ,
                                             "Ingrediente derivato da soli altri ingredienti semplici o derivati vegetariani"@it ;
                                rdfs:label "Ingrediente Vegetariano Derivato"@it ,
                                           "Vegetarian Derived Ingredient"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IntolleranzaFruttosio
:IntolleranzaFruttosio rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                             owl:oneOf ( :IntolleranzaFruttosio
                                                       )
                                           ] ;
                       rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IntolleranzaLattosio
:IntolleranzaLattosio rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                            owl:oneOf ( :IntolleranzaLattosio
                                                      )
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf :Disturbo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteAnimale
:LatteAnimale rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:oneOf ( :LatteAsina
                                                :LatteBufala
                                                :LatteCapra
                                                :LatteMucca
                                              )
                                  ] ;
              rdfs:subClassOf :IngredienteVegetariano ;
              rdfs:comment "Liquido bianco secreto dalla ghiandola mammaria delle femmine dei mammiferi. Costituisce l'alimento indispensabile dei neonati di questa classe zoologica."@it ,
                           "White liquid secreted by the mammary gland of female mammals. It constitutes the indispensable food of the newborns of this zoological class."@en ;
              rdfs:label "Latte"@it ,
                         "Milk"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteVegetale
:LatteVegetale rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
               rdfs:comment "Bevanda simile al latte animale."@it ,
                            "Drink similar to animal milk."@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Nut milk"@en ,
                                                              "Vegan milk"@en ;
               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Latte vegetale"@it ,
                                                               "Plant milk"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LuogoGeografico
:LuogoGeografico rdf:type owl:Class ;
                 owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                                  <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
                 rdfs:comment "Area spaziale univocamente identificato da coordinate geografiche di latitudine e longitudine"@it ,
                              "Spatial area uniquely identified by geographic coordinates of latitude and longitude"@en ;
                 rdfs:label "Geographical Location"@en ,
                            "Luogo Geografico"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Metropoli
:Metropoli rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :haAbitanti ;
                                 owl:someValuesFrom [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                      owl:onDatatype xsd:positiveInteger ;
                                                      owl:withRestrictions ( [ xsd:minInclusive "1000000"^^xsd:positiveInteger
                                                                             ]
                                                                           )
                                                    ]
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Città ;
           rdfs:comment "Città di grandi dimensioni con un'area comunale fortemente popolata, centro economico e culturale di una regione o di un Paese, e spesso nodo di comunicazioni internazionali."@it ,
                        "Large city with a heavily populated municipal area, economic and cultural center of a region or country, and often a hub for international communications."@en ;
           rdfs:label "Metropoli"@it ,
                      "Metropolis"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ordinare
:Ordinare rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
          owl:disjointWith :Recensire ;
          rdfs:comment "Activity of commissioning a desired food preparation from a certain food establishment"@it ,
                       "Attività di commissionare ad un certo esercizio alimentare una portata desiderata"@it ;
          rdfs:label "Order"@en ,
                     "Ordinare"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ordine
:Ordine rdf:type owl:Class ;
        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty <http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> ;
                              owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                              owl:onClass :Ordinare
                            ] ;
        rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
        owl:disjointWith :Pietanza ,
                         :Recensione ;
        rdfs:comment "Any food preparation or drink that can be commissioned to a food establishment"@en ,
                     "Qualsiasi alimento/bevanda che possa essere commissionata ad un esercizio alimentare"@it ;
        rdfs:label "Order"@en ,
                   "Ordine"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ortaggio
:Ortaggio rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
          rdfs:comment "Insieme di alimenti vegetali, perlopiù coltivati e costituiti da piante intere o da loro parti."@it ,
                       "Set of foods, mostly cultivated and made up of whole plants or their parts."@en ;
          rdfs:label "Ortaggio"@it ,
                     "Vegetable"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Paninoteca
:Paninoteca rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :EsercizioAlimentare ;
            rdfs:comment "Luogo specializzato nella preparazione di panini, che risultano generalmente le uniche pietanza servite"@it ,
                         "Place specialized in the preparation of sandwiches, which are generally the only food preparation served"@en ;
            rdfs:label "Paninoteca"@it ,
                       "Sandwich and Burger Shop"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Persona
:Persona rdf:type owl:Class ;
         owl:equivalentClass foaf:Person ;
         rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                         <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
         rdfs:comment "Individual of the human species"@en ,
                      "Individuo della specie umana."@it ;
         rdfs:label "Person"@en ,
                    "Persona"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pesce
:Pesce rdf:type owl:Class ;
       rdfs:subClassOf :Carne ;
       rdfs:comment "Any edible part derived directly from a fish"@en ,
                    "Qualsiasi parte commestibile derivata direttamente da un pesce"@it ;
       rdfs:label "Fish"@en ,
                  "Pesce"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Piazza
:Piazza rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf :PuntoRiferimentoOEdificioStorico ;
        owl:disjointWith :Via ;
        rdfs:comment "Area libera, limitata in tutto o in parte da costruzioni, con varia funzione urbanistica, all'incrocio di più strade."@it ,
                     "Free area, limited in whole or in part by buildings, with various urban functions, at the intersection of several roads."@en ;
        rdfs:label "Piazza"@it ,
                   "Place"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pietanza
:Pietanza rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                                owl:someValuesFrom :ingrediente
                              ] ;
          rdfs:subClassOf :Set ;
          owl:disjointWith :Recensione ;
          rdfs:comment "Result of a series of steps in the preparation of one or more ingredients. In the context of this ontology the offer of restaurants, pizzerias, pubs, etc ..."@en ,
                       "Risultato di una serie di passaggi di preparazione di uno o più ingredienti. Nel contesto di questa ontologia le proposte dei vari ristoranti, pizzerie, pub, ecc..."@it ;
          rdfs:label "Food Preparation"@en ,
                     "Pietanza"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaNonVegetariana
:PietanzaNonVegetariana rdf:type owl:Class ;
                        owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                              owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                                              owl:someValuesFrom :IngredienteNonVegetariano
                                            ] ;
                        rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                        rdfs:comment "Food Preparation that uses at least one non-vegetarian ingredient"@en ,
                                     "Preparazione che usa almeno un ingrediente non vegetariano"@it ;
                        rdfs:label "Non Vegetarian Food Preparation"@en ,
                                   "Pietanza Non Vegetariana"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaVegana
:PietanzaVegana rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                             owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                                                             owl:allValuesFrom :IngredienteVegano
                                                           ]
                                                         ) ;
                                      rdf:type owl:Class
                                    ] ;
                rdfs:subClassOf :PietanzaVegetariana ;
                rdfs:comment "Risultato della preparazione di soli ingredienti vegetariani"@it ,
                             "The result of the preparation of only vegan ingredients"@en ;
                rdfs:label "Pietanza Vegana"@it ,
                           "Vegan Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PietanzaVegetariana
:PietanzaVegetariana rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ owl:intersectionOf ( :Pietanza
                                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                  owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                                                                  owl:allValuesFrom :IngredienteVegetariano
                                                                ]
                                                              ) ;
                                           rdf:type owl:Class
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf :Pietanza ;
                     rdfs:comment "Risultato della preparazione di soli ingredienti vegetariani"@it ,
                                  "The result of the preparation of only vegetarian ingredients"@en ;
                     rdfs:label "Pietanza Vegetariana"@it ,
                                "Vegetarian Food Preparation"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pizzeria
:Pizzeria rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Ristorante ;
          rdfs:comment "Locale pubblico in cui si preparano e si servono ai clienti pizze e simili."@it ,
                       "Public place in which they prepare and serve to the customers pizzas and similar foods."@en ;
          rdfs:label "Pizzeria"@en ,
                     "Pizzeria"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PuntoRiferimentoOEdificioStorico
:PuntoRiferimentoOEdificioStorico rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf :LuogoGeografico .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Recensione
:Recensione rdf:type owl:Class ;
            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty <http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy> ;
                                  owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                  owl:onClass :Recensire
                                ] ;
            rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
            rdfs:comment "Commento di esamina e valutazione di una pietanza consumata presso un certo esercizio alimentare"@it ,
                         "Evaluation of a food preparation consumed in a specific food establishment"@en ;
            rdfs:label "Recensione"@it ,
                       "Review"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Recensire
:Recensire rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Activity> ;
           rdfs:comment "Activity of examining and evaluating a food preparation at a certain food establishment"@en ,
                        "Attività di esaminare e valutare una pietanza consumata presso un certo esercizio alimentare"@it ;
           rdfs:label "Recensire"@it ,
                      "Review"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Recensore
:Recensore rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :haRuolo ;
                                 owl:someValuesFrom :RuoloRecensore
                               ] ;
           rdfs:subClassOf :Cliente ;
           rdfs:comment "Person who has reviewed the food establishment tried, after a consummation"@en ,
                        "Persona che a seguito di una consumazione ha recensito l'esercizio alimentare provato"@it ;
           rdfs:label "Recensore"@it ,
                      "Reviewer"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Ristorante
:Ristorante rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :EsercizioAlimentare ;
            rdfs:comment "Esercizio pubblico dove si consumano pasti completi che vengono serviti da camerieri su tavoli disposti in un locale apposito."@it ,
                         "Public exercise where complete meals are consumed, which are served by waiters on tables arranged in a special room."@en ;
            rdfs:label "Restaurant"@en ,
                       "Ristorante"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloCliente
:RuoloCliente rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
              owl:disjointWith :RuoloTitolareImpresa ;
              rdfs:comment "Role of a person who has consumed at least once at a certain food establishment"@en ,
                           "Ruolo assunto da una persona che ha consumato almeno una volta presso un certo esercizio alimentare"@it ;
              rdfs:label "Customer Role"@en ,
                         "Ruolo Cliente"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloFattorino
:RuoloFattorino rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
                rdfs:comment "Role of a person that delivers one or more orders to customers of a food establishment."@en ,
                             "Ruolo svolto da una persona nella consegna di uno o più ordini ai clienti di un esercizio alimentare."@it ;
                rdfs:label "Delivery Guy Role"@en ,
                           "Ruolo Fattorino"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloRecensore
:RuoloRecensore rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :RuoloCliente ;
                rdfs:comment "Role of a person who has reviewed the food establishment tried, after a consummation"@en ,
                             "Ruolo assunto da una persona che a seguito di una consumazione ha recensito l'esercizio alimentare provato"@it ;
                rdfs:label "Reviewer Role"@en ,
                           "Ruolo Recensore"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloTitolareImpresa
:RuoloTitolareImpresa rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Role> ;
                      rdfs:comment "Role of a person who owns a food establishment"@en ,
                                   "Ruolo di una persona che possiede un esercizio alimentare"@it ;
                      rdfs:label "Business Owner Role"@en ,
                                 "Ruolo Titolare Impresa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#SelfService
:SelfService rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Ristorante ;
             rdfs:comment "Sales system in which the customer serves himself in shops, restaurants and other public establishments, without the assistance of shop assistants, waiters and the like."@en ,
                          "Sistema di vendita per il quale il cliente si serve da solo in negozi, ristoranti e altri pubblici esercizi, senza l'assistenza di commessi, camerieri e simili."@it ;
             rdfs:label "Ristorante Self Service"@it ,
                        "Self Service Restaurant"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Seme
:Seme rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :IngredienteVegano ;
      rdfs:comment "In plants with visible reproductive organs, fertilized egg containing the embryo and the nutrients needed to make it develop"@en ,
                   "Nelle piante con organi riproduttivi visibili, ovulo fecondato contenente l'embrione e le sostanze nutritive atte a farlo sviluppare"@it ;
      rdfs:label "Seed"@en ,
                 "Seme"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Set
:Set rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf collectionentity:Collection ;
     rdfs:comment "Set - A collection that cannot contain duplicate elements."@en ;
     rdfs:label "set"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#TitolareImpresa
:TitolareImpresa rdf:type owl:Class ;
                 owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty :haRuolo ;
                                       owl:someValuesFrom :RuoloTitolareImpresa
                                     ] ;
                 rdfs:subClassOf :Persona ;
                 rdfs:comment "Person that owns a food establishment"@en ,
                              "Persona che possiede un esercizio alimentare"@it ;
                 rdfs:label "Food Establishment Owner"@en ,
                            "Titolare Impresa"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Uovo
:Uovo rdf:type owl:Class ;
      rdfs:subClassOf :IngredienteVegetariano ;
      rdfs:comment "Female gamete from which the embryo of a new individual develops."@en ,
                   "Gamete femminile dal quale si sviluppa l'embrione di un nuovo individuo."@it ;
      rdfs:label "Egg"@en ,
                 "Uovo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Via
:Via rdf:type owl:Class ;
     rdfs:subClassOf :LuogoGeografico ;
     rdfs:comment "More or less long strip of land with a considerably constant section, equipped for the transit of people and vehicles both in inhabited centers and outside these"@en ,
                  "Striscia di terreno più o meno lunga e di sezione sensibilmente costante, attrezzata per il transito di persone e di veicoli sia nei centri abitati sia fuori di questi"@it ;
     rdfs:label "Street"@en ,
                "Via"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ingrediente
:ingrediente rdf:type owl:Class ;
             owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                              <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> ;
             rdfs:comment "Class containing everything that can be eaten and that makes up all the food preparations."@en ,
                          "Classe contenente tutto ciò che si può mangiare e che quindi compone le pietanze."@it ;
             rdfs:label "Ingredient"@en ,
                        "Ingrediente"@it .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Activity
<http://www.w3.org/ns/prov#Activity> rdf:type owl:Class ;
                                     owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> ,
                                                      <http://www.w3.org/ns/prov#Entity> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Agent
<http://www.w3.org/ns/prov#Agent> rdf:type owl:Class ;
                                  owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Role> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Entity
<http://www.w3.org/ns/prov#Entity> rdf:type owl:Class ;
                                   owl:disjointWith <http://www.w3.org/ns/prov#Role> .


###  http://www.w3.org/ns/prov#Role
<http://www.w3.org/ns/prov#Role> rdf:type owl:Class .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person
foaf:Person rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaAdditivi
:AllergiaAdditivi rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaArachidi
:AllergiaArachidi rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaCrostacei
:AllergiaCrostacei rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaFruttaSecca
:AllergiaFruttaSecca rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaFruttiDiMare
:AllergiaFruttiDiMare rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaGlutine
:AllergiaGlutine rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaNickel
:AllergiaNickel rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaPesce
:AllergiaPesce rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaSoia
:AllergiaSoia rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#AllergiaUova
:AllergiaUova rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Arachide
:Arachide rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoSecco ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaArachidi ,
                                               :AllergiaFruttaSecca ;
          rdfs:comment "Legume often used to produce oil or as a paste for other preparations."@en ,
                       "Legume spesso utilizzato per produrre olio o come pasta per altre preparazioni."@it ;
          rdfs:label "Arachide"@it ,
                     "Peanut"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Besciamella
:Besciamella rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                        owl:qualifiedCardinality "4"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                        owl:onClass :ingrediente
                      ] ;
             :ingredienteDerivatoDa :Burro ,
                                    :FarinaGranoTenero ,
                                    :LatteMucca ,
                                    :NoceMoscata ;
             rdfs:comment "Basic sauce of Italian cuisine, composed of flour, butter, milk and flavored with nutmeg."@en ,
                          "Salsa base della cucina italiana, composta da farina, burro, latte e aromatizzata con noce moscata."@it ;
             rdfs:label "Bechamel"@en ,
                        "Besciamella"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Burro
:Burro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                [ rdf:type owl:Restriction ;
                  owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                  owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                  owl:onClass :ingrediente
                ] ;
       :ingredienteDerivatoDa :LatteMucca ;
       rdfs:comment "Fat part of the milk, separated from the buttermilk by a phase inversion process, deriving from the cream."@en ,
                    "Parte grassa del latte, separata dal latticello tramite un processo di inversione di fase, derivante dalla panna"@it ;
       rdfs:label "Burro"@it ,
                  "Butter"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CapuccinoECroissant
:CapuccinoECroissant rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              :Ordine ;
                     :OrdineCompostaDaPietanza :Croissant ;
                     :ordineCreatoDaAzione :OrdinareDubai .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#CarneVitello
:CarneVitello rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :Carne ;
              rdfs:comment "Carne ricavata dal vitello."@it ,
                           "Meat made from calf."@en ;
              rdfs:label "Calf meat"@en ,
                         "Carne di vitello"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Celiachia
:Celiachia rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Croissant
:Croissant rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                      owl:qualifiedCardinality "4"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                      owl:onClass :ingrediente
                    ] ;
           :utilizzaIngrediente :Burro ,
                                :FarinaGranoTenero ,
                                :LievitoBirra ,
                                :Zucchero ;
           rdfs:comment "Il croissant è un prodotto da forno di origine austriaca, la cui versione di pasta sfoglia è stata sviluppata in Francia, e così chiamato per la forma di mezzaluna crescente."@it ,
                        "The croissant is a baked product of Austrian origin, whose puff pastry version was developed in France, and so named for the crescent shape."@en ;
           rdfs:label "Croissant"@en ,
                      "Croissant"@fr ,
                      "Croissant"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Dubai
:Dubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :Bar ,
                :SelfService ;
       :LocaleServePietanza :Croissant ,
                            :LasagneAlForno ,
                            :PolpetteAlSugo ;
       rdfs:comment "Locale che funge sia da self-service, sia da bar, presente nel Piero della Francesca accanto al Dipartimento di Informatica."@it ,
                    "Place that serves as both a self-service and a bar, located in the Piero della Francesca next to the Department of Computer Science."@en ;
       rdfs:label "Dubai Coffee Lounge"@en ,
                  "Dubai Coffee Lounge"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#FarinaGranoTenero
:FarinaGranoTenero rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                              owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                              owl:onClass :ingrediente
                            ] ;
                   :ingredienteDerivatoDa :GranoTenero ;
                   rdfs:comment "Farina prodotta dalla macinazione del grano tenero. E' facilmente impastabile e ha una buona elasticità."@it ,
                                "Flour produced by grinding soft wheat. It is easily kneaded and has good elasticity."@en ;
                   rdfs:label "Farina di grano tenero"@it ,
                              "Wheat flour"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Favismo
:Favismo rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#GranoTenero
:GranoTenero rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :FruttoSecco ;
             :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaGlutine ,
                                                  :Celiachia ;
             rdfs:comment "Specie di frumento più impiegata al mondo nella panificazione e nella produzione di paste alimentari fresche."@it ,
                          "Wheat species most used in the world in baking and in the production of fresh pasta."@en ;
             rdfs:label "Grano tenero"@it ,
                        "Wheat"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IntolleranzaFruttosio
:IntolleranzaFruttosio rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#IntolleranzaLattosio
:IntolleranzaLattosio rdf:type owl:NamedIndividual .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Lasagne
:Lasagne rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                    owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                    owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                    owl:onClass :ingrediente
                  ] ;
         :ingredienteDerivatoDa :FarinaGranoTenero ,
                                :UovoGallina ;
         rdfs:comment "Particolare formato di impasto, ottenuto tagliando in grossi quadrati, o rettangoli, la sfoglia di pasta all'uovo."@it ,
                      "Particular shape of dough, obtained by cutting the sheet of egg pasta into large squares or rectangles."@en ;
         rdfs:label "Lasagne"@en ,
                    "Lasagne"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LasagneAlForno
:LasagneAlForno rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                           owl:qualifiedCardinality "5"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :utilizzaIngrediente :Besciamella ,
                                     :Lasagne ,
                                     :OlioExtraOliva ,
                                     :ParmigianoReggiano ,
                                     :Pomodoro ;
                rdfs:comment "Baked lasagna consists of a sheet of egg pasta, cut into roughly rectangular sheets which, once boiled and drained, are arranged in a variable sequence of layers, each of which separated by a filling that varies according to the different local traditions."@en ,
                             "Le lasagne al forno sono costituite da una sfoglia di pasta all'uovo, tagliata in fogli grossolanamente rettangolari che, una volta bollite e scolate, vengono disposte in una sequenza variabile di strati, ognuno dei quali separato da una farcitura che varia in relazione alle diverse tradizioni locali."@it ;
                rdfs:label "Lasagne al forno"@it ,
                           "Oven Lasagne"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteAsina
:LatteAsina rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaLattosio ;
            rdfs:comment "Donkey milk is the milk from the domesticated donkey."@en ,
                         "Il latte di asina è il latte prodotto dalla specie asinina."@it ;
            rdfs:label "Donkey milk"@en ,
                       "Latte d'Asina"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteBufala
:LatteBufala rdf:type owl:NamedIndividual ;
             :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaLattosio ;
             rdfs:comment "Latte di bufala di razza mediterranea italiana."@it ,
                          "Milk from Italian buffalos."@en ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Latte bufalino"@it ,
                                                            "Latte di bufala mediterranea italiana"@it ;
             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Italian buffalo's milk"@en ,
                                                             "Latte di Bufala"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteCapra
:LatteCapra rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaLattosio ;
            rdfs:comment "Latte generato dalle capre."@it ,
                         "Milk that comes from goats."@en ;
            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Latte caprino"@it ;
            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Goat milk"@en ,
                                                            "Latte di Capra"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteMandorla
:LatteMandorla rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :LatteVegetale ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                          owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                          owl:onClass :ingrediente
                        ] ;
               :ingredienteDerivatoDa :Mandorla ;
               rdfs:comment "Bevanda analcolica dolce realizzata mettendo in infusione in acqua le mandorle finemente tritate e spremendo poi le stesse per farne uscire tutto il succo"@it ,
                            "Sweet non-alcoholic drink made by infusing finely chopped almonds in water and then squeezing them to release all the juice"@en ;
               rdfs:label "Almond milk"@en ,
                          "Latte di Mandorla"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteMucca
:LatteMucca rdf:type owl:NamedIndividual ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :IntolleranzaLattosio ;
            rdfs:comment "Latte ricavato dalla mungitura della vacca."@it ,
                         "Milk obtained from the milking of the cow."@en ;
            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Latte di mucca"@it ;
            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Cow milk"@en ,
                                                            "Latte vaccino"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteRiso
:LatteRiso rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LatteVegetale ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                      owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                      owl:onClass :ingrediente
                    ] ;
           :ingredienteDerivatoDa :Riso ;
           rdfs:comment "Bevanda alimentare vegetale a base di riso."@it ,
                        "Plant milk made from rice."@en ;
           rdfs:label "Latte di Riso"@it ,
                      "Rice Milk"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LatteSoia
:LatteSoia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    :LatteVegetale ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                      owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                      owl:onClass :ingrediente
                    ] ;
           :ingredienteDerivatoDa :Soia ;
           rdfs:comment "Latte vegetale a base di soia."@it ,
                        "Plant-based drink produced by soaking and grinding soybeans, boiling the mixture, and filtering out remaining particulates."@en ;
           rdfs:label "Latte di Soia"@it ,
                      "Soy milk"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#LievitoBirra
:LievitoBirra rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       :IngredienteVegano ;
              rdfs:comment "Lievito più importante nell'ambito dell'alimentazione umana. Il suo utilizzo è noto fin dall'antichità per la panificazione, la vinificazione e la produzione di birra."@it ,
                           "Most important yeast in human nutrition. Its use has been known since ancient times for bread making, wine making and beer production."@en ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Saccharomyces cerevisiae" ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Beer yeast"@en ,
                                                              "Lievito di birra"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Luca
:Luca rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :Persona ;
      :haRuolo :RuoloClienteLuca ,
               :RuoloRecensoreLuca .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#MacinatoCarneVitello
:MacinatoCarneVitello rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass :ingrediente
                               ] ;
                      :ingredienteDerivatoDa :CarneVitello ;
                      rdfs:comment "Ground meat composed of calf meat."@en ,
                                   "Macinato ottenuto macinando carne di vitello."@it ;
                      rdfs:label "Ground calf meat"@en ,
                                 "Macinato di carne di vitello"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Mandorla
:Mandorla rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoSecco ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ;
          rdfs:comment "Edible seed grown from the almond tree."@en ,
                       "Seme commestibile del mandorlo."@it ;
          rdfs:label "Almond"@en ,
                     "Mandorla"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Nocciola
:Nocciola rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :FruttoSecco ;
          :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ;
          rdfs:comment "Fruit of the hazel."@en ,
                       "Frutto del nocciolo."@it ;
          rdfs:label "Hazelnut"@en ,
                     "Nocciola"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Noce
:Noce rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :FruttoSecco ;
      :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ;
      rdfs:comment "Frutto degli alberi del genere Juglans, spesso riferito al Juglans regia."@it ,
                   "Nut of any tree of the genus Juglans, particularly the Persian or English walnut, Juglans regia."@en ;
      rdfs:label "Noce"@it ,
                 "Walnut"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#NoceMoscata
:NoceMoscata rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :Seme ;
             rdfs:comment "Seed or ground spice of several species of the genus Myristica (particularly, of Myristica fragrans)."@en ,
                          "Seme decorticato della Myristica fragrans."@it ;
             rdfs:label "Noce moscata"@it ,
                        "Nutmeg"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OlioArachidi
:OlioArachidi rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                         owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass :ingrediente
                       ] ;
              :ingredienteDerivatoDa :Arachide ;
              rdfs:comment "Olio vegetale che si ricava per pressione o per mezzo di solventi dai semi di arachidi."@it ,
                           "Vegetable oil that is obtained by pressure or by means of solvents from peanut seeds."@en ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Olio di semi di Arachide"@it ;
              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Olio d'Arachidi"@it ,
                                                              "Peanut oil"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OlioExtraOliva
:OlioExtraOliva rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                           owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :ingredienteDerivatoDa :Oliva ;
                rdfs:comment "Olio d'oliva estratto con soli processi meccanici."@it ,
                             "Olive oil extracted only by mechanical means"@en ;
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Extra-virgin olive oil"@en ,
                                                                "Olio extra-vergine d'oliva"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Oliva
:Oliva rdf:type owl:NamedIndividual ,
                :FruttoCarnoso ;
       rdfs:comment "Fruit of the olive tree used for food both directly, after adequate processing, and as a raw material for oil extraction."@en ,
                    "Frutto dell'ulivo usato a scopo alimentare sia direttamente, dopo adeguata trasformazione, sia come materia prima per l'estrazione dell'olio."@it ;
       rdfs:label "Oliva"@it ,
                  "Olive"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#OrdinareDubai
:OrdinareDubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        :Ordinare ;
               :ordinareDalLocale :Dubai ;
               :ordinatoDa :Luca .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pane
:Pane rdf:type owl:NamedIndividual ,
               [ rdf:type owl:Restriction ;
                 owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                 owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                 owl:onClass :ingrediente
               ] ;
      :ingredienteDerivatoDa :FarinaGranoTenero ,
                             :LievitoBirra ;
      rdfs:comment "Food product obtained from fermentation, from forming followed by leavening, and subsequent baking in the oven of a dough based on flour (normal or wholemeal) of cereals, water, packaged in different ways, enriched and frequently characterized by different ingredients depending on of the place and traditions where it is prepared."@en ,
                   "Prodotto alimentare ottenuto dalla fermentazione, dalla formatura a cui segue una lievitazione, e successiva cottura in forno di un impasto a base di farina (normale o integrale) di cereali, acqua, confezionato con diverse modalità, arricchito e caratterizzato frequentemente da ingredienti differenti a seconda del luogo e delle tradizioni dove viene preparato."@it ;
      rdfs:label "Bread"@en ,
                 "Pane"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PaneSemiSesamo
:PaneSemiSesamo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                           owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :utilizzaIngrediente :Pane ,
                                     :Sesamo .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ParmigianoReggiano
:ParmigianoReggiano rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                               owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onClass :ingrediente
                             ] ;
                    :ingredienteDerivatoDa :LatteMucca ;
                    rdfs:comment "Formaggio a pasta dura DOP, prodotto con latte vaccino crudo, parzialmente scremato per affioramento, senza l'aggiunta di additivi."@it ,
                                 "Hard PDO cheese, produced with raw cow's milk, partially skimmed by surfacing, without the addition of additives."@en ;
                    rdfs:label "Parmigiano Reggiano"@it ,
                               "Parmigiano-Reggiano"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pistacchio
:Pistacchio rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :FruttoSecco ;
            :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ;
            rdfs:comment "Frutto dell'omonima pianta di colore verde vivo sotto una buccia viola."@en ,
                         "Frutto dell'omonima pianta di colore verde vivo sotto una buccia viola."@it ;
            rdfs:label "Pistacchio"@it ,
                       "Pistachio"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Polpette
:Polpette rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                     owl:qualifiedCardinality "6"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                     owl:onClass :ingrediente
                   ] ;
          :ingredienteDerivatoDa :FarinaGranoTenero ,
                                 :LatteMucca ,
                                 :MacinatoCarneVitello ,
                                 :Pane ,
                                 :Prezzemolo ,
                                 :UovoGallina ;
          rdfs:comment "Dish based on meat, vegetables or fish, spices and herbs mixed in egg yolks, flour and breadcrumbs. Usually round."@en ,
                       "Pietanza a base di carne, verdure o pesce, spezie e aromi impastati in tuorli d'uovo, farina e pangrattato, dalla forma tondeggiante."@it ;
          rdfs:label "Meatballs"@en ,
                     "Polpette"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#PolpetteAlSugo
:PolpetteAlSugo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                           owl:qualifiedCardinality "3"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                           owl:onClass :ingrediente
                         ] ;
                :FrittoCon :OlioArachidi ;
                :utilizzaIngrediente :Polpette ,
                                     :SugoPomodoro ;
                rdfs:comment "Fried dish based on meat, vegetables or fish, spices and herbs mixed in egg yolks, flour and breadcrumbs. Usually round. Served with lots of tomato sauce."@en ,
                             "Pietanza fritta a base di carne, verdure o pesce, spezie e aromi impastati in tuorli d'uovo, farina e pangrattato, dalla forma tondeggiante. Servite con abbondante sugo di pomodoro."@it ;
                rdfs:label "Meatballs"@en ,
                           "Polpette"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Pomodoro
:Pomodoro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :Ortaggio ;
          rdfs:comment "Bacche dal caratteristico colore rosso, largamente utilizzate in ambito alimentare in molti Paesi del mondo. "@it ,
                       "Berries with a characteristic red color, widely used in the food sector in many countries of the world."@en ;
          rdfs:label "Pomodoro"@it ,
                     "Tomato"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Prezzemolo
:Prezzemolo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     :Ortaggio ;
            rdfs:comment "Biennial herbaceous plant in temperate zones and annual in tropical ones."@en ,
                         "Pianta erbacea biennale nelle zone temperate e annuale in quelle tropicali."@it ;
            rdfs:label "Parsley"@en ,
                       "Prezzemolo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RecensionePositivaDubai
:RecensionePositivaDubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  :Recensione ;
                         <http://schema.org/reviewRating> :ValutazionePositivaDubai ;
                         :recensioneCreataDaAzione :RecensireDubai .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RecensireDubai
:RecensireDubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         :Recensire ;
                :recensireLocale :Dubai ;
                :recensitoDa :Luca .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Riso
:Riso rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :FruttoSecco ;
      rdfs:comment "Alimento costituito dalla cariosside prodotta da diverse piante dei generi Oryza e Zizania, opportunamente lavorata."@it ,
                   "Food consisting of the caryopsis produced by various plants of the genera Oryza and Zizania, suitably processed."@en ;
      rdfs:label "Rice"@en ,
                 "Riso"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RisottoSugo
:RisottoSugo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty :utilizzaIngrediente ;
                        owl:qualifiedCardinality "2"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                        owl:onClass :ingrediente
                      ] ;
             :utilizzaIngrediente :Riso ,
                                  :SugoPomodoro .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloClienteLuca
:RuoloClienteLuca rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           :RuoloCliente .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#RuoloRecensoreLuca
:RuoloRecensoreLuca rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             :RuoloRecensore .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Sesamo
:Sesamo rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 :Seme ;
        :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaFruttaSecca ;
        rdfs:comment "Piccoli semi, bianchi o neri, a seconda delle varietà. Spesso utilizzati in altre preparazioni."@it ,
                     "Small seeds, white or black, depending on the variety. Often used in other preparations."@en ;
        rdfs:label "Sesame"@en ,
                   "Sesamo"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Soia
:Soia rdf:type owl:NamedIndividual ,
               :FruttoSecco ;
      :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaSoia ;
      rdfs:comment "Legume largamente utilizzato. Può essere consumato intero, oppure macinato. I germogli sono spesso utilizzati in piatti di cucina orientale."@it ,
                   "Widely used legume. It can be eaten whole or ground. Sprouts are often used in oriental cuisine."@en ;
      rdfs:label "Soia"@it ,
                 "Soy"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#SugoPomodoro
:SugoPomodoro rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty :ingredienteDerivatoDa ;
                         owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                         owl:onClass :ingrediente
                       ] ;
              :ingredienteDerivatoDa :Pomodoro ;
              rdfs:comment "Salsa prodotta spremendo e cuocendo pomodori."@it ,
                           "Sauce made by cooking tomatoes."@en ;
              rdfs:label "Sugo di pomodoro"@it ,
                         "Tomato sauce"@en .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#UovoGallina
:UovoGallina rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      :Uovo ;
             :ingredienteIncompatibileConDisturbo :AllergiaUova ;
             rdfs:comment "Egg produced by a hen."@en ,
                          "Uovo prodotto da una gallina."@it ;
             rdfs:label "Chicken egg"@en ,
                        "Uovo di gallina"@it .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#ValutazionePositivaDubai
:ValutazionePositivaDubai rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   <http://schema.org/Rating> ;
                          :possiedeStelle "5.0"^^xsd:double .


###  http://www.semanticweb.org/progettomodsem2020/deliverydoctor#Zucchero
:Zucchero rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   :IngredienteVegano ;
          rdfs:comment "Dolcificante utilizzato nell'ambito dell'industria alimentare, specialmente dolciaria e pasticciera."@it ,
                       "Sweetener used in the food industry, especially confectionery and pastry."@en ;
          rdfs:label "Sugar"@en ,
                     "Zucchero"@it .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

collectionentity:hasMember rdfs:comment "The link to the members of a Set"^^xsd:string .


:AllergiaAdditivi rdfs:comment "Allergy due to the consumption of foods or drinks containing particular additives."@en ;
                  rdfs:label "Additives allergy"@en ;
                  rdfs:comment "Allergia dovuta alla consumazione di alimenti o bevande contenenti particolari additivi."@it ;
                  rdfs:label "Allergia agli Additivi"@it .


:AllergiaArachidi rdfs:label "Allergia alle Arachidi"@it ;
                  rdfs:comment "Ipersensibilità immunitaria e/o potenziale reazione anafilattica alle arachidi"@it ;
                  rdfs:label "Peanut allergy"@en ;
                  rdfs:comment "Immune hypersensitivity and/or potential anaphylactic reaction to peanuts"@en .


:AllergiaCrostacei rdfs:comment "Allergy that causes an immune response following the intake of crustaceans."@en ;
                   rdfs:label "Allergia ai Crostacei"@it ,
                              "Crustaceans allergy"@en ;
                   rdfs:comment "Allergia che provoca una risposta immunitaria in seguito all'assunzione di crostacei."@it .


:AllergiaFruttaSecca rdfs:label "Allergia alla Frutta Secca"@it ;
                     rdfs:comment "Allergia che provoca una risposta immunitaria in seguito all'assunzione di frutta secca."@it ,
                                  "Allergy that causes an immune response following the intake of nuts."@en ;
                     rdfs:label "Nuts allergy"@en .


:AllergiaFruttiDiMare rdfs:comment "Immune hypersensitivity or potential anaphylactic reaction to seafood."@en ;
                      rdfs:label "Allergia ai Frutti di Mare"@it ;
                      rdfs:comment "Ipersensibilità immunitaria o potenziale reazione anafilattica ai frutti di mare."@it ,
                                   "Seafood allergy"@en .


:AllergiaGlutine rdfs:comment "A possible syndrome in which people develop a variety of intestinal and / or extraintestinal symptoms that improve when gluten is removed from the diet, after ruling out the possibility of celiac disease and wheat allergy."@en ,
                              "Una possibile sindrome in cui le persone sviluppano una varietà di sintomi intestinali e/o extraintestinali che migliorano quando il glutine è rimosso dalla dieta, dopo aver escluso la possibilità di celiachia e dell'allergia al grano."@it ;
                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sensibilità non celiaca al Glutine"@it ,
                                                                 "Non-celiac gluten sensitivity"@en ;
                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "NCGS" .


:AllergiaNickel rdfs:comment "Allergia che comporta una reazione immunitaria in seguito al contatto con materiali o all'assunzione di cibo contenente nickel."@it ;
                rdfs:label "Allergia al Nickel"@it ,
                           "Nickel allergy"@en ;
                rdfs:comment "Allergy involving an immune reaction following contact with materials or the intake of food containing nickel."@en .


:AllergiaPesce rdfs:comment "Anaphylactic reaction due to the consumption of fish."@en ;
               rdfs:label "Allergia al Pesce"@it ,
                          "Fish allergy"@en ;
               rdfs:comment "Reazione anafilattica dovuta alla consumazione di pesce."@it .


:AllergiaSoia rdfs:label "Allergia alla Soia"@it ;
              rdfs:comment "Reazione anafilattica dovuta alla consumazione di soia o dei suoi derivati."@it ;
              rdfs:label "Soy allergy"@en ;
              rdfs:comment "Anaphylactic reaction due to the consumption of soy or soy derivatives."@en .


:AllergiaUova rdfs:label "Egg allergy"@en ;
              rdfs:comment "Immune hypersensitivity to proteins found in chicken eggs, and possibly goose, duck, or turkey eggs."@en ;
              rdfs:label "Allergia alle Uova"@it ;
              rdfs:comment "Ipersensibilità immunitaria alle proteine presenti nelle uova di gallina e possibilmente nelle uova di oca, anatra o tacchino."@it .


:Celiachia <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Coeliac disease"@en ;
           rdfs:comment "Infiammazione cronica dell'intestino tenue, scatenata dall'ingestione di glutine in soggetti geneticamente predisposti."@it ,
                        "Chronic inflammation of the small intestine, triggered by the ingestion of gluten in genetically predisposed individuals."@en ;
           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Celiac disease"@en ,
                                                           "Celiachia"@it .


:Favismo rdfs:comment "Clinical manifestation characterized by a haemolytic crisis in response to the consumption of broad beans."@en ;
         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Glucose-6-phosphate dehydrogenase deficiency"@en ,
                                                        "Carenza di glucosio-6-fosfato deidrogenasi"@it ;
         rdfs:comment "Manifestazione clinica caratterizzata da una crisi emolitica in risposta al consumo di fave."@it ;
         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Favism"@en ,
                                                         "Favismo"@it .


:IntolleranzaFruttosio rdfs:comment "Metabolic dysfunction resulting in severe hypoglycemia and lactic acidosis during prolonged fasting or following ingestion of food, medicines or other containing fructose, sucrose, sorbitol, xylitol and others."@en ;
                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Deficit di Fruttosio 1,6-difosfatasi"@it ;
                       rdfs:comment "Disfunzione metabolica che comporta gravi ipoglicemie e acidosi lattica in occasione di digiuni prolungati o a seguito dell'ingestione di cibo, medicinali o altro contenente fruttosio, saccarosio, sorbitolo, xilitolo e altri."@it ;
                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Intolleranza al Fruttosio"@it ;
                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "Hereditary fructose intolerance"@en ;
                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Fructose intollerance"@en .


:IntolleranzaLattosio rdfs:label "Lactose intolerance"@en ;
                      rdfs:comment "Condizione caratterizzata da disturbi gastrointestinali che insorgono dopo l'ingestione di alimenti contenenti lattosio."@it ;
                      rdfs:label "Intolleranza al Lattosio"@it ;
                      rdfs:comment "A condition characterized by gastrointestinal disorders that occur after ingestion of lactose-containing foods."@en .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( :AllergiaAdditivi
                :AllergiaCrostacei
                :AllergiaFruttaSecca
                :AllergiaPesce
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( :FruttiSemplici
                :FruttoAggregato
                :Infruttescenza
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( :AllergiaAdditivi
                        :AllergiaArachidi
                        :AllergiaCrostacei
                        :AllergiaFruttaSecca
                        :AllergiaFruttiDiMare
                        :AllergiaGlutine
                        :AllergiaNickel
                        :AllergiaPesce
                        :AllergiaSoia
                        :AllergiaUova
                        :Arachide
                        :Besciamella
                        :Burro
                        :CapuccinoECroissant
                        :CarneVitello
                        :Celiachia
                        :Croissant
                        :Dubai
                        :FarinaGranoTenero
                        :Favismo
                        :GranoTenero
                        :IntolleranzaFruttosio
                        :IntolleranzaLattosio
                        :Lasagne
                        :LasagneAlForno
                        :LatteAsina
                        :LatteBufala
                        :LatteCapra
                        :LatteMandorla
                        :LatteMucca
                        :LatteRiso
                        :LatteSoia
                        :LievitoBirra
                        :Luca
                        :MacinatoCarneVitello
                        :Mandorla
                        :Nocciola
                        :Noce
                        :NoceMoscata
                        :OlioArachidi
                        :OlioExtraOliva
                        :Oliva
                        :OrdinareDubai
                        :Pane
                        :PaneSemiSesamo
                        :ParmigianoReggiano
                        :Pistacchio
                        :Polpette
                        :PolpetteAlSugo
                        :Pomodoro
                        :Prezzemolo
                        :RecensionePositivaDubai
                        :RecensireDubai
                        :Riso
                        :RuoloClienteLuca
                        :RuoloRecensoreLuca
                        :Sesamo
                        :Soia
                        :SugoPomodoro
                        :UovoGallina
                        :ValutazionePositivaDubai
                        :Zucchero
                      )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
